msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: moneymanagerex\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: developer@moneymanagerex.org\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-13 15:40+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-13 01:25\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: moneymanagerex\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 342055\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/po/mmex.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 470\n"

#: base/constants.cpp:75
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: base/constants.cpp:77 dialog/AssetDialog.cpp:324
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:363 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:127
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:226
msgid "&Cancel "
msgstr "취소(&C) "

#: base/constants.cpp:81
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: base/constants.cpp:83
msgid "&Close "
msgstr "닫기(&C) "

#: base/constants.cpp:87 import_export/qif_import_gui.cpp:819
#: import_export/qif_import_gui.cpp:852 import_export/qif_import_gui.cpp:878
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2372 import_export/univcsvdialog.cpp:2396
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: base/constants.cpp:89 dialog/AboutDialog.cpp:252
#: dialog/AccountDialog.cpp:297 dialog/AssetDialog.cpp:323
#: dialog/AttachmentDialog.cpp:152 dialog/BudgetEntryDialog.cpp:164
#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:118 dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:131
#: dialog/FieldDialog.cpp:201 dialog/ScheduledDialog.cpp:656
#: dialog/SplitDialog.cpp:106 dialog/SplitDialog.cpp:284
#: dialog/StartupDialog.cpp:144 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:838
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:362 dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:285
#: import_export/qif_export.cpp:242 import_export/qif_import_gui.cpp:419
#: manager/CurrencyManager.cpp:261 manager/PayeeManager.cpp:158
#: manager/PreferencesManager.cpp:165 manager/TagManager.cpp:148
#: util/_simple.cpp:1100 wizard/wizard_update.cpp:218
msgid "&OK "
msgstr "확인(&O) "

#: base/constants.cpp:93
msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

#: base/constants.cpp:94
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#: base/constants.cpp:95
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#: base/constants.cpp:96
msgid "Copy"
msgstr "복사하기"

#: base/constants.cpp:97
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: base/constants.cpp:98
msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

#: base/constants.cpp:114
msgid "64-bit"
msgstr "64비트"

#: base/constants.cpp:198
msgid "ALL"
msgstr "전체"

#: base/constants.cpp:199 model/AccountModel.cpp:30 model/AssetModel.cpp:36
msgid "Open"
msgstr "열림"

#: base/constants.cpp:200 model/AccountModel.cpp:31 model/AssetModel.cpp:35
msgid "Closed"
msgstr "닫힘"

#: base/constants.cpp:201 panel/JournalPanel.cpp:1376
msgid "Favorites"
msgstr "즐겨찾기"

#: base/images_list.cpp:348
#, c-format
msgid "Metadata JSON in Theme “%s” is unable to be parsed and looks badly constructed, please correct."
msgstr "테마 “%s”의 메타데이터 JSON을 구문 분석할 수 없으며 구성이 잘못된 것 같습니다. 수정해 주세요."

#: base/images_list.cpp:349 base/images_list.cpp:439 base/images_list.cpp:450
#: base/images_list.cpp:485 base/images_list.cpp:514 base/images_list.cpp:520
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2217 import_export/qif_import_gui.cpp:821
#: import_export/qif_import_gui.cpp:824 import_export/univcsvdialog.cpp:1195
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: base/images_list.cpp:438
#, c-format
msgid "File '%1$s' missing or invalid in chosen theme '%2$s'"
msgstr "선택한 '%2$s' 테마에서 '%1$s' 파일이 누락되었거나 유효하지 않습니다"

#: base/images_list.cpp:449
#, c-format
msgid "Metadata '%1$s' missing in chosen theme '%2$s'"
msgstr "선택한 '%2$s' 테마에 '%1$s' 메타데이터가 없습니다"

#: base/images_list.cpp:482
msgid "and more…"
msgstr "그리고 더…"

#: base/images_list.cpp:484
#, c-format
msgid "There are %1$d missing or invalid icons in chosen theme '%2$s': %3$s"
msgstr "선택한 '%2$s' 테마에 %1$d개의 누락되거나 잘못된 아이콘이 있습니다: %3$s"

#: base/images_list.cpp:513
#, c-format
msgid "Theme %s not found; it may no longer be supported. Reverting to the default theme."
msgstr "%s 테마를 찾을 수 없습니다. 더 이상 지원되지 않을 수 있습니다. 기본 테마로 되돌립니다."

#: base/images_list.cpp:520
#, c-format
msgid "Theme %s has missing items and is incompatible. Reverting to default theme"
msgstr "%s 테마에 누락된 항목이 있으며 호환되지 않습니다. 기본 테마로 되돌립니다"

#: base/images_list.cpp:525
msgid "No workable theme found, the installation may be corrupt"
msgstr "실행 가능한 테마를 찾을 수 없습니다. 설치가 손상되었을 수 있습니다"

#: base/images_list.cpp:526 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:487
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1400 dialog/SplitDialog.cpp:416
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:298 import_export/ofx_import_gui.cpp:338
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:350 import_export/ofx_import_gui.cpp:386
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1127 import_export/ofx_import_gui.cpp:1134
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1141 import_export/ofx_import_gui.cpp:1148
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1156 import_export/univcsvdialog.cpp:1679
#: import_export/webappdialog.cpp:188 import_export/webappdialog.cpp:193
#: manager/ThemeManager.cpp:321 manager/ThemeManager.cpp:340 mmframe.cpp:4236
#: panel/StockPanel.cpp:493 panel/StockPanel.cpp:494
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:113
msgid "Bills"
msgstr "청구서"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:114
msgid "Telephone"
msgstr "통신비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:115
msgid "Electricity"
msgstr "전기요금"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:116 db/DB_Table_Category_V1.h:130
msgid "Gas"
msgstr "가스요금"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:117
msgid "Internet"
msgstr "인터넷요금"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:118
msgid "Rent"
msgstr "임대료"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:119
msgid "Cable TV"
msgstr "케이블TV요금"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:120
msgid "Water"
msgstr "수도요금"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:121
msgid "Food"
msgstr "음식"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:122
msgid "Groceries"
msgstr "식료품"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:123
msgid "Dining out"
msgstr "외식비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:124
msgid "Leisure"
msgstr "여가"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:125
msgid "Movies"
msgstr "영화"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:126
msgid "Video Rental"
msgstr "비디오 대여"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:127
msgid "Magazines"
msgstr "잡지"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:128 model/AssetModel.cpp:26
msgid "Automobile"
msgstr "자동차"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:129
msgid "Maintenance"
msgstr "정비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:131
msgid "Parking"
msgstr "주차비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:132
msgid "Registration"
msgstr "등록비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:133
msgid "Education"
msgstr "교육비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:134
msgid "Books"
msgstr "도서구입비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:135
msgid "Tuition"
msgstr "수업료"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:136 db/DB_Table_Category_V1.h:140
#: db/DB_Table_Category_V1.h:160
msgid "Others"
msgstr "기타"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:137
msgid "Homeneeds"
msgstr "생활용품"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:138
msgid "Clothing"
msgstr "의류비"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:139
msgid "Furnishing"
msgstr "가구"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:141
msgid "Healthcare"
msgstr "건강관리"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:142 db/DB_Table_Category_V1.h:151
msgid "Health"
msgstr "헬스"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:143
msgid "Dental"
msgstr "치과"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:144
msgid "Eyecare"
msgstr "안과"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:145
msgid "Physician"
msgstr "의사"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:146
msgid "Prescriptions"
msgstr "처방전"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:147
msgid "Insurance"
msgstr "보험료"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:148
msgid "Auto"
msgstr "자동차"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:149
msgid "Life"
msgstr "생명"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:150
msgid "Home"
msgstr "집"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:152
msgid "Vacation"
msgstr "휴가"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:153
msgid "Travel"
msgstr "여행"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:154
msgid "Lodging"
msgstr "숙박"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:155
msgid "Sightseeing"
msgstr "관광"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:156 db/DB_Table_Category_V1.h:177
msgid "Taxes"
msgstr "세금"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:157
msgid "Income Tax"
msgstr "소득세"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:158
msgid "House Tax"
msgstr "재산세"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:159
msgid "Water Tax"
msgstr "수도세"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:161 preferences/DashboardPreferences.cpp:113
msgid "Miscellaneous"
msgstr "잡화"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:162
msgid "Gifts"
msgstr "선물"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:163 dialog/BudgetEntryDialog.cpp:125
#: panel/DashboardWidget.cpp:427 report/CategoryReport.cpp:170
#: report/CategoryReport.cpp:200 report/CategoryReport.cpp:437
#: report/InExReport.cpp:88 report/InExReport.cpp:220 report/InExReport.cpp:252
msgid "Income"
msgstr "수입"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:164
msgid "Salary"
msgstr "급여"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:165
msgid "Reimbursement/Refunds"
msgstr "상환/환불"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:166
msgid "Investment Income"
msgstr "투자 수입"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:167
msgid "Other Income"
msgstr "기타 수입"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:168
msgid "Other Expenses"
msgstr "기타 지출"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:169 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:927
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1629
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1729 import_export/qif_import_gui.cpp:536
#: import_export/qif_import_gui.cpp:666 model/TransactionModel.cpp:38
msgid "Transfer"
msgstr "이체"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:170 dialog/TransactionShareDialog.cpp:495
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:499
msgid "Investment"
msgstr "투자"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:171
msgid "Purchase"
msgstr "매입"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:172
msgid "Sale"
msgstr "매각"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:173
msgid "Dividend"
msgstr "배당금"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:174
msgid "Capital Gains"
msgstr "자본 이득"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:175
msgid "Brokerage Fees"
msgstr "중개 수수료"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:176
msgid "Interest"
msgstr "이자"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:178
msgid "Split"
msgstr "분할"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:179
msgid "Merger"
msgstr "병합"

#: db/dbupgrade.cpp:73
#, c-format
msgid "MMEX database upgrade to version %i failed!"
msgstr "%i 버전으로 MMEX 데이터베이스를 업그레이드하지 못했습니다!"

#: db/dbupgrade.cpp:74
msgid "Please restore DB from autocreated pre-upgrade backup and retry or contact MMEX support"
msgstr "자동 생성된 사전 업그레이드 백업에서 DB를 복원한 후 다시 시도하거나 MMEX 지원부에 문의하십시오"

#: db/dbupgrade.cpp:75 db/dbupgrade.cpp:109 db/dbupgrade.cpp:122
msgid "MMEX database upgrade"
msgstr "MMEX 데이터베이스 업그레이드"

#: db/dbupgrade.cpp:107
msgid "MMEX database error!"
msgstr "MMEX 데이터베이스 오류!"

#: db/dbupgrade.cpp:108
#, c-format
msgid ""
"MMEX database version %i doesn't work with this MMEX version.\n"
"Please upgrade MMEX to newer version."
msgstr ""
"MMEX 데이터베이스 버전 %i는 이 MMEX 버전에서 작동하지 않습니다.\n"
"MMEX를 최신 버전으로 업그레이드하십시오."

#: db/dbupgrade.cpp:120
#, c-format
msgid "MMEX database succesfully upgraded to version %i"
msgstr "MMEX 데이터베이스가 %i 버전으로 업그레이드되었습니다"

#: db/dbupgrade.cpp:121
msgid "It is recommended to optimize the database with Tools → Database → Optimize Database…"
msgstr "도구 → 데이터베이스 → 데이터베이스 최적화…를 사용하여 데이터베이스를 최적화하는 것이 좋습니다."

#: db/dbupgrade.cpp:183
msgid "Load debug file"
msgstr "디버그 파일 로드"

#: db/dbupgrade.cpp:190 db/dbupgrade.cpp:227 db/dbupgrade.cpp:234
#: db/dbupgrade.cpp:278 db/dbupgrade.cpp:289 mmframe.cpp:2772
msgid "MMEX debug error"
msgstr "MMEX 디버그 오류"

#: db/dbupgrade.cpp:190
msgid "Wrong file type!"
msgstr "잘못된 파일 형식!"

#: db/dbupgrade.cpp:227 db/dbupgrade.cpp:278 mmframe.cpp:2771
msgid "Query error, please contact MMEX support!"
msgstr "쿼리 오류, MMEX 지원팀에 문의하십시오!"

#: db/dbupgrade.cpp:234 db/dbupgrade.cpp:289
msgid "Invalid file content, please contact MMEX support!"
msgstr "잘못된 파일 내용, MMEX 지원부에 문의하십시오!"

#: db/dbupgrade.cpp:241
msgid ""
"Send this log to MMEX support team:\n"
"press OK to save to file or Cancel to exit"
msgstr ""
"이 로그를 MMEX 지원 팀에 보냅니다:\n"
"파일을 저장하려면 확인을 누르고 종료하려면 취소를 누릅니다"

#: db/dbupgrade.cpp:242 db/dbupgrade.cpp:285
msgid "MMEX debug"
msgstr "MMEX 디버그"

#: db/dbupgrade.cpp:245
msgid "Save debug file"
msgstr "디버그 파일 저장"

#: db/dbupgrade.cpp:285
msgid "DB maintenance completed, please close and re-open MMEX!"
msgstr "DB 유지관리가 완료되었습니다. MMEX를 닫았다가 다시 여십시오!"

#: db/dbwrapper.cpp:79
msgid "The default cipher algorithm has changed from AES-128 to AES-256 for compatibility with the MMEX mobile apps."
msgstr "MMEX 모바일 앱과의 호환성을 위해 기본 암호화 알고리즘이 AES-128에서 AES-256으로 변경되었습니다."

#: db/dbwrapper.cpp:80
msgid "Rekeying with the new cipher will prevent opening this database in older versions of MMEX."
msgstr "새로운 암호로 다시 입력하면 이전 버전의 MMEX에서 이 데이터베이스를 열 수 없습니다."

#: db/dbwrapper.cpp:81
msgid "Do you want to update the database?"
msgstr "데이터베이스를 업데이트하시겠습니까?"

#: db/dbwrapper.cpp:81
msgid "Opening MMEX Database – Warning"
msgstr "MMEX 데이터베이스 열기 – 경고"

#: db/dbwrapper.cpp:111
msgid "When database file opening:"
msgstr "데이터베이스 파일을 열 때:"

#: db/dbwrapper.cpp:115
msgid "Path required to be specified to another database file."
msgstr "다른 데이터베이스 파일에 대한 경로를 지정해야 합니다."

#: db/dbwrapper.cpp:115
msgid "Unable to open file"
msgstr "파일을 열 수 없음"

#: db/dbwrapper.cpp:119
msgid ""
"An incorrect password was provided for an encrypted file,\n"
"or\n"
"an attempt was made to open a file that is not a database file."
msgstr ""
"암호화된 파일에 잘못된 비밀번호가 제공되었습니다\n"
"또는\n"
"데이터베이스 파일이 아닌 파일을 열려고 시도했습니다."

#: db/dbwrapper.cpp:123 import_export/qif_import_gui.cpp:1228
#: import_export/webapp.cpp:123
#, c-format
msgid "Error: %s"
msgstr "오류: %s"

#: db/dbwrapper.cpp:126 mmframe.cpp:2363
msgid "Opening MMEX Database – Error"
msgstr "MMEX 데이터베이스 열기 – 오류"

#: dialog/AboutDialog.cpp:52
msgid "License agreement"
msgstr "라이선스 동의서"

#: dialog/AboutDialog.cpp:186
msgid "About"
msgstr "정보"

#: dialog/AboutDialog.cpp:191
msgid "Authors"
msgstr "제작자"

#: dialog/AboutDialog.cpp:196
msgid "Sponsors"
msgstr "스폰서"

#: dialog/AboutDialog.cpp:201
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: dialog/AboutDialog.cpp:206
msgid "Privacy"
msgstr "개인정보"

#: dialog/AboutDialog.cpp:244 preferences/NetworkPreferences.cpp:126
msgid "Send anonymous statistics usage data"
msgstr "익명 통계 사용 데이터 전송"

#: dialog/AboutDialog.cpp:245 preferences/NetworkPreferences.cpp:128
msgid "Enable to help us sending anonymous data about MMEX usage."
msgstr "MMEX 사용에 대한 데이터를 익명으로 보낼 수 있습니다."

#: dialog/AccountDialog.cpp:98 mmframe.cpp:1976
msgid "Edit Account"
msgstr "계정 편집"

#: dialog/AccountDialog.cpp:126
msgid "Account Name:"
msgstr "계정 이름:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:129
msgid "Enter the Name of the Account. This name can be renamed at any time."
msgstr "계정의 이름을 입력하세요. 계정 이름은 언제든지 수정할 수 있습니다."

#: dialog/AccountDialog.cpp:132
msgid "Account Type:"
msgstr "계정 유형:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:135 wizard/wizard_newaccount.cpp:131
msgid "Specify the account type to be created."
msgstr "생성할 계정 유형을 지정하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:139
msgid "Account Status:"
msgstr "계정 상태:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:146
msgid "Specify if this account has been closed. Closed accounts are inactive in most calculations, reporting etc."
msgstr "이 계정이 휴면 상태인지 선택하세요. 휴면 계정은 잔액 계산이나 보고서 등에 포함되지 않습니다."

#: dialog/AccountDialog.cpp:150
#, c-format
msgid "Initial Balance: %s"
msgstr "기초 잔액: %s"

#: dialog/AccountDialog.cpp:153
msgid "Enter the initial balance in this account."
msgstr "이 계정에 기초 잔액을 입력하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:155
msgid "Opening Date:"
msgstr "시작 날짜:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:158
msgid "The date when the account was opened"
msgstr "계정 사용이 시작되는 날짜입니다."

#: dialog/AccountDialog.cpp:161 import_export/univcsvdialog.cpp:675
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2978
msgid "Currency:"
msgstr "통화:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:163 manager/CurrencyManager.cpp:114
msgid "Select Currency"
msgstr "통화 선택"

#: dialog/AccountDialog.cpp:169
msgid "Specify the currency to be used by this account."
msgstr "이 계정에서 사용될 통화를 선택하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:172
msgid "Favorite Account"
msgstr "자주 사용하는 계정"

#: dialog/AccountDialog.cpp:174
msgid "Select whether this is an account that is used often. This is used to filter accounts display view."
msgstr "자주 사용하는 계정인지 선택하세요. 이것은 계정 표시 보기를 필터링하는 데 사용됩니다."

#: dialog/AccountDialog.cpp:182 dialog/AssetDialog.cpp:271
#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:155 dialog/ScheduledDialog.cpp:634
#: dialog/SplitDialog.cpp:97 dialog/SplitDialog.cpp:356
#: dialog/StockDialog.cpp:266 dialog/TransactionDialog.cpp:619
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:715
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1980 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:214
#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:308 dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:260
#: import_export/qif_export.cpp:638 import_export/qif_import_gui.cpp:108
#: import_export/univcsvdialog.cpp:114 import_export/univcsvdialog.cpp:119
#: import_export/webappdialog.cpp:148 manager/PayeeManager.cpp:114
#: manager/PayeeManager.cpp:557 model/TransactionFilter.cpp:211
#: panel/AssetPanel.cpp:63 panel/BudgetPanel.cpp:76 panel/JournalList.cpp:115
#: panel/ScheduledPanel.cpp:119 panel/StockList.cpp:82
#: report/TransactionsReport.cpp:240
msgid "Notes"
msgstr "노트"

#: dialog/AccountDialog.cpp:187
msgid "Enter user notes and details about this account."
msgstr "이 계정에 대한 간략한 노트나 설명을 입력하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:191 manager/PreferencesManager.cpp:41
#: model/AssetModel.cpp:31
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: dialog/AccountDialog.cpp:199
msgid "Account Number:"
msgstr "계정 번호:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:199
msgid "Card Number:"
msgstr "카드 번호:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:201
msgid "Enter the Account Number associated with this account."
msgstr "이 계정과 연관된 계정 번호를 입력하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:204
msgid "Held At:"
msgstr "보유 위치:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:206
msgid "Enter the name of the financial institution in which the account is held."
msgstr "계정이 있는 금융 기관 이름을 입력하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:209
msgid "Website:"
msgstr "웹사이트:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:211
msgid "Enter the URL of the website for the financial institution."
msgstr "금융 기관의 웹 사이트 URL을 입력하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:214
msgid "Contact:"
msgstr "연락처:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:216
msgid "Enter any contact information for the financial institution."
msgstr "금융 기관의 연락처 정보를 입력하세요."

#: dialog/AccountDialog.cpp:219
msgid "Access Info:"
msgstr "접근 정보:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:221
msgid "Enter any login/access information for the financial institution. This is not secure as anyone with access to the mmb file can access it."
msgstr "금융 기관의 로그인/접근 정보를 입력하세요. 이는 mmb 파일에 접근할 수 있는 모든 사람이 접근할 수 있기 때문에 안전하지 않습니다."

#: dialog/AccountDialog.cpp:226
msgid "Statement"
msgstr "정산"

#: dialog/AccountDialog.cpp:234
msgid "Statement:"
msgstr "정산:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:235
msgid "Locked"
msgstr "잠김"

#: dialog/AccountDialog.cpp:236
msgid "Enable or disable the transaction Lock"
msgstr "거래 잠금을 사용 또는 사용 안 함"

#: dialog/AccountDialog.cpp:239
msgid "Reconciled Date:"
msgstr "정산 날짜:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:241
msgid "The date of the transaction lock"
msgstr "거래가 잠긴 날짜"

#: dialog/AccountDialog.cpp:244
msgid "Minimum Bal:"
msgstr "최소 잔액:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:246
msgid "Account balance lower limit. Zero to disable"
msgstr "계정 잔액이 하한입니다. 사용하지 않으려면 0으로 설정"

#: dialog/AccountDialog.cpp:251 panel/JournalList.cpp:114
msgid "Credit"
msgstr "신용"

#: dialog/AccountDialog.cpp:259 panel/JournalPanel.cpp:418
msgid "Credit Limit:"
msgstr "신용 한도:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:261
msgid "Credit limit for the Account. Zero to disable"
msgstr "계정에 대한 신용 한도입니다. 사용하지 않으려면 0으로 설정"

#: dialog/AccountDialog.cpp:264
msgid "Interest Rate:"
msgstr "이율:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:269
msgid "Payment Due Date:"
msgstr "지불 만기일:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:273
msgid "Minimum Payment:"
msgstr "최소 지불액:"

#: dialog/AccountDialog.cpp:292
msgid "Organize attachments of this account"
msgstr "이 계정의 첨부파일 관리"

#: dialog/AccountDialog.cpp:431
msgid "Default Image"
msgstr "기본 이미지"

#: dialog/AccountDialog.cpp:439
#, c-format
msgid "Image #%i"
msgstr "이미지 #%i"

#: dialog/AccountDialog.cpp:499
msgid "Account Name "
msgstr "계정 이름 "

#: dialog/AccountDialog.cpp:504 import_export/qif_export.cpp:636
#: import_export/qif_import_gui.cpp:300 import_export/univcsvdialog.cpp:109
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:126
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:271 report/htmlbuilder.cpp:278
msgid "Currency"
msgstr "통화"

#: dialog/AccountDialog.cpp:510 manager/PayeeManager.cpp:198
msgid "Invalid URL"
msgstr "잘못된 URL"

#: dialog/AccountDialog.cpp:510 manager/PayeeManager.cpp:198
msgid "Please enter a valid URL"
msgstr "올바른 URL을 입력하십시오"

#: dialog/AccountDialog.cpp:518 dialog/AccountDialog.cpp:527
#: dialog/AccountDialog.cpp:532 dialog/AccountDialog.cpp:539
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1049 dialog/ScheduledDialog.cpp:1052
#: dialog/StockDialog.cpp:435 dialog/TransactionDialog.cpp:702
#: dialog/TransactionDialog.cpp:775 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:515
#: import_export/webapp.cpp:570
msgid "Invalid Date"
msgstr "잘못된 날짜"

#: dialog/AccountDialog.cpp:518
msgid "Opening date is unable to be in the future"
msgstr "개설 날짜는 미래일 수 없습니다"

#: dialog/AccountDialog.cpp:527
msgid "Transactions for this account already exist before this date"
msgstr "이 계정에 대한 거래 내역이 이 날짜 이전에 이미 존재합니다"

#: dialog/AccountDialog.cpp:532
msgid "Stock purchases for this account already exist before this date"
msgstr "이 계정의 주식 매입은 이 날짜 이전에 이미 존재합니다"

#: dialog/AccountDialog.cpp:539
msgid "Scheduled transactions for this account are scheduled before this date."
msgstr "이 계정에 대한 예약된 거래는 이 날짜 이전에 예약되어 있습니다."

#: dialog/AccountDialog.h:41 mmframe.cpp:1969 wizard/wizard_newaccount.cpp:90
#: wizard/wizard_newaccount.cpp:97 wizard/wizard_newaccount.cpp:175
msgid "New Account"
msgstr "계정 만들기"

#: dialog/AssetDialog.cpp:51 dialog/AssetDialog.cpp:455 dialog/AssetDialog.h:82
#: panel/AssetPanel.cpp:466
msgid "New Asset"
msgstr "자산 생성"

#: dialog/AssetDialog.cpp:55 panel/AssetPanel.cpp:480
msgid "Edit Asset"
msgstr "자산 편집"

#: dialog/AssetDialog.cpp:59 dialog/AssetDialog.cpp:70 panel/AssetPanel.cpp:470
msgid "Add Asset Transaction"
msgstr "자산 거래 추가"

#: dialog/AssetDialog.cpp:75
msgid "Edit Asset Transaction"
msgstr "자산 거래 편집"

#: dialog/AssetDialog.cpp:177
msgid "Asset Details"
msgstr "자산 세부정보"

#: dialog/AssetDialog.cpp:187 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:80
#: dialog/FieldDialog.cpp:140 import_export/qif_import_gui.cpp:298
#: import_export/qif_import_gui.cpp:311 import_export/qif_import_gui.cpp:321
#: import_export/univcsvdialog.cpp:602 import_export/univcsvdialog.cpp:612
#: manager/FieldManager.cpp:50 manager/PayeeManager.cpp:551
#: panel/AssetPanel.cpp:58 report/StocksReport.cpp:114
#: uicontrols/navigatordialog.cpp:55 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:87
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: dialog/AssetDialog.cpp:192
msgid "Enter the name of the asset"
msgstr "자산의 이름을 입력하세요"

#: dialog/AssetDialog.cpp:195 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:258
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:275 dialog/StockDialog.cpp:299
#: dialog/StockDialog.cpp:626 dialog/TransactionDialog.cpp:460
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1001
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1008 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:107
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:136 import_export/ofx_import_gui.cpp:1847
#: import_export/qif_export.cpp:629 import_export/qif_import_gui.cpp:101
#: import_export/univcsvdialog.cpp:103 import_export/webapp.cpp:567
#: import_export/webappdialog.cpp:141 model/FieldModel.cpp:31
#: model/TransactionFilter.cpp:203 panel/AssetPanel.cpp:59
#: panel/AssetPanel.cpp:847 panel/JournalList.cpp:103 panel/StockPanel.cpp:266
#: report/BalanceReport.cpp:271 report/FlowReport.cpp:283
#: report/FlowReport.cpp:414 report/InExReport.cpp:251
#: report/TransactionsReport.cpp:218 uicontrols/reconciledialog.cpp:127
#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: dialog/AssetDialog.cpp:198
msgid "Specify the date of purchase of asset"
msgstr "자산을 구매한 날짜를 지정하세요"

#: dialog/AssetDialog.cpp:200
msgid "Asset Type"
msgstr "자산 종류"

#: dialog/AssetDialog.cpp:208
msgid "Select type of asset"
msgstr "자산 유형 선택"

#: dialog/AssetDialog.cpp:212 panel/AssetPanel.cpp:61
#: panel/DashboardWidget.cpp:587
msgid "Initial Value"
msgstr "초기 값"

#: dialog/AssetDialog.cpp:221
msgid "Enter the current value of the asset"
msgstr "자산의 현재 가치를 입력하세요"

#: dialog/AssetDialog.cpp:224 dialog/StockDialog.cpp:260
#: panel/AssetPanel.cpp:62 panel/DashboardWidget.cpp:588
#: report/StocksReport.cpp:123
msgid "Current Value"
msgstr "현재 값"

#: dialog/AssetDialog.cpp:234
msgid "The current value of the asset"
msgstr "자산의 현재 가치"

#: dialog/AssetDialog.cpp:237
msgid "Change in Value"
msgstr "가치 변화"

#: dialog/AssetDialog.cpp:245
msgid "Specify if the value of the asset changes over time"
msgstr "자산의 가치가 시간에 따라 변경되는지 여부를 지정합니다"

#: dialog/AssetDialog.cpp:249
msgid "Compounding Period"
msgstr "복리 주기"

#: dialog/AssetDialog.cpp:254
msgid "Select the compounding period for the appreciation/depreciation rate"
msgstr "감가상각률에 대한 복리주기를 선택하세요"

#: dialog/AssetDialog.cpp:259
msgid "% Rate"
msgstr "% 비율"

#: dialog/AssetDialog.cpp:267
msgid "Enter the rate at which the asset changes its value in percentage per year"
msgstr "자산의 가치가 매년 변경되는 비율을 백분율로 입력합니다"

#: dialog/AssetDialog.cpp:277
msgid "Organize attachments of this asset"
msgstr "이 자산의 첨부 파일 관리"

#: dialog/AssetDialog.cpp:280
msgid "Enter notes associated with this asset"
msgstr "자산과 관련된 내용 입력"

#: dialog/AssetDialog.cpp:286
msgid "New Transaction Details"
msgstr "거래 세부 정보 만들기"

#: dialog/AssetDialog.cpp:289 dialog/TransactionShareDialog.cpp:333
msgid "Edit Transaction Details"
msgstr "거래 세부 정보 편집"

#: dialog/AssetDialog.cpp:447 dialog/TransactionShareDialog.cpp:455
msgid "Invalid Transaction"
msgstr "유효하지 않은 거래"

#: dialog/AssetDialog.cpp:454
msgid "Asset account not found."
msgstr "자산 계정을 찾을 수 없습니다."

#: dialog/AssetDialog.cpp:454
msgid "Do you want to create one?"
msgstr "하나 만들겠습니까?"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:55 manager/GeneralReportManager.cpp:489
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:56
msgid "File"
msgstr "파일"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:65
msgid "Attachment folder not defined."
msgstr "첨부 파일 폴더가 정의되지 않았습니다."

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:66
msgid "Please set it in Tools → Settings… → Attachments"
msgstr "도구 → 설정… → 첨부 파일에서 설정하십시오"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:67
msgid "Attachment folder not defined"
msgstr "첨부 파일 폴더가 정의되지 않음"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:71
msgid "Unable to find attachments folder:"
msgstr "첨부 파일 폴더를 찾을 수 없음:"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:74
msgid "Please verify that above path is correct"
msgstr "위 경로가 올바른지 확인하십시오"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:75
msgid "Attachments folder not found."
msgstr "첨부 파일 폴더를 찾을 수 없습니다."

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:115
#, c-format
msgid "Attachment Manager | %1$s | %2$lld"
msgstr "첨부 파일 관리자 | %1$s | %2$lld"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:117
#, c-format
msgid "Attachment Manager | %1$s | %2$s"
msgstr "첨부 관리자 | %1$s | %2$s"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:119
#, c-format
msgid "Attachment Manager | New %s"
msgstr "첨부 관리자 | 새 %s"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:159 manager/FieldManager.cpp:97
#: manager/PayeeManager.cpp:573
msgid "Other tools"
msgstr "기타 도구"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:191
msgid "Import attachment:"
msgstr "첨부 파일 가져오기:"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:202
msgid "Enter a description for the new attachment:"
msgstr "새 첨부 파일에 대한 설명을 입력:"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:203
msgid "Attachment Manager: Add Attachment"
msgstr "첨부 관리자: 첨부 추가"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:249
msgid "Enter a new description for the attachment:"
msgstr "첨부 파일에 대한 설명을 입력:"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:250
msgid "Attachment Manager: Edit Attachment"
msgstr "첨부 관리자: 첨부 편집"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:277
msgid "Do you want to delete this attachment?"
msgstr "첨부 파일을 삭제하시겠습니까?"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:278
msgid "Confirm Attachment Deletion"
msgstr "첨부 파일 삭제 확인"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:354 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:544
#: dialog/StockDialog.cpp:342 import_export/univcsvdialog.cpp:327
#: manager/FieldManager.cpp:258 manager/PayeeManager.cpp:942
#: manager/TagManager.cpp:130
msgid "&Add "
msgstr "추가(&A)"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:356
msgid "&Open "
msgstr "열기(&O)"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:357 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:545
#: manager/CategoryManager.cpp:326 manager/FieldManager.cpp:260
#: manager/PayeeManager.cpp:935 manager/TagManager.cpp:134
#: panel/AssetPanel.cpp:479 panel/JournalPanel.cpp:302
#: panel/ScheduledPanel.cpp:294 panel/StockPanel.cpp:161
msgid "&Edit "
msgstr "편집(&E) "

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:359 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:546
#: import_export/univcsvdialog.cpp:331 manager/FieldManager.cpp:261
#: manager/PayeeManager.cpp:940
msgid "&Remove "
msgstr "제거(&R)"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:401
msgid "Att."
msgstr "첨부"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:408
msgid "This directory and its files are automatically managed by MMEX."
msgstr "이 디렉터리와 해당 파일은 MMEX에서 자동으로 관리됩니다."

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:410
msgid "Please do not remove, rename or modify manually directories and files."
msgstr "디렉터리 및 파일을 임의로 제거, 이름 변경 또는 수정하지 마십시오."

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:455 dialog/AttachmentDialog.cpp:463
msgid "Destination file already exist:"
msgstr "대상 파일이 이미 있음:"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:458
msgid "File not found in attachments. Please delete or rename it."
msgstr "첨부에서 파일을 찾을 수 없습니다. 삭제하거나 이름을 변경하십시오."

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:459 dialog/AttachmentDialog.cpp:467
msgid "Destination file already exist"
msgstr "대상 파일이 이미 있음"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:466
msgid "File already found in attachments"
msgstr "첨부에 이미 있는 파일"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:509
msgid "Attachment not found:"
msgstr "첨부 파일을 찾을 수 없음:"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:512
msgid "Do you want to delete the attachment in the database?"
msgstr "데이터베이스에서 첨부 파일을 삭제하시겠습니까?"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:513
msgid "Delete attachment failed"
msgstr "첨부 파일 삭제 실패"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:526 manager/GeneralReportManager.cpp:725
msgid "Unable to open file:"
msgstr "파일을 열 수 없음:"

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:529
msgid "Please verify that file exists and user has rights to read it."
msgstr "파일이 존재하고 사용자가 파일 읽기 권한이 있는지 확인하십시오."

#: dialog/AttachmentDialog.cpp:530
msgid "Open attachment failed"
msgstr "첨부 파일 열기 실패"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:50
msgid "Budget Year Entry"
msgstr "예산 연도 입력"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:110
msgid "Category: "
msgstr "범주: "

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:116 report/budgetingperf.cpp:356
msgid "Estimated:"
msgstr "추정:"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:118 report/budgetingperf.cpp:357
msgid "Actual:"
msgstr "실제:"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:121
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:124
msgid "Expense"
msgstr "지출"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:130
msgid "Specify whether this category is an income or an expense category"
msgstr "범주가 수입 유형인지, 지출 유형인지 지정하세요"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:132
msgid "Frequency:"
msgstr "주기:"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:144
msgid "Specify the income or expense frequency"
msgstr "수입 또는 지출 주기를 지정하세요"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:147 import_export/univcsvdialog.cpp:500
msgid "Amount:"
msgstr "금액:"

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:152
msgid "Enter the amount budgeted for this category."
msgstr "이 범주에 대한 예산 금액을 입력합니다."

#: dialog/BudgetEntryDialog.cpp:159 manager/PayeeManager.cpp:118
msgid "Enter notes to describe this budget entry"
msgstr "예산 항목을 설명하는 참고 사항을 입력합니다"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:47
msgid "Budget Editor"
msgstr "예산 편집기"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:95
msgid "Add &Year"
msgstr "년 추가(&Y)"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:97
msgid "Add a new budget year"
msgstr "새 예산 연도 추가"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:100
msgid "Add &Month"
msgstr "월 추가(&M)"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:102
msgid "Add a new budget month"
msgstr "새 예산 월 추가"

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:105 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:309
#: dialog/StockDialog.cpp:340 manager/CategoryManager.cpp:330
#: manager/TagManager.cpp:139 panel/AssetPanel.cpp:484
#: panel/JournalPanel.cpp:294 panel/ScheduledPanel.cpp:304
#: panel/StockPanel.cpp:166
msgid "&Delete "
msgstr "삭제(&D) "

#: dialog/BudgetYearDialog.cpp:107
msgid "Delete existing budget"
msgstr "기존 예산 삭제"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:45 dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:156
msgid "Budget Entry Details"
msgstr "예산 세부 정보"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:48
msgid "Budget Month Entry"
msgstr "예산 월 항목"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:75
msgid "Budget Year"
msgstr "예산 연도"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:82
msgid ""
"Specify the required year.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the year."
msgstr ""
"필요한 연도를 지정합니다.\n"
"회전 버튼을 사용하여 연도를 늘리거나 줄입니다."

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:89
msgid "Budget Month"
msgstr "예산 월"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:98
msgid ""
"Specify the required month.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the month."
msgstr ""
"필요한 월을 지정합니다.\n"
"스핀 버튼을 사용하여 월을 늘리거나 줄입니다."

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:105
msgid "Base Budget On"
msgstr "기본 예산 사용"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:116
msgid "Specify year to base budget on"
msgstr "예산의 기준이 되는 연도 지정"

#: dialog/BudgetYearEntryDialog.cpp:155
msgid "Budget Year already exists"
msgstr "예산 연도가 이미 존재합니다"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:79
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:81
msgid "Fixed Rate"
msgstr "고정 환율"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:81
msgid "Last Rate"
msgstr "최근 환율"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:142
msgid "N/A"
msgstr "해당없음"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:185 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:479
msgid "Online update currency rate"
msgstr "환율 온라인 업데이트"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:188
msgid "Online Update"
msgstr "온라인 업데이트"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:191 manager/CategoryManager.cpp:276
msgid "&Show All"
msgstr "모두 보이기(&S)"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:192
msgid "Show all even the unused currencies"
msgstr "사용되지 않은 통화까지 모두 표시"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:214 manager/CategoryManager.cpp:311
#: manager/TagManager.cpp:119 panel/AssetPanel.cpp:499 panel/AssetPanel.cpp:500
#: panel/JournalPanel.cpp:361
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:230 manager/CategoryManager.cpp:337
msgid "&Select"
msgstr "선택(&S)"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:246
msgid "Historical Currency Options"
msgstr "통화 이력 설정"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:263 dialog/StockDialog.cpp:306
#: dialog/StockDialog.cpp:325 dialog/StockDialog.cpp:626
#: panel/StockPanel.cpp:270
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:268 dialog/ScheduledDialog.cpp:522
#: dialog/TransactionDialog.cpp:494 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:676
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1075
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1926 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:141
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:171 import_export/qif_export.cpp:137
#: import_export/qif_export.cpp:631 import_export/qif_import_gui.cpp:104
#: import_export/qif_import_gui.cpp:299 import_export/univcsvdialog.cpp:105
#: import_export/webappdialog.cpp:144 manager/FieldManager.cpp:51
#: model/TransactionFilter.cpp:209 panel/AssetPanel.cpp:60
#: panel/DashboardWidget.cpp:423 report/InExReport.cpp:111
#: report/TransactionsReport.cpp:234
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:282
msgid "Specify the date of currency value"
msgstr "통화 값의 날짜를 지정합니다"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:285 import_export/qif_import_gui.cpp:107
#: panel/AssetPanel.cpp:849
msgid "Value"
msgstr "값"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:292
msgid "Enter the currency value"
msgstr "통화 값 입력"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:302
msgid "Download Currency Values history"
msgstr "통화 값 이력 다운로드"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:305
msgid "Add/&Update "
msgstr "추가/업데이트(&U) "

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:306
msgid "Add Currency Values to history"
msgstr "이력에 통화 값 추가"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:310
msgid "Delete selected Currency Values"
msgstr "선택한 통화 값 삭제"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:314
msgid "Delete Historical Currency Values for unused currencies and days"
msgstr "사용하지 않는 통화 및 날짜에 대한 통화 값 이력 삭제"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:370
msgid "Do you want to delete the selected currency?"
msgstr "선택한 통화를 삭제하시겠습니까?"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:371 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:442
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:667 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:792
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:816 dialog/CurrencyChoiceDialog.h:78
#: manager/CurrencyManager.h:47 mmframe.cpp:2022
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:279
msgid "Currency Manager"
msgstr "통화 관리자"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:399
msgid "Base Currency Selection"
msgstr "기준 통화 선택"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:440
#, c-format
msgid ""
"Historical rates for %1$s found, but “Use historical currency” in options is disabled:\n"
"click No and enable it or click Yes to remove all historical rates for %2$s"
msgstr ""
"%1$s에 대한 환율 이력을 찾았지만, 설정에서 \"통화 이력 사용\"이 비활성화됨:\n"
"아니요를 클릭하고 활성화하거나 예를 클릭하여 %2$s에 대한 모든 환율 이력을 제거합니다."

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:452
#, c-format
msgid "Currency History Options: %s"
msgstr "통화 이력 옵션: %s"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:508
msgid "Unable to update historical currency rates. Please update them manually!"
msgstr "통화 환율 이력을 갱신할 수 없습니다. 수동으로 갱신해 주세요!"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:509 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:695
#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:731
msgid "Historical currency error"
msgstr "통화 이력 오류"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:541
msgid "Set as Base Currency"
msgstr "기준 통화 선택"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:542
msgid "Online Update Currency Rate"
msgstr "환율 온라인 업데이트"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:629 dialog/ScheduledDialog.cpp:527
#: dialog/SplitDialog.cpp:90 dialog/SplitDialog.cpp:221
#: dialog/TransactionDialog.cpp:511 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1102
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1112 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:145
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:190 import_export/ofx_import_gui.cpp:1848
#: import_export/qif_export.cpp:635 import_export/univcsvdialog.cpp:108
#: import_export/webappdialog.cpp:147 model/TransactionFilter.cpp:210
#: panel/BudgetPanel.cpp:73 panel/DashboardWidget.cpp:351
#: panel/DashboardWidget.cpp:425 panel/JournalList.cpp:938
#: report/CategoryReport.cpp:222 report/FlowReport.cpp:418
#: report/InExReport.cpp:112 report/TransactionsReport.cpp:236
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:130
msgid "Amount"
msgstr "금액"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:629 import_export/univcsvdialog.cpp:3011
#: manager/CurrencyManager.cpp:286 manager/CurrencyManager.cpp:293
#: manager/CurrencyManager.cpp:311 util/_simple.cpp:1004
msgid "Invalid Entry"
msgstr "잘못된 항목"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:660 dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:837
msgid "Currency history error"
msgstr "통화 이력 오류"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:660
msgid "No currency selected!"
msgstr "통화를 선택하지 않았습니다!"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:666
msgid "Do you want to add dates without any details?"
msgstr "세부 정보 없이 날짜를 추가하시겠습니까?"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:693
#, c-format
msgid "Unable to download %s currency rates"
msgstr "%s 통화 환율을 다운로드할 수 없습니다"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:729
#, c-format
msgid "Unable to download history for symbol %s. Historical rates unavailable!"
msgstr "%s 기호에 대한 기록을 다운로드할 수 없습니다. 환율 이력을 사용할 수 없습니다!"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:791 preferences/GeneralPreferences.cpp:278
msgid "Changing base currency will delete all historical rates, proceed?"
msgstr "기준 통화를 변경하면 모든 환율 이력이 삭제됩니다. 계속하시겠습니까?"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:815
msgid "Do you want to update the currency rates?"
msgstr "환율을 업데이트하시겠습니까?"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:836
#, c-format
msgid "Unable to download history for base symbol %s. Historical rates unavailable!"
msgstr "기본 심볼 %s에 대한 기록을 내려받을 수 없습니다. 환율 이력을 사용할 수 없습니다!"

#: dialog/CurrencyChoiceDialog.cpp:879 panel/StockPanel.cpp:504
#: util/_util.cpp:819
msgid "Unable to find base currency symbol!"
msgstr "기본 통화 기호를 찾을 수 없습니다!"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:50
msgid "Edit date range"
msgstr "날짜 범위 편집"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:50
msgid "New date range"
msgstr "날짜 범위 만들기"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:67 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:234
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:598
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:924
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2328 import_export/qif_export.cpp:78
#: import_export/qif_export.cpp:79 import_export/qif_export.cpp:157
#: manager/DateRangeManager.cpp:304 model/PreferencesModel.cpp:53
#: model/PreferencesModel.cpp:87 panel/AssetPanel.cpp:425
#: panel/AssetPanel.cpp:702 panel/AssetPanel.cpp:719 panel/StockPanel.cpp:106
msgid "All"
msgstr "전체"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:68 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: model/PreferencesModel.cpp:41
msgid "Year"
msgstr "년"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:69
msgid "Quarter"
msgstr "분기"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:70 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: model/PreferencesModel.cpp:40
msgid "Month"
msgstr "월"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:71 model/PreferencesModel.cpp:39
msgid "Week"
msgstr "주"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:72 model/PreferencesModel.cpp:62
#: model/PreferencesModel.cpp:97 util/mmDateRange.cpp:83
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:73
msgid "Statement date"
msgstr "정산 날짜"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:80
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:91
msgid "Range:"
msgstr "범위:"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:92 dialog/ScheduledDialog.cpp:835
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:858 dialog/TransactionDialog.cpp:265
#: dialog/TransactionDialog.cpp:274
msgid "From"
msgstr "From"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:98
msgid " to "
msgstr " to "

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:107
msgid "Range code:"
msgstr "범위 코드:"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:120 dialog/TransactionDialog.cpp:649
#: manager/DateRangeManager.cpp:163
msgid "&Save"
msgstr "저장(&S) "

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:121 import_export/ofx_import_gui.cpp:774
#: import_export/ofx_import_gui.cpp:948 manager/DateRangeManager.cpp:165
msgid "&Cancel"
msgstr "취소(&C)"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:144
msgid "Range is ok:"
msgstr "범위 Ok:"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:153 dialog/DateRangeDialog.cpp:168
msgid "Invalid date range definition"
msgstr "잘못된 날짜 범위 정의"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:164
msgid "Name must not be empty"
msgstr "이름은 비워둘 수 없음"

#: dialog/DateRangeDialog.cpp:178
msgid "Definition error"
msgstr "정의 오류"

#: dialog/DiagnosticsDialog.cpp:59
msgid "Diagnostics"
msgstr "진단"

#: dialog/DiagnosticsDialog.cpp:96 dialog/MergeCategoryDialog.cpp:137
#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:135 dialog/MergeTagDialog.cpp:138
#: generic/generictreelistdialog.cpp:117 manager/ThemeManager.cpp:200
msgid "&Close"
msgstr "닫기(&C) "

#: dialog/DiagnosticsDialog.cpp:109
msgid "Developers may ask you to provide information presented here in order to help diagnose issues you may report with the program."
msgstr "개발자는 프로그램에서 보고할 수 있는 문제를 진단하기 위해 여기에 제시된 정보를 제공하도록 요청할 수 있습니다."

#: dialog/FieldDialog.cpp:117
msgid "Custom Field Details"
msgstr "사용자 지정 필드 세부 정보"

#: dialog/FieldDialog.cpp:128 manager/FieldManager.cpp:49
msgid "Attribute of"
msgstr "속성"

#: dialog/FieldDialog.cpp:136
msgid "Select the item that the custom field is associated with"
msgstr "사용자 지정 필드와 연결된 항목 선택"

#: dialog/FieldDialog.cpp:144
msgid "Enter the name of the custom field"
msgstr "사용자 지정 필드의 이름 입력"

#: dialog/FieldDialog.cpp:147
msgid "Field Type"
msgstr "필드 유형"

#: dialog/FieldDialog.cpp:153
msgid "Select the custom field type"
msgstr "사용자 정의 필드 유형을 선택하세요"

#: dialog/FieldDialog.cpp:156
msgid "Tooltip"
msgstr "툴팁"

#: dialog/FieldDialog.cpp:158
msgid "Enter the tooltip that will be shown"
msgstr "표시될 툴팁 입력"

#: dialog/FieldDialog.cpp:161
msgid "RegEx"
msgstr "정규 표현식"

#: dialog/FieldDialog.cpp:163
msgid "Enter the RegEx to validate field"
msgstr "검증할 필드에 정규 표현식을 적용합니다"

#: dialog/FieldDialog.cpp:166
msgid "Autocomplete"
msgstr "자동 완성"

#: dialog/FieldDialog.cpp:169
msgid "Enables autocomplete on custom field"
msgstr "사용자 지정 필드에서 자동 완성 사용"

#: dialog/FieldDialog.cpp:172 preferences/TransactionPreferences.cpp:278
#: util/_util.cpp:748
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: dialog/FieldDialog.cpp:174
msgid "Enter the default for this field"
msgstr "이 필드의 기본값을 입력하세요"

#: dialog/FieldDialog.cpp:177 dialog/FieldDialog.cpp:227
msgid "Choices"
msgstr "선택사항"

#: dialog/FieldDialog.cpp:179
msgid "Enter the choices for this field separated with a semicolon"
msgstr "이 필드에 대한 선택 사항을 세미콜론으로 구분하여 입력하십시오"

#: dialog/FieldDialog.cpp:182
msgid "Digits scale"
msgstr "소수점 자릿수"

#: dialog/FieldDialog.cpp:184
msgid "Enter the decimal digits scale allowed"
msgstr "허용되는 소수 자릿수를 입력하세요"

#: dialog/FieldDialog.cpp:187
msgid "Panel's column"
msgstr "패널 열"

#: dialog/FieldDialog.cpp:192
msgid "Select a value to represent the item on a panel"
msgstr "패널에 나타낼 항목 값을 선택"

#: dialog/FieldDialog.cpp:227 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1019
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1056
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1088
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1680 import_export/webappdialog.cpp:188
#: import_export/webappdialog.cpp:193 report/UsageReport.cpp:102
msgid "Empty value"
msgstr "빈 값"

#: dialog/FieldDialog.cpp:240
msgid "Changing field type will delete all content!"
msgstr "필드 유형을 변경하면 모든 내용이 삭제됩니다!"

#: dialog/FieldDialog.cpp:241 dialog/FieldDialog.cpp:263
#: dialog/TransactionDialog.cpp:793 dialog/TransactionDialog.cpp:818
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1356 import_export/univcsvdialog.cpp:2471
#: manager/CategoryManager.cpp:513 manager/PayeeManager.cpp:766
#: manager/TagManager.cpp:306 mmframe.cpp:1470 mmframe.cpp:2733
#: mmframe.cpp:2800 mmframe.cpp:2818 model/ScheduledModel.cpp:224
msgid "Do you want to continue?"
msgstr "계속하시겠습니까?"

#: dialog/FieldDialog.cpp:242 dialog/FieldDialog.cpp:264
msgid "Custom Field Change"
msgstr "사용자 지정 필드 변경"

#: dialog/FieldDialog.cpp:262
msgid "Modified choices available: ones removed will be cleaned!"
msgstr "수정된 선택 사항이 있습니다: 제거된 항목은 정리됩니다!"

#: dialog/FieldDialog.h:43
msgid "New/Edit Custom Field"
msgstr "사용자 정의 필드 생성/편집"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:67
msgid "Custom fields"
msgstr "사용자 지정 필드"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:159
msgid "False"
msgstr "거짓"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:161
msgid "True"
msgstr "참"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:312
msgid "Multi Choice"
msgstr "다중 선택"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:312
msgid "Please select"
msgstr "선택하십시오"

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:798
#, c-format
msgid ""
"Unable to save custom field \"%1$s\":\n"
"value \"%2$s\" does not match RegEx validation \"%3$s\""
msgstr ""
"\"%1$s\" 사용자 정의 필드를 저장할 수 없습니다:\n"
"\"%2$s\" 값이 정규표현식 유효성 검사 \"%3$s\" 값과 일치하지 않습니다."

#: dialog/FieldValueDialog.cpp:801
msgid "CustomField validation error"
msgstr "사용자 지정 필드 유효성 검사 오류"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:92 dialog/MergeCategoryDialog.h:45
#: manager/CategoryManager.cpp:266
msgid "Merge Categories"
msgstr "범주 병합"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:105
msgid "&Delete source category after merge (if source category has no subcategories)"
msgstr "병합 후 원본 범주 삭제(원본 범주에 하위 범주가 없는 경우)(&D)"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:121 dialog/MergePayeeDialog.cpp:115
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:118
msgid "Source:"
msgstr "원본:"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:122 dialog/MergePayeeDialog.cpp:116
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:119
msgid "Target:"
msgstr "대상:"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:136 dialog/MergePayeeDialog.cpp:134
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:137 mmframe.cpp:2035
msgid "&Merge"
msgstr "병합(&M)"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:156 dialog/MergePayeeDialog.cpp:154
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:157
#, c-format
msgid "From %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s에서 %2$s까지"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:160 dialog/MergePayeeDialog.cpp:158
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:161
msgid "Please Confirm:"
msgstr "확인 요청:"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:161
msgid "Merge categories confirmation"
msgstr "범주 병합 확인"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:258 dialog/MergePayeeDialog.cpp:211
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:218
#, c-format
msgid "Records found in transactions: %i"
msgstr "거래내역에서 발견된 기록: %i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:259 dialog/MergeTagDialog.cpp:219
#, c-format
msgid "Records found in split transactions: %i"
msgstr "분할 거래내역에서 발견된 기록: %i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:260 dialog/MergePayeeDialog.cpp:212
#: dialog/MergeTagDialog.cpp:220
#, c-format
msgid "Records found in scheduled transactions: %i"
msgstr "예약된 거래에서 발견된 기록: %i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:261 dialog/MergeTagDialog.cpp:221
#, c-format
msgid "Records found in scheduled split transactions: %i"
msgstr "예약된 분할 거래에서 발견된 기록: %i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:262
#, c-format
msgid "Records found as default payee category: %i"
msgstr "기본 거래처 범주로 발견된 기록: %i"

#: dialog/MergeCategoryDialog.cpp:263
#, c-format
msgid "Records found in budget: %i"
msgstr "예산에서 발견된 기록: %i"

#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:90 dialog/MergePayeeDialog.h:41
msgid "Merge Payees"
msgstr "거래처 병합"

#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:102
msgid "&Delete source payee after merge"
msgstr "병합 후 원본 거래처 삭제(&D)"

#: dialog/MergePayeeDialog.cpp:159
msgid "Merge payees confirmation"
msgstr "거래처 병합 확인"

#: dialog/MergeTagDialog.cpp:91 dialog/MergeTagDialog.h:41
msgid "Merge Tags"
msgstr "태그 병합"

#: dialog/MergeTagDialog.cpp:105
msgid "&Delete source tag after merge"
msgstr "병합 후 원본 태그 삭제(&D)"

#: dialog/MergeTagDialog.cpp:162
msgid "Merge tags confirmation"
msgstr "태그 병합 확인"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:50 panel/ScheduledPanel.cpp:51
msgid "Once"
msgstr "한 번"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:51 model/BudgetModel.cpp:32
#: panel/ScheduledPanel.cpp:52
msgid "Weekly"
msgstr "매주"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:52 model/BudgetModel.cpp:33
#: panel/ScheduledPanel.cpp:53
msgid "Fortnightly"
msgstr "격주"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:53 mmframereport.cpp:130 mmframereport.cpp:144
#: mmframereport.cpp:172 mmframereport.cpp:199 model/BudgetModel.cpp:34
#: panel/ScheduledPanel.cpp:54
msgid "Monthly"
msgstr "매월"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:54 model/BudgetModel.cpp:35
#: panel/ScheduledPanel.cpp:55
msgid "Every 2 Months"
msgstr "2개월마다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:55 model/BudgetModel.cpp:36
#: panel/ScheduledPanel.cpp:56
msgid "Quarterly"
msgstr "4개월마다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:56 model/BudgetModel.cpp:37
#: panel/ScheduledPanel.cpp:57
msgid "Half-Yearly"
msgstr "6개월마다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:57 mmframereport.cpp:207 model/BudgetModel.cpp:38
#: panel/ScheduledPanel.cpp:58
msgid "Yearly"
msgstr "매년"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:58 panel/ScheduledPanel.cpp:59
msgid "Four Months"
msgstr "4개월"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:59 panel/ScheduledPanel.cpp:60
msgid "Four Weeks"
msgstr "4주"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:60 mmframereport.cpp:127 model/BudgetModel.cpp:39
#: panel/ScheduledPanel.cpp:61
msgid "Daily"
msgstr "매일"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:61
msgid "In (n) Days"
msgstr "(n)일 후"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:62
msgid "In (n) Months"
msgstr "(n)개월 후"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:63
msgid "Every (n) Days"
msgstr "매 (n)일마다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:64
msgid "Every (n) Months"
msgstr "매 (n)개월마다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:65 panel/ScheduledPanel.cpp:66
msgid "Monthly (last day)"
msgstr "매월 (마지막 날)"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:66 panel/ScheduledPanel.cpp:67
msgid "Monthly (last business day)"
msgstr "매월 (마지막 영업일)"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:310 panel/ScheduledPanel.cpp:300
msgid "Duplicate Scheduled Transaction"
msgstr "예약된 거래 복제"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:312 panel/ScheduledPanel.cpp:295
msgid "Edit Scheduled Transaction"
msgstr "예약된 거래 편집"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:317
msgid "Enter Scheduled Transaction"
msgstr "예약된 거래 입력"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:411
msgid "Scheduled Transaction Details"
msgstr "예약된 거래 상세 정보"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:425
msgid "Specify the date when this bill or deposit is due"
msgstr "청구서 또는 예금의 만기일을 지정"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:426 panel/ScheduledPanel.cpp:106
msgid "Date Due"
msgstr "마감일"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:431 dialog/ScheduledDialog.cpp:1301
msgid "Repeats"
msgstr "반복"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:437
msgid "Back to the last occurring date with the specified values"
msgstr "지정된 값을 사용하여 마지막 발생 날짜로 돌아가기"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:444
msgid "Advance the next occurring date with the specified values"
msgstr "지정된 값으로 다음 발생 날짜를 앞당깁니다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:455 dialog/ScheduledDialog.cpp:1318
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1324
msgid "Payments Left"
msgstr "남은 횟수"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:470
msgid "Request user to enter payment"
msgstr "사용자에게 지불 입력 요청"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:471
msgid "User requested to enter this transaction on the 'Date Paid'"
msgstr "사용자가 '지불 날짜'에 이 거래를 입력하도록 요청했습니다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:474
msgid "Grant automatic execute"
msgstr "자동 실행 허용"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:475
msgid "The requested payment will occur without user interaction"
msgstr "요청된 지불은 사용자의 개입 없이 발생합니다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:482 dialog/TransactionDialog.cpp:451
#: model/TransactionFilter.cpp:191
msgid "Transaction Details"
msgstr "거래 세부 정보"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:491
msgid "Specify the date the user is requested to enter this transaction"
msgstr "사용자가 이 거래를 입력하도록 요청받은 날짜를 지정하십시오"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:492 panel/ScheduledPanel.cpp:105
msgid "Date Paid"
msgstr "지불한 날짜"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:504 dialog/TransactionDialog.cpp:1385
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:673
msgid "Specify the status for the transaction"
msgstr "거래 상태를 지정합니다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:506 dialog/TransactionDialog.cpp:584
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:664
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1069
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1915 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:180
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:154 import_export/qif_export.cpp:630
#: import_export/qif_import_gui.cpp:301 import_export/qif_import_gui.cpp:312
#: import_export/qif_import_gui.cpp:322 import_export/univcsvdialog.cpp:104
#: import_export/univcsvdialog.cpp:603 import_export/univcsvdialog.cpp:613
#: import_export/webappdialog.cpp:143 model/TransactionFilter.cpp:207
#: panel/JournalList.cpp:108 panel/ScheduledPanel.cpp:109
#: report/TransactionsReport.cpp:228 uicontrols/reconciledialog.cpp:131
#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:512 dialog/TransactionDialog.cpp:1386
msgid "Specify the type of transactions to be created."
msgstr "만들 거래 유형을 지정합니다."

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:513 dialog/TransactionDialog.cpp:489
msgid "&Advanced"
msgstr "고급(&A)"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:516 dialog/TransactionDialog.cpp:1389
msgid "Allows the setting of different amounts in the FROM and TO accounts."
msgstr "출금 계정과 입금 계정에서 서로 다른 금액을 설정할 수 있습니다."

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:538 dialog/TransactionDialog.cpp:1371
msgid "Specify the transfer amount in the To Account"
msgstr "입금 계정에 이체할 금액 기입"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:549 dialog/TransactionDialog.cpp:518
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:91
msgid "Open Calculator"
msgstr "계산기 열기"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:555 dialog/ScheduledDialog.cpp:844
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:857 dialog/TransactionDialog.cpp:269
#: dialog/TransactionDialog.cpp:273 dialog/TransactionDialog.cpp:524
#: dialog/TransactionDialog.cpp:694 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:595
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:991
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1826 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:111
#: import_export/qif_export.cpp:632 import_export/qif_import_gui.cpp:100
#: import_export/qif_import_gui.cpp:173 import_export/qif_import_gui.cpp:293
#: import_export/univcsvdialog.cpp:106 import_export/webapp.cpp:566
#: import_export/webappdialog.cpp:142 model/TransactionFilter.cpp:205
#: panel/AssetPanel.cpp:846 panel/JournalList.cpp:106
#: panel/ScheduledPanel.cpp:107 report/FlowReport.cpp:415
#: report/TransactionsReport.cpp:224
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:560
msgid "Specify the Account that will own the scheduled transaction"
msgstr "예약 거래를 소유할 계정 지정"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:565 dialog/TransactionDialog.cpp:266
#: dialog/TransactionDialog.cpp:538
msgid "To"
msgstr "입금 계정"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:575 dialog/ScheduledDialog.cpp:845
#: dialog/TransactionDialog.cpp:270 dialog/TransactionDialog.cpp:547
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:632
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1019
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1877 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:184
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:203 import_export/qif_export.cpp:633
#: import_export/qif_import_gui.cpp:103 import_export/qif_import_gui.cpp:306
#: import_export/univcsvdialog.cpp:107 import_export/univcsvdialog.cpp:597
#: import_export/webappdialog.cpp:145 manager/PayeeManager.cpp:82
#: manager/PayeeManager.cpp:206 manager/PayeeManager.cpp:242
#: model/TransactionFilter.cpp:206 model/_Model.cpp:28
#: panel/JournalList.cpp:107 panel/ScheduledPanel.cpp:108
#: report/FlowReport.cpp:416 report/PayeeReport.cpp:192
#: report/TransactionsReport.cpp:226 uicontrols/reconciledialog.cpp:129
msgid "Payee"
msgstr "거래처"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:587 dialog/ScheduledDialog.cpp:969
#: dialog/SplitDialog.cpp:83 dialog/SplitDialog.cpp:219
#: dialog/TransactionDialog.cpp:557 dialog/TransactionDialog.cpp:709
#: dialog/TransactionDialog.cpp:1126 dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:641
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1056
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1062
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1884 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:191
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:227 import_export/ofx_import_gui.cpp:1853
#: import_export/qif_export.cpp:634 import_export/qif_import_gui.cpp:105
#: import_export/qif_import_gui.cpp:317 import_export/univcsvdialog.cpp:110
#: import_export/univcsvdialog.cpp:608 import_export/webappdialog.cpp:146
#: manager/PayeeManager.cpp:201 model/TransactionFilter.cpp:208
#: panel/BudgetPanel.cpp:71 panel/DashboardWidget.cpp:190
#: panel/JournalList.cpp:109 panel/ScheduledPanel.cpp:110
#: report/CategoryReport.cpp:221 report/CategoryReport.cpp:467
#: report/FlowReport.cpp:417 report/TransactionsReport.cpp:230
#: report/budgetcategorysummary.cpp:194 report/budgetingperf.cpp:134
msgid "Category"
msgstr "범주"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:593 dialog/ScheduledDialog.cpp:1461
#: dialog/TransactionDialog.cpp:563 dialog/TransactionDialog.cpp:1348
msgid "Use split Categories"
msgstr "분할 범주 사용"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:601 dialog/ScheduledDialog.cpp:975
#: dialog/SplitDialog.cpp:223 dialog/SplitDialog.cpp:583
#: dialog/TransactionDialog.cpp:571 dialog/TransactionDialog.cpp:690
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:657
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1083
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1088
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1651
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1663
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1755
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1770
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1962
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:238
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:374 import_export/qif_import_gui.cpp:106
#: import_export/univcsvdialog.cpp:112 panel/JournalList.cpp:110
#: panel/ScheduledPanel.cpp:111 report/TransactionsReport.cpp:232
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:610 dialog/TransactionDialog.cpp:1387
msgid "Specify any associated check number or transaction number"
msgstr "관련된 수표 번호 또는 거래 번호를 지정하세요"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:612 dialog/TransactionDialog.cpp:595
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:708
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1955 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:210
#: import_export/qif_export.cpp:637 import_export/qif_import_gui.cpp:102
#: import_export/univcsvdialog.cpp:113 model/TransactionFilter.cpp:204
#: panel/JournalList.cpp:105 panel/ScheduledPanel.cpp:118
#: report/TransactionsReport.cpp:222 uicontrols/reconciledialog.cpp:128
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:619 dialog/TransactionDialog.cpp:602
#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:225
msgid "Select one of the frequently used notes"
msgstr "자주 사용하는 내용 중 하나를 선택"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:625 dialog/TransactionDialog.cpp:609
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:254
msgid "User Colors"
msgstr "사용자 색상"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:629
msgid "Organize attachments of this scheduled transaction"
msgstr "이 예약된 거래의 첨부 파일 구성"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:639 dialog/TransactionDialog.cpp:624
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:729
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1122
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1987
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:251
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:448 import_export/qif_import_gui.cpp:393
#: import_export/univcsvdialog.cpp:543 import_export/univcsvdialog.cpp:1443
#: model/TransactionFilter.cpp:202 report/TransactionsReport.cpp:216
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:646 dialog/TransactionDialog.cpp:631
#: dialog/TransactionDialog.cpp:1388 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:232
msgid "Specify any text notes you want to add to this transaction."
msgstr "거래에 추가할 내용을 지정합니다."

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:663 dialog/TransactionDialog.cpp:644
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:844
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:292
msgid "Show/Hide custom fields window"
msgstr "사용자 지정 필드 창 표시/숨기기"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:904
msgid "The payment date is after the due date. Is this intended?"
msgstr "결일이 만기일 이후입니다. 이것이 의도된 것인가요?"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:905
msgid "Looks like a late payment"
msgstr "연체금처럼 보입니다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:949 dialog/TransactionDialog.cpp:733
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:354
#, c-format
msgid ""
"Payee name has not been used before. Is the name correct?\n"
"%s"
msgstr ""
"거래처 이름은 이전에 사용되지 않았습니다. 이름이 맞습니까?\n"
"%s"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:950 dialog/TransactionDialog.cpp:734
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:355
msgid "Confirm payee name"
msgstr "거래처 이름 확인"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:969 dialog/ScheduledDialog.cpp:975
#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1400 dialog/SplitDialog.cpp:583
#: dialog/TransactionDialog.cpp:690 dialog/TransactionDialog.cpp:694
#: dialog/TransactionDialog.cpp:709 dialog/TransactionDialog.cpp:1126
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:991
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1001
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1008
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1041
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1062
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1069
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1075
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1083
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1102
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1112
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1122
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1131
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1138
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1144
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:374
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:448 import_export/univcsvdialog.cpp:1443
#: manager/PayeeManager.cpp:201 manager/PayeeManager.cpp:206
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:271
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:296 util/_util.cpp:891
msgid "Invalid value"
msgstr "잘못된 값"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1049 dialog/ScheduledDialog.cpp:1052
#: dialog/StockDialog.cpp:435 dialog/TransactionDialog.cpp:702
#: dialog/TransactionDialog.cpp:775 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:515
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1516 import_export/webapp.cpp:568
msgid "The opening date for the account is later than the date of this transaction"
msgstr "계정의 시작 날짜가 거래 날짜보다 이후입니다"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1292
msgid "Specify the transfer amount in the From Account"
msgstr "출금 계정에서 이체할 금액 기입"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1306
msgid "Period: Days"
msgstr "기간: 일"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1307
msgid "Specify period in Days."
msgstr "기간을 일 단위로 지정하세요."

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1312
msgid "Period: Months"
msgstr "기간: 월"

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1313
msgid "Specify period in Months."
msgstr "기간을 월 단위로 지정하세요."

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1319
msgid "Ignored (leave blank)."
msgstr "무시됨(공란으로 두기)."

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1325
msgid ""
"Specify the number of payments to be made.\n"
"Leave blank if the payments continue forever."
msgstr ""
"수행 할 지불 횟수를 지정하세요.\n"
"지불이 계속되는 경우 공백으로 두세요."

#: dialog/ScheduledDialog.cpp:1471 dialog/SplitDialog.h:80
#: dialog/TransactionDialog.cpp:361 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:276
#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:584
msgid "Split Transaction"
msgstr "분할 거래"

#: dialog/ScheduledDialog.h:60 panel/ScheduledPanel.cpp:291
msgid "New Scheduled Transaction"
msgstr "예약된 거래 생성"

#: dialog/ScheduledDialog.h:133
msgid "Specify where the transaction is going to"
msgstr "거래 대상을 지정합니다"

#: dialog/ScheduledDialog.h:134 dialog/TransactionDialog.cpp:1380
msgid "Specify where the transaction is coming from"
msgstr "거래의 수입원을 지정합니다"

#: dialog/ScheduledDialog.h:135
msgid "Specify which account the transfer is going to"
msgstr "입금 계정을 지정합니다"

#: dialog/ScheduledDialog.h:136 dialog/TransactionDialog.cpp:1375
#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:149
msgid "Specify the amount for this transaction"
msgstr "거래 금액을 지정합니다"

#: dialog/ScheduledDialog.h:137
msgid "Specify the amount to be transferred"
msgstr "이체 금액을 지정합니다"

#: dialog/SplitDialog.cpp:54
msgid "Edit Split Detail"
msgstr "분할 세부 정보 편집"

#: dialog/SplitDialog.cpp:101
msgid "Enter notes to describe this split transaction"
msgstr "이 분할 거래를 설명하는 내용 입력"

#: dialog/SplitDialog.cpp:250
msgid "&Add Split"
msgstr "분할 추가(&A)"

#: dialog/SplitDialog.cpp:255
msgid "&Remove Split"
msgstr "분할 제거(&R)"

#: dialog/SplitDialog.cpp:262 panel/DashboardWidget.cpp:136
#: panel/DashboardWidget.cpp:643 panel/DashboardWidget.cpp:750
#: report/InExReport.cpp:287 report/PayeeReport.cpp:225
#: report/StocksReport.cpp:165
msgid "Total:"
msgstr "합계:"

#: dialog/SplitDialog.cpp:416
msgid "Invalid Total Amount"
msgstr "잘못된 총 금액"

#: dialog/SplitDialog.cpp:603 util/mmTextCtrl.cpp:88
msgid "Invalid Value"
msgstr "잘못된 값"

#: dialog/SplitDialog.cpp:603
msgid "Please enter a valid monetary amount"
msgstr "유효한 금액을 입력하십시오"

#: dialog/StartupDialog.cpp:103
msgid "Open Last Opened &Database"
msgstr "가장 최근 열었던 데이터베이스 열기"

#: dialog/StartupDialog.cpp:106
msgid "&New Database"
msgstr "데이터베이스 만들기(&N)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:107
msgid "Create new MMEX database file"
msgstr "새 MMEX 데이터베이스 파일을 만듭니다"

#: dialog/StartupDialog.cpp:110
msgid "Open &Existing Database"
msgstr "기존 데이터 베이스 열기(&E)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:111
msgid "Open MMEX database file"
msgstr "MMEX 데이터베이스 파일을 불러옵니다"

#: dialog/StartupDialog.cpp:114 mmframe.cpp:1934
msgid "User Interface &Language"
msgstr "사용자 인터페이스 언어(&L)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:115 dialog/StartupDialog.cpp:223 mmframe.cpp:1935
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:103
msgid "Change user interface language"
msgstr "사용자 인터페이스 언어 변경"

#: dialog/StartupDialog.cpp:118
msgid "&User Manual"
msgstr "사용자 설명서(&U)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:119
msgid "Read MMEX user manual"
msgstr "사용자 설명서를 읽어보세요"

#: dialog/StartupDialog.cpp:122 mmframe.cpp:2129
msgid "&Website"
msgstr "웹사이트(&W)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:123 mmframe.cpp:2130
msgid "Visit MMEX website for the latest news and updates"
msgstr "최신 뉴스 및 업데이트를 보려면 MMEX 웹사이트를 방문하세요"

#: dialog/StartupDialog.cpp:127 mmframe.cpp:2146
msgid "&Forum"
msgstr "포럼(&F)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:128 mmframe.cpp:2147
msgid "Visit MMEX forum to read and post comments and for support"
msgstr "댓글을 읽고 게시하고 지원을 받으려면 MMEX 포럼을 방문하세요"

#: dialog/StartupDialog.cpp:134 wizard/wizard_update.cpp:212
msgid "&Show this dialog box at startup"
msgstr "시작 시 대화 상자 표시(&S)"

#: dialog/StartupDialog.cpp:145
msgid "E&xit "
msgstr "종료(&X) "

#: dialog/StartupDialog.cpp:161
#, c-format
msgid "Open the previously opened database: %s"
msgstr "이전에 열었던 데이터베이스 열기: %s"

#: dialog/StartupDialog.cpp:210 mmframe.cpp:1941
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:93 preferences/GeneralPreferences.cpp:348
msgid "System default"
msgstr "시스템 기본값"

#: dialog/StartupDialog.cpp:223 preferences/GeneralPreferences.cpp:95
msgid "User Interface Language"
msgstr "사용자 인터페이스 언어"

#: dialog/StartupDialog.cpp:231 mmframe.cpp:4282
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:338
msgid "The language for this application has been changed. The change will take effect the next time the application is started."
msgstr "이 응용 프로그램의 언어가 변경되었습니다. 변경 사항은 응용 프로그램이 다음번에 시작될 때 적용됩니다."

#: dialog/StartupDialog.cpp:233 mmframe.cpp:4284
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:340
msgid "Language change"
msgstr "언어 변경"

#: dialog/StockDialog.cpp:127 panel/StockPanel.cpp:162
msgid "Edit Stock Investment"
msgstr "주식 투자 편집"

#: dialog/StockDialog.cpp:127 panel/StockPanel.cpp:148
msgid "New Stock Investment"
msgstr "주식 투자 새로 만들기"

#: dialog/StockDialog.cpp:187 dialog/TransactionShareDialog.cpp:224
msgid "Stock Investment Details"
msgstr "주식 투자 세부 정보"

#: dialog/StockDialog.cpp:198 dialog/TransactionShareDialog.cpp:234
#: import_export/univcsvdialog.cpp:120 panel/StockList.cpp:71
msgid "Company Name"
msgstr "회사 이름"

#: dialog/StockDialog.cpp:201 dialog/TransactionShareDialog.cpp:238
msgid "Enter the stock company name"
msgstr "회사 이름을 입력하세요"

#: dialog/StockDialog.cpp:204 dialog/TransactionShareDialog.cpp:241
msgid "Stock Symbol"
msgstr "종목 코드"

#: dialog/StockDialog.cpp:211 dialog/TransactionShareDialog.cpp:248
msgid "Enter the stock symbol. (Optional) Include exchange. eg: IBM.BE"
msgstr "주식 심벌을 입력하세요. (선택 사항) 거래소를 포함하세요. 예: IBM.BE"

#: dialog/StockDialog.cpp:214 panel/StockList.cpp:70
msgid "*Date"
msgstr "*날짜"

#: dialog/StockDialog.cpp:219
msgid ""
"Specify the initial date of the stock investment\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"주식 투자의 초기 날짜를 지정\n"
"초기 주식 거래를 만들 때 사용됩니다."

#: dialog/StockDialog.cpp:223
msgid "*Share Number"
msgstr "*보유 수량"

#: dialog/StockDialog.cpp:230
msgid ""
"Enter number of shares.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"주식 수를 입력합니다.\n"
"초기 주식 거래를 만들 때 사용됩니다."

#: dialog/StockDialog.cpp:234
msgid "*Share Price"
msgstr "*주가"

#: dialog/StockDialog.cpp:241
msgid ""
"Enter the initial price per share.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"주당 초기 단가를 입력합니다.\n"
"초기 주식 거래를 만들 때 사용됩니다."

#: dialog/StockDialog.cpp:244 dialog/TransactionShareDialog.cpp:288
msgid "Deductible Comm."
msgstr "공제 가능한 수수료"

#: dialog/StockDialog.cpp:249
msgid ""
"Enter any commission paid.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr ""
"지불된 수수료를 입력합니다.\n"
"초기 주식 거래를 만들 때 사용됩니다."

#: dialog/StockDialog.cpp:252 panel/StockList.cpp:78
msgid "Curr. Share Price"
msgstr "현재 주가"

#: dialog/StockDialog.cpp:256
msgid "Enter current stock/share price."
msgstr "현재 주가를 입력하십시오."

#: dialog/StockDialog.cpp:270 dialog/TransactionShareDialog.cpp:312
msgid "Manage stock attachments"
msgstr "주식 첨부 파일 관리"

#: dialog/StockDialog.cpp:272 dialog/TransactionShareDialog.cpp:317
msgid "Display the web page for the specified Stock symbol"
msgstr "지정된 주식 기호에 대한 웹 페이지 표시"

#: dialog/StockDialog.cpp:279 dialog/TransactionShareDialog.cpp:327
msgid "Enter notes associated with this investment"
msgstr "이 투자와 관련된 내용 입력"

#: dialog/StockDialog.cpp:287
msgid "Stock History Options"
msgstr "주식 이력 옵션"

#: dialog/StockDialog.cpp:294
msgid "Stock Price History"
msgstr "주가 이력"

#: dialog/StockDialog.cpp:318 panel/StockList.cpp:80
msgid "Price Date"
msgstr "주가 날짜"

#: dialog/StockDialog.cpp:322
msgid "Specify the stock/share price date."
msgstr "주가 날짜를 지정합니다."

#: dialog/StockDialog.cpp:337
msgid "Download Stock Price history"
msgstr "주가 이력 내려받기"

#: dialog/StockDialog.cpp:339
msgid "Import Stock Price history (CSV Format)"
msgstr "주가 이력 가져오기(CSV 형식)"

#: dialog/StockDialog.cpp:341
msgid "Delete selected Stock Price"
msgstr "선택한 주가 삭제"

#: dialog/StockDialog.cpp:343
msgid "Add Stock Price to history"
msgstr "이력에 주가 추가"

#: dialog/StockDialog.cpp:355 manager/GeneralReportManager.cpp:444
#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:126
msgid "&Save "
msgstr "저장(&S) "

#: dialog/StockDialog.cpp:421
msgid "Held At"
msgstr "개설처"

#: dialog/StockDialog.cpp:429 import_export/univcsvdialog.cpp:121
#: panel/StockList.cpp:72 report/StocksReport.cpp:115
#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:104
msgid "Symbol"
msgstr "기호"

#: dialog/StockDialog.cpp:536 import_export/univcsvdialog.cpp:653
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2503
msgid "Choose CSV data file to import"
msgstr "가져올 CSV 데이터 파일 선택"

#: dialog/StockDialog.cpp:549
msgid "Stock History CSV Import"
msgstr "주식 이력 CSV 가져오기"

#: dialog/StockDialog.cpp:550 dialog/StockDialog.cpp:566
msgid "Quotes imported from CSV: "
msgstr "CSV에서 가져온 따옴표: "

#: dialog/StockDialog.cpp:622 import_export/univcsvdialog.cpp:1583
#, c-format
msgid "Total lines: %ld"
msgstr "총 줄 수: %ld"

#: dialog/StockDialog.cpp:624
#, c-format
msgid "Total imported: %ld"
msgstr "가져온 총 개수: %ld"

#: dialog/StockDialog.cpp:630 import_export/univcsvdialog.cpp:1597
msgid "Please confirm saving"
msgstr "저장을 확인하십시오"

#: dialog/StockDialog.cpp:632
msgid "Importing CSV"
msgstr "CSV를 가져오는 중"

#: dialog/StockDialog.cpp:663 dialog/StockDialog.cpp:693
msgid "5 Days"
msgstr "5일"

#: dialog/StockDialog.cpp:664 dialog/StockDialog.cpp:695
msgid "1 Month"
msgstr "1개월"

#: dialog/StockDialog.cpp:665 dialog/StockDialog.cpp:696
msgid "3 Months"
msgstr "3개월"

#: dialog/StockDialog.cpp:666
msgid "6 Months"
msgstr "6개월"

#: dialog/StockDialog.cpp:667
msgid "1 Year"
msgstr "1년"

#: dialog/StockDialog.cpp:668
msgid "2 Years"
msgstr "2년"

#: dialog/StockDialog.cpp:669
msgid "5 Years"
msgstr "5년"

#: dialog/StockDialog.cpp:670
msgid "10 Years"
msgstr "10년"

#: dialog/StockDialog.cpp:671 util/mmDateRange.cpp:174
msgid "Current Year to Date"
msgstr "올해 초부터 오늘까지"

#: dialog/StockDialog.cpp:672
msgid "Max"
msgstr "최대"

#: dialog/StockDialog.cpp:678
msgid "Specify type frequency of stock history"
msgstr "주식 이력의 유형 빈도 지정"

#: dialog/StockDialog.cpp:679 dialog/StockDialog.cpp:703
msgid "Stock History Update"
msgstr "주식 이력 업데이트"

#: dialog/StockDialog.cpp:692
msgid "1 Day"
msgstr "1일"

#: dialog/StockDialog.cpp:694
msgid "1 Week"
msgstr "1주"

#: dialog/StockDialog.cpp:702
msgid "Specify interval of stock history"
msgstr "주식 이력 간격 지정"

#: dialog/StockDialog.cpp:717 dialog/StockDialog.cpp:721
msgid "Stock history not found."
msgstr "주식 이력을 찾을 수 없습니다."

#: dialog/StockDialog.cpp:718 dialog/StockDialog.cpp:838
msgid "Stock History Error"
msgstr "주식 이력 오류"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:197 panel/JournalPanel.cpp:299
#: preferences/TransactionPreferences.cpp:61
msgid "New Transaction"
msgstr "거래 새로 만들기"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:198
msgid "Duplicate Transaction"
msgstr "거래 복제"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:199
msgid "Edit Transaction"
msgstr "거래 편집"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:324 dialog/TransactionDialog.cpp:328
#: dialog/TransactionDialog.cpp:334 dialog/TransactionDialog.cpp:1030
#: dialog/TransactionDialog.cpp:1034 dialog/TransactionDialog.cpp:1041
#: import_export/qif_import_gui.cpp:444 import_export/qif_import_gui.cpp:447
#: import_export/qif_import_gui.cpp:529 import_export/qif_import_gui.cpp:686
#: import_export/qif_import_gui.cpp:849 import_export/qif_import_gui.cpp:1595
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1123 import_export/univcsvdialog.cpp:1351
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1354 import_export/univcsvdialog.cpp:1374
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1381 import_export/univcsvdialog.cpp:2010
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2012 import_export/univcsvdialog.cpp:2013
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2028 import_export/univcsvdialog.cpp:2369
#: import_export/webapp.cpp:420 import_export/webapp.cpp:429
#: manager/ThemeManager.cpp:240
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:471
msgid "Set date to today (Ctrl+;)"
msgstr "날짜를 오늘로 설정(Ctrl+;)"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:534
msgid "Exchange to and from accounts"
msgstr "계정 간 환전"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:593
msgid "Populate Transaction #"
msgstr "거래 채우기 #"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:614 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:218
msgid "Manage transaction attachments"
msgstr "거래 첨부 파일 관리"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:651
msgid "Save and &New"
msgstr "저장 후 새 거래(&N)"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:793
#, c-format
msgid "Lock transaction to date: %s"
msgstr "해당 날짜까지 거래 잠금: %s"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:795 dialog/TransactionDialog.cpp:819
#: panel/JournalList.cpp:2236
msgid "MMEX Transaction Check"
msgstr "MMEX 거래 점검"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:818
msgid "The transaction will exceed the account limit."
msgstr "거래가 계정 한도를 초과합니다."

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1247
msgid "The two accounts have different currencies, but no advanced transaction is defined. Is this correct?"
msgstr "두 계정의 통화는 다르지만 고급 거래가 정의되어 있지 않습니다. 이게 맞나요?"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1248
msgid "Currencies are different"
msgstr "통화가 다릅니다"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1366
msgid "Specify account the money is taken from"
msgstr "돈을 인출한 계정을 지정합니다"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1367
msgid "Specify account the money is moved to"
msgstr "돈을 입금할 계정을 지정합니다"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1368
msgid "Specify the transfer amount in the From Account."
msgstr "출금 계정에서 이체 금액을 지정합니다."

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1376
msgid "Specify account for the transaction"
msgstr "거래에 대한 계정을 지정합니다"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1378
msgid "Specify to whom the transaction is going to"
msgstr "거래 대상을 지정합니다"

#: dialog/TransactionDialog.cpp:1384 dialog/TransactionLinkDialog.cpp:102
msgid "Specify the date of the transaction"
msgstr "거래 날짜를 지정합니다"

#: dialog/TransactionDialog.h:59
msgid "Transactions Dialog"
msgstr "거래 대화 상자"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:58 model/TransactionModel.cpp:48
#: panel/JournalList.cpp:1582
msgid "Unreconciled"
msgstr "미조정"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:59 model/TransactionModel.cpp:49
#: panel/DashboardWidget.cpp:534 panel/DashboardWidget.cpp:709
msgid "Reconciled"
msgstr "조정됨"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:60 model/TransactionModel.cpp:50
msgid "Void"
msgstr "무효"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:61 model/TransactionModel.cpp:51
#: panel/JournalList.cpp:1573
msgid "Follow Up"
msgstr "후속조치"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:62 model/TransactionModel.cpp:52
msgid "Duplicate"
msgstr "중복"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:63
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1912
msgid "All Except Reconciled"
msgstr "조정된 항목을 모두 제외"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:67 model/PreferencesModel.cpp:38
msgid "Day"
msgstr "일"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Bar"
msgstr "막대형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Donut"
msgstr "도넛형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Line"
msgstr "꺾은선형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Line DateTime"
msgstr "시간에 따른 꺾은선형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Pie"
msgstr "원형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:71
msgid "Radar"
msgstr "방사형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:72
msgid "Bar Line"
msgstr "막대형 꺾은선형 혼합"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:72
msgid "Stacked Area"
msgstr "누적 영역형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:72
msgid "Stacked Bar Line"
msgstr "누적 꺾은선형"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:531
msgid "Last Unsaved Filter"
msgstr "마지막으로 저장되지 않은 필터"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:578
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:128
msgid "Specify"
msgstr "지정"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:606
msgid "Period Range"
msgstr "기간 범위"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:618 util/mmDateRange.cpp:36
msgid "Date Range"
msgstr "날짜 범위"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:650
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1900
msgid "Include all subcategories"
msgstr "모든 하위 범주 포함"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:681
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1623
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1723 import_export/univcsvdialog.cpp:116
#: model/TransactionModel.cpp:36 panel/JournalList.cpp:111
#: panel/ScheduledPanel.cpp:112 report/ForecastReport.cpp:84
msgid "Withdrawal"
msgstr "출금"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:682
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1625
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1725 import_export/univcsvdialog.cpp:117
#: model/TransactionModel.cpp:37 panel/JournalList.cpp:112
#: panel/ScheduledPanel.cpp:113 report/ForecastReport.cpp:82
msgid "Deposit"
msgstr "입금"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:683
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:917
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1629
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1729
msgid "Transfer Out"
msgstr "이체 송금"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:684
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1627
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1727
msgid "Transfer In"
msgstr "이체 수금"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:695
msgid "Amount Range"
msgstr "금액 범위"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:720
msgid "Enter any string to find it in transaction notes."
msgstr "거래 노트에서 찾으려는 문자열을 입력하세요."

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:721 manager/PayeeManager.cpp:136
#: panel/AssetPanel.cpp:504 panel/JournalPanel.cpp:365
msgid "Tip: Wildcard characters such as the question mark (?) and the asterisk (*) can be used in search criteria."
msgstr "팁: 물음표(?) 및 별표(*)와 같은 와일드카드 문자를 검색 기준에 사용할 수 있습니다."

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:722 manager/PayeeManager.cpp:137
msgid "The question mark (?) matches a single character, for example \"s?t\" finds both \"sat\" and \"set\"."
msgstr "물음표(?)는 단일 문자와 일치하며, 예를 들어 \"s?t\"는 \"sat\"와 \"set\"을 모두 찾습니다."

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:723 manager/PayeeManager.cpp:138
msgid "The asterisk (*) matches any number of characters, for example \"s*d\" finds both \"sad\" and \"started\"."
msgstr "별표(*)는 문자 수에 상관없이 일치하며, 예를 들어 \"s*d\"는 \"sad\"와 \"started\"를 모두 찾습니다."

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:724 manager/PayeeManager.cpp:140
#: panel/JournalPanel.cpp:369
msgid "Use regex: to match using regular expressions."
msgstr "정규식을 사용하여 일치시키려면 regex: 를 사용합니다."

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:748
msgid "Presentation Options"
msgstr "출력물 옵션"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:762
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1131
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1760
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2013
msgid "Hide Columns"
msgstr "열 숨기기"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:771
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1138
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2026
msgid "Group By"
msgstr "그룹화"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:780
msgid "Specify how the report should be grouped"
msgstr "보고서를 그룹화하는 방법을 지정하세요"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:783
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1144
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2037
msgid "Chart"
msgstr "차트"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:792
msgid "Specify which chart will be included in the report"
msgstr "보고서에 포함될 차트를 지정하세요"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:795
#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2046
msgid "Combine Splits"
msgstr "분할 결합"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:798
msgid "Display split transactions as a single row"
msgstr "분할 거래를 단일 행으로 표시"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:807 manager/PreferencesManager.cpp:223
#: manager/PreferencesManager.h:48 mmframe.cpp:2090 mmframe.cpp:3270
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:116
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:820
msgid "Save active values into current Preset selection"
msgstr "활성 값을 현재 프리셋 선택 항목에 저장"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:824
msgid "Delete current Preset selection"
msgstr "현재 프리셋 선택을 삭제합니다"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:853
msgid "&Reset "
msgstr "초기화(&R)"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1038
#, c-format
msgid ""
"This name does not currently match any payees.\n"
"Do you want to continue to use it?\n"
"%s"
msgstr ""
"처음 사용하는 거래처 이름입니다.\n"
"계속 사용하시겠습니까?\n"
"%s"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1230
msgid "Hide Report Columns"
msgstr "보고서 열 숨기기"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1356 mmframe.cpp:1471
msgid "Settings item deletion"
msgstr "설정 항목 삭제"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1356
msgid "The selected item will be deleted"
msgstr "선택한 항목이 삭제됩니다"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1689
msgid "Filtering Details: "
msgstr "세부 정보 필터링: "

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1819
msgid "Label"
msgstr "레이블"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1852
msgid "Since"
msgstr "시작일"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1854
msgid "Before"
msgstr "이전"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1867
msgid "Period"
msgstr "기간"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1938
msgid "Amount Min."
msgstr "최소 금액"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:1946
msgid "Amount Max."
msgstr "최대 금액"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2193 mmframe.cpp:1499
msgid "Please Enter"
msgstr "입력하세요"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2193 mmframe.cpp:1499
msgid "Setting Name"
msgstr "프리셋 이름 설정"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2217 import_export/univcsvdialog.cpp:1195
msgid "The entered name is already in use"
msgstr "이미 사용 중인 이름입니다"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2246
msgid "Do you want to save them before continuing?"
msgstr "계속하기 전에 저장하시겠습니까?"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2246
msgid "Filter settings have changed"
msgstr "필터 설정이 변경되었습니다"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2246
msgid "Please confirm"
msgstr "확인해 주세요"

#: dialog/TransactionFilterDialog.cpp:2296 report/_ReportBase.cpp:104
msgid "Choose Accounts"
msgstr "계정 선택"

#: dialog/TransactionFilterDialog.h:165
msgid "Customize Transaction Report"
msgstr "사용자정의 거래 보고서"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:112
msgid "Select Account"
msgstr "계정 선택"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:114
msgid "Specify the associated Account that will contain this transaction"
msgstr "이 거래를 포함할 연결된 계정을 지정합니다"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:129
msgid "Withdraw funds from or deposit funds to this Account."
msgstr "이 계정에서 자금을 인출하거나 이 계정에 자금을 입금합니다."

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:132
msgid "&Transfer"
msgstr "이체(&T)"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:135
msgid "Funds transfer from/to this account. Uncheck to set as Expense/Income."
msgstr "이 계정에서 또는 이 계정으로 자금이 이체됩니다. 지출/수입으로 설정하려면 이 항목을 선택 취소합니다."

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:158
msgid "Currency used for this transaction."
msgstr "이 거래에 사용되는 통화입니다."

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:178
msgid "Specify the status for this transaction"
msgstr "이 거래 상태를 지정합니다"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:185
msgid "Select Payee"
msgstr "거래처 선택"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:186
msgid "Specify a person, Company or Organisation for this transaction."
msgstr "이 거래에 대한 개인, 회사 또는 조직을 지정합니다."

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:195
msgid "Specify the category for this transaction"
msgstr "이 거래의 범주 지정"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:208
msgid "Specify a transaction code or associated check details"
msgstr "추적 코드 또는 관련 검사 세부 정보 지정"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:344
msgid "Select the required account"
msgstr "필요한 계정을 선택"

#: dialog/TransactionLinkDialog.cpp:345
msgid "Account Selection"
msgstr "계정 선택"

#: dialog/TransactionLinkDialog.h:46 dialog/TransactionLinkDialog.h:82
#, fuzzy
msgid "TransactionLinkDialog"
msgstr "거래 대화 상자"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:66
msgid "Add Share Transaction"
msgstr "주식 거래 추가"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:73 dialog/TransactionShareDialog.h:43
msgid "Edit Share Transaction"
msgstr "주식 거래 편집"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:251
msgid "Share Lot"
msgstr "주식 단위"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:258
msgid "Enter the LOT that this parcel os shares belong to"
msgstr "이 주식에 대한 매매 단위"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:261
msgid "Share Number"
msgstr "주식 수"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:268
msgid "Enter number of shares held"
msgstr "보유 주식 수를 입력하세요"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:274
msgid "Share Price"
msgstr "주가"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:282
msgid "Enter the current value for a single share unit"
msgstr "단일 주식 단위에 대한 현재 주가 입력"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:298
msgid "Enter any commission paid"
msgstr "지불한 수수료 입력"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:302 dialog/TransactionShareDialog.cpp:525
msgid "Use Deductible Comm. split Categories"
msgstr "공제 가능한 수수료를 범주별로 분할하여 사용"

#: dialog/TransactionShareDialog.cpp:333
msgid "Add Transaction Details"
msgstr "거래 세부 정보 추가"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:146 model/FieldModel.cpp:32
#: panel/JournalList.cpp:104 report/TransactionsReport.cpp:220
#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:215
msgid "Transfer To"
msgstr "이체 대상"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:239
#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:262
msgid "Append"
msgstr "덧붙이기"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:544
msgid "This is due to some elements of the transaction or account detail not allowing the update"
msgstr "이는 업데이트를 허용하지 않는 거래 또는 계정 세부정보의 일부 요소로 인해 발생합니다"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:545
msgid "Updated"
msgstr "업데이트됨"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:546
msgid "Not updated"
msgstr "업데이트되지 않음"

#: dialog/TransactionUpdateDialog.cpp:549
msgid "Unable to update some transactions."
msgstr "일부 거래를 업데이트할 수 없습니다."

#: dialog/TransactionUpdateDialog.h:42
msgid "Multi Transactions Update"
msgstr "다중 거래 업데이트"

#: generic/generictreelistdialog.cpp:81 manager/DateRangeManager.cpp:129
msgid "&Top"
msgstr "맨 위(&T)"

#: generic/generictreelistdialog.cpp:101 manager/DateRangeManager.cpp:148
msgid "&Bottom"
msgstr "맨 아래(&B)"

#: generic/generictreelistdialog.cpp:110 generic/generictreelistdialog.cpp:289
msgid "&Restore defaults"
msgstr "기본값 복원(&R)"

#: generic/generictreelistdialog.cpp:288
msgid ""
"Do you really want to restore the default values?\n"
"\n"
"All customization will be lost!"
msgstr ""
"정말 기본값으로 복원하시겠습니까?\n"
"\n"
"모든 맞춤 설정이 손실됩니다!"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:93
msgid "Unable to set “Uncategorized” as the default category for the payee"
msgstr "거래처의 기본 범주를 \"미분류\"로 설정할 수 없습니다"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:98 import_export/ofx_import_gui.cpp:751
msgid "Toggle to update payee’s default category (P) or apply to this transaction only"
msgstr "거래처의 기본 범주(P)를 업데이트하거나 이 거래에만 적용하려면 토글합니다"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:298
msgid "Please select a row to delete."
msgstr "삭제할 행을 선택하세요."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:338
msgid "Please select an existing payee."
msgstr "기존 거래처를 선택해 주세요."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:350
msgid "Please select an existing payee or enter a new payee name."
msgstr "기존 거래처를 선택하거나 새 거래처 이름을 입력하세요."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:386
#, c-format
msgid "Invalid regular expression “%1$s” in row %2$d: please correct the pattern"
msgstr "행 %2$d에 잘못된 \"%1$s\" 정규 표현식이 있음: 패턴을 수정하세요"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:604
msgid "Payee Confirmation Required"
msgstr "거래처 확인 필요"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:626
#, c-format
msgid "Transaction %1$d of %2$d (%3$d total in file)"
msgstr "거래 %1$d/%2$d (파일에 총 %3$d개 있음)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:628
#, c-format
msgid "Estimated completion time: %.1f minutes"
msgstr "예상 완료 시간: %.1f분"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:628
msgid "Estimating time…"
msgstr "시간 추정 중…"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:632
#, c-format
msgid "Financial Institution Transaction Identification (FITID): %s"
msgstr "금융 기관 거래 식별(FITID): %s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:633
#, c-format
msgid "Date: %s"
msgstr "날짜: %s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:634
#, c-format
msgid "Amount: %s"
msgstr "금액: %s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:635
#, c-format
msgid "Type: %s"
msgstr "유형: %s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:640
msgid "Regex Pattern"
msgstr "정규식 패턴"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:651
#, c-format
msgid "Memo: %s"
msgstr "메모: %s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:654
msgid "No matching payee found."
msgstr "일치하는 거래처를 찾을 수 없습니다."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:655 import_export/ofx_import_gui.cpp:661
#, c-format
msgid "Match Confidence: %.1f%% (%s)"
msgstr "일치 신뢰도: %.1f%% (%s)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:660
#, c-format
msgid "Suggested Payee: “%s”"
msgstr "제안된 거래처: “%s”"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:683
msgid "Do you want to use an existing payee or create a new one?"
msgstr "기존 거래처를 사용하시겠습니까, 아니면 새 거래처를 만드시겠습니까?"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:685
msgid "Use Existing Payee"
msgstr "기존 거래처 사용"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:686
msgid "Create New Payee"
msgstr "새로운 수취인 생성"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:693
msgid "Select Existing Payee:"
msgstr "기존 거래처 선택:"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:725
msgid "New Payee Name:"
msgstr "새 거래처 이름:"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:728
msgid "Convert to Title Case"
msgstr "제목 대소문자로 변환"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:736 import_export/ofx_import_gui.h:95
msgid "Uncategorized"
msgstr "미분류"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:755
msgid "Select Category for Payee:"
msgstr "거래처 범주 선택:"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:758
msgid "Define/Update Regex Patterns"
msgstr "정규식 패턴 정의/업데이트"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:761
msgid "Edit Regex Patterns:"
msgstr "정규식 패턴 편집:"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:765
msgid "&Insert Row"
msgstr "행 삽입(&I)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:766
msgid "&Delete Row"
msgstr "행 삭제(&D)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:772 import_export/ofx_import_gui.cpp:1924
msgid "&OK"
msgstr "확인(&O)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:891
msgid "Import OFX file"
msgstr "OFX 파일 가져오기"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:897
msgid "&OFX File:"
msgstr "&OFX 파일:"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:899 import_export/qif_export.cpp:206
#: import_export/qif_import_gui.cpp:150 import_export/univcsvdialog.cpp:215
msgid "&Browse…"
msgstr "찾아보기(&B)…"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:905
msgid "&Account:"
msgstr "계정(&A):"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:916
msgid "Use &existing regex patterns to automatically match payees"
msgstr "기존 정규식 패턴을 사용하여 거래처를 자동으로 일치시킵니다(&E)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:921
msgid "Use &fuzzy payee matching if exact match and regex matching are unsuccessful"
msgstr "정확한 일치와 정규식 일치가 성공하지 못하면 퍼지 거래처 일치를 사용합니다(&F)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:925
msgid "Minimum Fuzzy Match &Confidence Level:"
msgstr "최소 퍼지 일치 신뢰 수준(&C):"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:938
msgid "&Mark transactions automatically imported with Fuzzy Match as “Follow Up”"
msgstr "퍼지 일치로 자동으로 가져온 거래를 “후속 조치”로 표시합니다(&M)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:942
msgid "Prompt to &confirm each fuzzy match"
msgstr "퍼지 일치마다 확인 메시지 표시(&C)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:947 import_export/univcsvdialog.cpp:628
#: import_export/webappdialog.cpp:418 manager/GeneralReportManager.cpp:428
#: manager/ThemeManager.cpp:194
msgid "&Import"
msgstr "가져오기(&I)"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1028
msgid "Choose OFX file"
msgstr "OFX 파일을 선택하세요"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1127
msgid "No OFX file selected."
msgstr "OFX 파일이 선택되지 않았습니다."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1134
msgid "No account selected."
msgstr "선택된 계정이 없습니다."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1141
msgid "Invalid account selection."
msgstr "잘못된 계정 선택입니다."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1148
msgid "Invalid account ID."
msgstr "잘못된 계정 ID입니다."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1156
#, c-format
msgid "Account ID %s does not exist."
msgstr "%s 계정 ID가 존재하지 않습니다."

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1818
msgid "OFX Import Summary"
msgstr "OFX 가져오기 요약"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1832
#, c-format
msgid ""
"Import Statistics:\n"
"- Total Transactions: %1$d\n"
"- Automatically Imported: %2$d\n"
"- New Payees Created: %3$d\n"
"- Manually Allocated to Payees: %4$d\n"
"- Time Taken: %5$s"
msgstr ""
"가져오기 통계:\n"
"- 총 거래: %1$d\n"
"- 자동 가져오기: %2$d\n"
"- 새 거래처 생성: %3$d\n"
"- 거래처에 수동으로 할당: %4$d\n"
"- 소요 시간: %5$s"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1846
msgid "FITID"
msgstr "FITID"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1849
msgid "OFX Payee"
msgstr "OFX 거래처"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1850
msgid "Imported Payee"
msgstr "가져온 거래처"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1851
msgid "Match Mode"
msgstr "일치 모드"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1852
msgid "Match Pattern/Confidence"
msgstr "패턴/신뢰도 일치"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1854
msgid "Transaction Type"
msgstr "거래 유형"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1977
#, c-format
msgid "%d hours"
msgstr "%d 시간"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1983
#, c-format
msgid "%d minutes"
msgstr "%d 분"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1989
#, c-format
msgid "%d seconds"
msgstr "%d 초"

#: import_export/ofx_import_gui.cpp:1993
msgid "0 sec"
msgstr "0 초"

#: import_export/parsers.cpp:48 import_export/univcsvdialog.cpp:2537
#: util/_simple.cpp:1014
msgid "Unable to open file."
msgstr "파일을 열 수 없습니다."

#: import_export/parsers.cpp:48 import_export/parsers.cpp:102
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1450 mmframe.cpp:2974 mmframe.cpp:2993
msgid "Universal CSV Import"
msgstr "범용 CSV 가져오기"

#: import_export/parsers.cpp:102
msgid "Unable to create file."
msgstr "파일을 생성할 수 없습니다."

#: import_export/parsers.cpp:122 import_export/parsers.cpp:262
msgid "Export error"
msgstr "내보내기 오류"

#: import_export/parsers.cpp:122 import_export/parsers.cpp:262
msgid "Unable to save file."
msgstr "파일을 저장할 수 없습니다."

#: import_export/parsers.cpp:148 import_export/parsers.cpp:157
msgid "File is not in Excel XML Spreadsheet 2003 format."
msgstr "파일이 Excel XML 스프레드시트 2003 형식이 아닙니다."

#: import_export/parsers.cpp:148 import_export/parsers.cpp:157
#: import_export/parsers.cpp:171 import_export/parsers.cpp:179
msgid "Parsing error"
msgstr "구문 분석 오류"

#: import_export/parsers.cpp:171
msgid "Unable to find Worksheet."
msgstr "워크시트를 찾을 수 없습니다."

#: import_export/parsers.cpp:177
msgid "Table"
msgstr "표"

#: import_export/parsers.cpp:179
msgid "Unable to find Table."
msgstr "테이블을 찾을 수 없습니다."

#: import_export/parsers.cpp:230 manager/PreferencesManager.cpp:41
#: mmframereport.cpp:133 preferences/ViewPreferences.cpp:120
msgid "Transactions"
msgstr "거래"

#: import_export/qif_export.cpp:51 import_export/qif_export.cpp:683
#: mmframe.cpp:1806
msgid "Export as QIF file"
msgstr "QIF 파일로 내보내기"

#: import_export/qif_export.cpp:52 mmframe.cpp:1805
msgid "Export as JSON file"
msgstr "JSON 파일로 내보내기"

#: import_export/qif_export.cpp:53 import_export/univcsvdialog.cpp:138
#: mmframe.cpp:1801
msgid "Export as CSV file"
msgstr "CSV 파일로 내보내기"

#: import_export/qif_export.cpp:122
msgid "Parameters"
msgstr "매개변수"

#: import_export/qif_export.cpp:127 import_export/qif_import_gui.cpp:263
msgid "Log"
msgstr "로그"

#: import_export/qif_export.cpp:139 preferences/OtherPreferences.cpp:173
msgid "CSV"
msgstr "CSV"

#: import_export/qif_export.cpp:140
msgid "JSON"
msgstr "JSON"

#: import_export/qif_export.cpp:141
msgid "QIF"
msgstr "QIF"

#: import_export/qif_export.cpp:149 manager/CategoryManager.cpp:195
#: mmframereport.cpp:141
msgid "Categories"
msgstr "범주"

#: import_export/qif_export.cpp:155 mmframe.cpp:3908 mmframe.cpp:3912
#: mmframe.cpp:3926 mmframe.cpp:3930
msgid "Accounts"
msgstr "계정"

#: import_export/qif_export.cpp:166 import_export/qif_import_gui.cpp:207
msgid "From Date"
msgstr "시작 날짜"

#: import_export/qif_export.cpp:176 import_export/qif_import_gui.cpp:216
msgid "To Date"
msgstr "끝 날짜"

#: import_export/qif_export.cpp:190 import_export/qif_import_gui.cpp:354
#: preferences/GeneralPreferences.cpp:106
msgid "Date Format"
msgstr "날짜 형식"

#: import_export/qif_export.cpp:202
msgid "Write to File"
msgstr "파일로 쓰기"

#: import_export/qif_export.cpp:205 import_export/qif_import_gui.cpp:138
#: import_export/univcsvdialog.cpp:202
msgid "File Name:"
msgstr "파일명:"

#: import_export/qif_export.cpp:228 import_export/univcsvdialog.cpp:647
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: import_export/qif_export.cpp:261
msgid "Choose account to export from:"
msgstr "내보낼 계정 선택:"

#: import_export/qif_export.cpp:262 import_export/qif_export.cpp:368
msgid "QIF Export"
msgstr "QIF 내보내기"

#: import_export/qif_export.cpp:321
msgid "Choose QIF data file to export"
msgstr "내보낼 QIF 데이터 파일 선택"

#: import_export/qif_export.cpp:323 import_export/qif_import_gui.cpp:935
msgid "QIF Files (*.qif)"
msgstr "QIF 파일 (*.qif)"

#: import_export/qif_export.cpp:329
msgid "Choose JSON data file to export"
msgstr "내보낼 JSON 데이터 파일 선택"

#: import_export/qif_export.cpp:331
msgid "JSON Files (*.json)"
msgstr "JSON 파일 (*.json)"

#: import_export/qif_export.cpp:337 import_export/univcsvdialog.cpp:654
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2506
msgid "Choose CSV data file to export"
msgstr "내보낼 CSV 데이터 파일 선택"

#: import_export/qif_export.cpp:339 import_export/univcsvdialog.cpp:2521
msgid "CSV Files (*.csv)"
msgstr "CSV 파일 (*.csv)"

#: import_export/qif_export.cpp:357
msgid "No Account available for export"
msgstr "내보낼 수 있는 계정이 없습니다"

#: import_export/qif_export.cpp:359
msgid "No Accounts selected for export"
msgstr "내보낼 계정을 선택하지 않았습니다"

#: import_export/qif_export.cpp:361
msgid "To Date less than From Date"
msgstr "시작 날짜보다 작은 종료 날짜"

#: import_export/qif_export.cpp:457 import_export/qif_export.cpp:468
msgid "Categories exported"
msgstr "내보낸 범주"

#: import_export/qif_export.cpp:488
msgid "Exporting"
msgstr "내보내는 중"

#: import_export/qif_export.cpp:488 import_export/qif_import_gui.cpp:461
#: import_export/qif_import_gui.cpp:1118 mmframe.cpp:3850
msgid "Please wait…"
msgstr "잠시 기다려 주십시오…"

#: import_export/qif_export.cpp:516
#, c-format
msgid "Exporting transaction %zu"
msgstr "%zu 거래내역을 내보내는 중입니다"

#: import_export/qif_export.cpp:628 import_export/univcsvdialog.cpp:102
#: model/TransactionFilter.cpp:201 panel/AssetPanel.cpp:57
#: panel/JournalList.cpp:102 panel/ScheduledPanel.cpp:104
#: panel/StockList.cpp:69 report/TransactionsReport.cpp:214
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: import_export/qif_export.cpp:678
#, c-format
msgid "Number of categories exported: %zu \n"
msgstr "내보낸 범주 개수: %zu\n"

#: import_export/qif_export.cpp:680
#, c-format
msgid "Number of transactions exported: %zu \n"
msgstr "내보낸 거래내역 개수: %zu\n"

#: import_export/qif_export.cpp:681
#, c-format
msgid "Number of accounts exported: %zu"
msgstr "내보낸 계정 개수: %zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:160 import_export/univcsvdialog.cpp:463
#: import_export/univcsvdialog.cpp:476
msgid "Encoding:"
msgstr "인코딩:"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:196
msgid "Filtering Details:"
msgstr "세부 정보 필터링:"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:228
msgid "Duplicates"
msgstr "중복"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:231
msgid "By transaction number"
msgstr "거래 번호로"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:232
msgid "By amount and exact date"
msgstr "금액 및 정확한 날짜별"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:233
msgid "By amount and nearby date"
msgstr "금액 및 근처 날짜별"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:240
msgid "Action"
msgstr "실행"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:242
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:243
msgid "Flag as duplicate"
msgstr "중복으로 표시"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:273 import_export/univcsvdialog.cpp:585
msgid "Data"
msgstr "자료"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:334
msgid "Use account number instead of account name"
msgstr "계정 이름 대신 계정 번호 사용"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:338
msgid "Include payee field in notes"
msgstr "내용에 거래처 필드 포함"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:342 import_export/univcsvdialog.cpp:552
msgid "Pattern match Payees"
msgstr "거래처 패턴 일치"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:347 import_export/univcsvdialog.cpp:558
msgid "Add match details to Notes"
msgstr "노트에 일치하는 세부 정보 추가"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:381 import_export/univcsvdialog.cpp:511
#: manager/CurrencyManager.cpp:212
msgid "Decimal Char:"
msgstr "소수점 문자:"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:461
msgid "Scanning"
msgstr "스캔중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:490
#, c-format
msgid "Reading line %zu, %lld ms"
msgstr "줄 %zu 읽는 중, %lldms"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:496
#, c-format
msgid "Line %zu \t %s\n"
msgstr "줄 %zu \t %s\n"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:596
#, c-format
msgid "Number of lines read from QIF file: %zu in %lld ms"
msgstr "QIF 파일에서 읽은 줄 수: %zu (%lldms)"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:601 panel/ReportPanel.cpp:488
msgid "Accounts:"
msgstr "계정:"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:608 import_export/qif_import_gui.cpp:957
#: import_export/univcsvdialog.cpp:374
msgid "Date Format: "
msgstr "날짜 형식: "

#: import_export/qif_import_gui.cpp:611
msgid "Press OK Button to continue"
msgstr "계속하려면 OK 버튼을 누릅니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:829 import_export/qif_import_gui.cpp:860
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2380 import_export/univcsvdialog.cpp:2394
#: panel/StockPanel.cpp:558
msgid "Missing"
msgstr "누락"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:854 import_export/univcsvdialog.cpp:2374
#, c-format
msgid "Matched to %1$s by pattern %2$s"
msgstr "%2$s 패턴으로 %1$s 값이 일치합니다."

#: import_export/qif_import_gui.cpp:933
msgid "Choose QIF data file to import"
msgstr "가져올 QIF 데이터 파일 선택"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1110
msgid "Do you want to import all transactions?"
msgstr "모든 거래를 가져오시겠습니까?"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1111
msgid "All missing account, payees and categories will be created."
msgstr "누락된 계정, 거래처 및 범주가 모두 생성됩니다."

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1112
msgid "Confirm Import"
msgstr "가져오기 확인"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1118
msgid "Importing"
msgstr "가져오는중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1120
msgid "Importing Accounts"
msgstr "계정을 가져오는 중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1123
msgid "Importing Payees"
msgstr "거래처를 가져오는 중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1127
msgid "Importing Categories"
msgstr "범주를 가져오는 중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1149
#, c-format
msgid "Importing transaction %1$i of %2$i"
msgstr "%2$i 중 %1$i 거래를 가져오는 중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1239
msgid "Importing Transfers"
msgstr "이체내역을 가져오는 중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1279
msgid "Importing Split transactions"
msgstr "할부 거래내역을 가져오는 중"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1283
msgid "Import finished successfully."
msgstr "가져오기가 성공적으로 완료되었습니다."

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1284
#, c-format
msgid "Total Imported: %zu"
msgstr "가져온 총 개수: %zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1285
#, c-format
msgid "Duplicates Detected: %zu"
msgstr "중복 감지됨: %zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1293 import_export/univcsvdialog.cpp:1630
msgid "Imported transactions discarded by user!"
msgstr "가져온 거래내역이 사용자에 의해 삭제되었습니다!"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1296 import_export/qif_import_gui.h:51
#: mmframe.cpp:1793
msgid "Import from QIF file"
msgstr "QIF 파일에서 가져오기"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1405
msgid "Transaction code is missing"
msgstr "거래 추적 코드가 없습니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1419 import_export/univcsvdialog.cpp:2744
#, c-format
msgid "%1$s matched by %2$s"
msgstr "%1$s가 %2$s와 일치함"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1431
msgid "Transaction Payee is missing or incorrect"
msgstr "거래처가 누락되었거나 잘못되었습니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1443
msgid "Date format or date mask is incorrect"
msgstr "날짜 형식 또는 날짜 마스크가 잘못되었습니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1455
msgid "Transaction Account is incorrect"
msgstr "거래 계정이 잘못되었습니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1464
msgid "Transaction Account for transfer is incorrect"
msgstr "이체에 대한 거래 계정이 잘못되었습니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1493
msgid "Transaction Amount is incorrect"
msgstr "거래 금액이 잘못되었습니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1519
msgid "Transaction Category is incorrect"
msgstr "거래 범주가 잘못되었습니다"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1669
msgid "Transaction skipped as duplicate"
msgstr "중복으로 거래를 건너뜀"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1726
#, c-format
msgid "Added account: %s"
msgstr "추가된 계정: %s"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1757 import_export/univcsvdialog.cpp:1358
#, c-format
msgid "Added payee: %s"
msgstr "추가된 거래처: %s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:111
msgid "SubCategory"
msgstr "하위 범주"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:115
msgid "Don't Care"
msgstr "상관 없음"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:118 panel/DashboardWidget.cpp:543
#: panel/DashboardWidget.cpp:710 panel/JournalList.cpp:113
#: report/BalanceReport.cpp:227 report/FlowReport.cpp:419
msgid "Balance"
msgstr "잔액"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:122 panel/StockList.cpp:73
msgid "Share Total"
msgstr "주식 합계"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:123 report/StocksReport.cpp:119
msgid "Current Price"
msgstr "현재 가격"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:124 panel/StockList.cpp:74
msgid "Avg Share Price"
msgstr "평균 주가"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:125 panel/StockList.cpp:75
#: report/StocksReport.cpp:118
msgid "Total Cost"
msgstr "총 비용"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:126 panel/StockList.cpp:76
#: report/StocksReport.cpp:121
msgid "Realized Gain/Loss"
msgstr "실현 손익"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:127 panel/StockList.cpp:77
#: report/StocksReport.cpp:122
msgid "Unrealized Gain/Loss"
msgstr "미실현 손익"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:128
msgid "Current Total Value"
msgstr "현재 총 가치"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:129 panel/StockList.cpp:81
#: panel/StockPanel.cpp:271 report/StocksReport.cpp:120
msgid "Commission"
msgstr "수수료"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:135 mmframe.cpp:1790
msgid "Import from CSV file"
msgstr "CSV 파일에서 가져오기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:141
msgid "Import from XML file"
msgstr "XML 파일에서 가져오기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:144 mmframe.cpp:1802
msgid "Export as XML file"
msgstr "XML 파일로 내보내기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:222
msgid "Account: "
msgstr "계정: "

#: import_export/univcsvdialog.cpp:232
msgid "Preset:"
msgstr "설정모음:"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:279 import_export/univcsvdialog.cpp:674
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2982
#, c-format
msgid ""
"Load this Preset when Account is:\n"
"%s"
msgstr ""
"계정이 다음일 때 이 사전 설정 로드:\n"
"%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:286
msgid "Specify the order of fields in the file"
msgstr "파일의 필드 순서 지정"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:335
msgid "&MMEX format"
msgstr "&MMEX 형식"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:352
msgid "&Up"
msgstr "위로(&U)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:356
msgid "&Down"
msgstr "아래로(&D)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:389
msgid "CSV Delimiter:"
msgstr "CSV 구분 기호:"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:410
msgid "Only Export Stocks"
msgstr "주식만 내보내기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:416
msgid "Only Export Transactions Between 2 Dates"
msgstr "두 날짜 사이의 거래만 내보내기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:425
msgid "Start Date:"
msgstr "시작 날짜:"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:431
msgid "Specify the report start date"
msgstr "보고서 시작일을 지정"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:439
msgid "End Date:"
msgstr "종료 날짜:"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:445
msgid "Specify the report end date"
msgstr "보고서 종료일을 지정"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:491
msgid "Export column titles"
msgstr "열 제목 내보내기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:506
msgid "Positive values are deposits"
msgstr "양수 값은 입금입니다"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:507
msgid "Positive values are withdrawals"
msgstr "양수 값은 출금 항목입니다"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:524
msgid "Rows to ignore"
msgstr "무시할 행"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:531
msgid "From start: "
msgstr "앞에서부터: "

#: import_export/univcsvdialog.cpp:566
msgid "From end: "
msgstr "끝에서부터: "

#: import_export/univcsvdialog.cpp:578
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:630 manager/GeneralReportManager.cpp:432
msgid "&Export"
msgstr "내보내기(&E)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:653 import_export/univcsvdialog.cpp:2509
msgid "Choose XML data file to import"
msgstr "가져올 XML 데이터 파일 선택"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:654 import_export/univcsvdialog.cpp:2512
msgid "Choose XML data file to export"
msgstr "내보낼 XML 데이터 파일 선택"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:657
msgid "Preset name"
msgstr "프리셋 이름"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:658
msgid "Save current settings as a Preset"
msgstr "현재 설정을 프리셋으로 저장"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:659 import_export/univcsvdialog.cpp:2472
msgid "Delete Preset"
msgstr "프리셋 삭제"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:660
msgid "MMEX standard format"
msgstr "MMEX 표준 형식"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:661
msgid "Move Up"
msgstr "위로 이동"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:662
msgid "Move Down"
msgstr "아래로 이동"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:663 preferences/OtherPreferences.cpp:183
msgid "Specify the delimiter to use when importing/exporting CSV files"
msgstr "CSV 파일을 가져오거나 내보낼 때 사용할 구분 기호 지정"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:664
msgid "Import File"
msgstr "파일 가져오기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:665
msgid "Export File"
msgstr "파일 내보내기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:678 import_export/univcsvdialog.cpp:2989
#, c-format
msgid "Preset '%1$s' loaded because Account '%2$s' selected"
msgstr "'%2$s' 계정이 선택되어 '%1$s' 사전 설정이 로드되었습니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:838
#, c-format
msgid ""
"Default account '%s' for this template does not exist.\n"
"Please select a new account."
msgstr ""
"이 템플릿의 기본 계정('%s')이 없습니다.\n"
"새 계정을 선택하십시오."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:840
msgid "Account does not exist"
msgstr "계정이 존재하지 않습니다"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1044 import_export/univcsvdialog.cpp:1139
#: import_export/univcsvdialog.cpp:3004
#, c-format
msgid "Positive if type has '%s'"
msgstr "유형이 '%s'이면 양수"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1166
msgid "Preset Name"
msgstr "프리셋 이름"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1166
msgid "Save Preset"
msgstr "프리셋 저장"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1338
msgid "Invalid Date."
msgstr "잘못된 날짜."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1339 util/mmTextCtrl.cpp:117
msgid "Invalid Amount."
msgstr "잘못된 금액."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1340
msgid "Type (withdrawal/deposit) unknown."
msgstr "거래 유형(출금/입금)을 알 수 없습니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1400
msgid "Incorrect fields specified for import!"
msgstr "가져오기에 잘못된 필드가 지정되었습니다!"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1401
msgid "Date field is required."
msgstr "날짜 필드는 필수 항목입니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1402
msgid "Amount field or both Withdrawal and Deposit fields are required."
msgstr "금액 필드 또는 입금 및 출금 필드가 모두 필요합니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1403 import_export/univcsvdialog.cpp:1598
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1463
#, c-format
msgid "Transactions imported to account %s: %ld"
msgstr "%s 계정으로 가져온 거래 내역: %ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1489
#, c-format
msgid "Line %ld: Empty"
msgstr "줄 %ld: 비어 있음"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1500
#, c-format
msgid "Line %ld: Error:"
msgstr "줄 %ld: 오류:"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1515
#, c-format
msgid "Line %ld: %s"
msgstr "줄 %ld: %s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1569
#, c-format
msgid "Line %ld: OK, imported."
msgstr "줄 %ld: 가져오기 정상."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1578
msgid "Rejected rows:"
msgstr "거부된 행:"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1585
#, c-format
msgid "Lines selected to import: %ld"
msgstr "가져올 줄 선택: %ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1587
#, c-format
msgid "Empty lines: %ld"
msgstr "빈 줄: %ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1589
#, c-format
msgid "Imported: %ld"
msgstr "가져온 항목: %ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1591
#, c-format
msgid "Errored: %ld"
msgstr "오류 항목: %ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1594
#, c-format
msgid "Log file written to: %s"
msgstr "로그 파일 쓰기 대상: %s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1631
msgid "No imported transactions!"
msgstr "가져온 거래내역이 없습니다!"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1653
msgid "Incorrect fields specified for export! Requires at least Date and Amount."
msgstr "내보내기에 잘못된 필드가 지정되었습니다! 최소한 날짜 및 금액이 필요합니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1654 import_export/univcsvdialog.cpp:1915
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1664
msgid "File exists"
msgstr "파일 있음"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1664
msgid "Overwrite existing file?"
msgstr "기존 파일을 덮어쓰시겠습니까?"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1670
msgid "An error occurred while deleting the existing file. File may be locked by another program."
msgstr "기존 파일을 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다. 파일이 다른 프로그램에 의해 잠겼을 수 있습니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1671
msgid "Destination file error"
msgstr "대상 파일 오류"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1679 util/_simple.cpp:1022
msgid "Invalid Account"
msgstr "잘못된 계정"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1914
#, c-format
msgid "Transactions/Stocks exported: %ld"
msgstr "내보낸 거래/주식: %ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2470
#, c-format
msgid "Preset '%s' will be deleted"
msgstr "'%s' 사전 설정이 삭제됩니다"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2520
msgid "All Files"
msgstr "모든 파일"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2520
msgid "XML Files (*.xml)"
msgstr "XML 파일 (*.xml)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3000
msgid "Enter a value"
msgstr "값 입력"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3000
msgid "Please, type the word indicating positive values in the CSV file, e.g., 'credit'."
msgstr "CSV 파일에서 양수 값을 나타내는 단어(예: '수입')를 입력하세요."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3010
msgid "Amount sign must be defined by type when 'Type' is selected for import"
msgstr "가져오기를 위해 '유형'을 선택한 경우 유형별로 금액 부호를 정의해야 합니다"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3131 import_export/univcsvdialog.cpp:3142
#: import_export/univcsvdialog.cpp:3158 import_export/univcsvdialog.cpp:3202
#: import_export/univcsvdialog.cpp:3213
#, c-format
msgid "Value %1$s for custom field '%2$s' is not type %3$s."
msgstr "사용자 정의 필드 '%2$s'의 %1$s 값은 %3$s 유형이 아닙니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3171 import_export/univcsvdialog.cpp:3192
#, c-format
msgid "Value %1$s for %2$s custom field '%3$s' is not a valid selection."
msgstr "%2$s 사용자 정의 필드 '%3$s'의 %1$s 값은 유효한 선택이 아닙니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3203
#, c-format
msgid "Confirm format matches selection %s."
msgstr "형식이 선택 항목 %s와 일치하는지 확인합니다."

#: import_export/univcsvdialog.cpp:3230
#, c-format
msgid "Value %1$s does not match regex %2$s for custom field '%3$s'."
msgstr "%1$s 값이 사용자 정의 필드 '%3$s'의 %2$s 정규식과 일치하지 않습니다."

#: import_export/webapp.cpp:114
msgid "Wrong WebApp GUID:"
msgstr "잘못된 WebApp GUID:"

#: import_export/webapp.cpp:115
msgid "please check it in network options."
msgstr "네트워크 옵션에서 확인하십시오."

#: import_export/webapp.cpp:116
msgid "Wrong WebApp settings"
msgstr "잘못된 WebApp 설정"

#: import_export/webapp.cpp:121
msgid "Unable to connect to WebApp:"
msgstr "WebApp에 연결할 수 없음:"

#: import_export/webapp.cpp:122
msgid "Please check settings and/or Internet connection."
msgstr "설정 또는 인터넷 연결을 확인하세요."

#: import_export/webapp.cpp:124
msgid "WebApp connection error"
msgstr "WebApp 연결 오류"

#: import_export/webapp.cpp:134
msgid "Wrong WebApp API version:"
msgstr "잘못된 WebApp API 버전:"

#: import_export/webapp.cpp:135
#, c-format
msgid "WebApp   API version: %s"
msgstr "WebApp   API 버전: %s"

#: import_export/webapp.cpp:136
#, c-format
msgid "Expected API version: %s"
msgstr "필요한 API 버전: %s"

#: import_export/webapp.cpp:137
msgid "Wrong WebApp API version"
msgstr "잘못된 WebApp API 버전"

#: import_export/webapp.cpp:496
#, c-format
msgid "Account %s not found."
msgstr "%s 계정을 찾을 수 없습니다."

#: import_export/webapp.cpp:498
#, c-format
msgid ""
"Transaction will be inserted with the first bank account:\n"
"'%s' and marked as  'Follow Up'"
msgstr ""
"첫 번째 은행 계정으로 거래가 삽입됩니다:\n"
"'%s'이고 '후속 조치'로 표시됨"

#: import_export/webapp.cpp:501
msgid "Wrong WebApp account"
msgstr "잘못된 WebApp 계정"

#: import_export/webapp.cpp:569
msgid "Today will be used as the transaction date"
msgstr "오늘이 거래일로 사용됩니다."

#: import_export/webapp.cpp:598 import_export/webapp.cpp:632
#: import_export/webappdialog.cpp:348
msgid "Unable to download attachments from the WebApp."
msgstr "WebApp에서 첨부 파일을 내려받을 수 없습니다."

#: import_export/webapp.cpp:599
msgid "Attachments folder not set or unavailable."
msgstr "첨부 파일 폴더가 설정되지 않았거나 사용할 수 없습니다."

#: import_export/webapp.cpp:600
msgid "Transaction not downloaded:"
msgstr "거래가 다운로드되지 않음:"

#: import_export/webapp.cpp:601
msgid "Please fix the attachments folder or delete the attachments from the WebApp."
msgstr "첨부 파일 폴더를 수정하거나 WebApp에서 첨부 파일을 삭제하세요."

#: import_export/webapp.cpp:602
msgid "Attachment folder error"
msgstr "첨부 파일 폴더 오류"

#: import_export/webapp.cpp:623 panel/JournalPanel.cpp:950
#: panel/JournalPanel.cpp:968
msgid "Attachment"
msgstr "첨부 파일"

#: import_export/webapp.cpp:634
msgid "Transaction not downloaded: please retry to download transactions"
msgstr "거래가 다운로드되지 않음: 거래 다운로드를 다시 시도하십시오"

#: import_export/webapp.cpp:635 import_export/webappdialog.cpp:349
msgid "Attachment download error"
msgstr "첨부 파일 다운로드 오류"

#: import_export/webappdialog.cpp:71
msgid "Import WebApp transactions"
msgstr "WebApp 거래내역 가져오기"

#: import_export/webappdialog.cpp:94
msgid "Network status (click to refresh)"
msgstr "네트워크 상태(새로 고침하려면 클릭)"

#: import_export/webappdialog.cpp:97 preferences/NetworkPreferences.cpp:77
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: import_export/webappdialog.cpp:104 preferences/NetworkPreferences.cpp:84
msgid "GUID"
msgstr "GUID"

#: import_export/webappdialog.cpp:126
msgid "Checking for new transactions"
msgstr "새 거래를 확인하는 중"

#: import_export/webappdialog.cpp:149 manager/PreferencesManager.cpp:41
#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:68
msgid "Attachments"
msgstr "첨부 파일"

#: import_export/webappdialog.cpp:159
msgid "&Import all "
msgstr "모두 가져오기(&I) "

#: import_export/webappdialog.cpp:161
msgid "Im&port and open all "
msgstr "가져오기 및 모두 열기(&P) "

#: import_export/webappdialog.cpp:208
msgid "Unable to download transactions from the WebApp."
msgstr "WebApp에서 거래 이력을 내려받을 수 없습니다."

#: import_export/webappdialog.cpp:209
msgid "Transactions download error"
msgstr "거래 이력 다운로드 오류"

#: import_export/webappdialog.cpp:321
msgid "Unable to insert transaction in MMEX database"
msgstr "MMEX 데이터베이스에 거래를 삽입할 수 없습니다"

#: import_export/webappdialog.cpp:322
msgid "WebApp communication error"
msgstr "WebApp 통신 오류"

#: import_export/webappdialog.cpp:417
msgid "&Open Attachment"
msgstr "첨부 파일 열기(&O)"

#: import_export/webappdialog.cpp:419
msgid "Im&port and open"
msgstr "가져오기 및 열기(&P)"

#: import_export/webappdialog.cpp:420 manager/DateRangeManager.cpp:157
#: manager/ThemeManager.cpp:196 uicontrols/navigatordialog.cpp:87
#: uicontrols/toolbardialog.cpp:103
msgid "&Delete"
msgstr "삭제(&D) "

#: manager/CategoryManager.cpp:268
msgid "C&ollapse All"
msgstr "모두 축소(&O)"

#: manager/CategoryManager.cpp:272
msgid "E&xpand All"
msgstr "모두 확장(&X)"

#: manager/CategoryManager.cpp:278
msgid "Show all hidden categories"
msgstr "숨겨진 모든 범주 표시"

#: manager/CategoryManager.cpp:280
msgid "Clear Settings"
msgstr "설정 지우기"

#: manager/CategoryManager.cpp:281
msgid "Remove hidden setting from all categories"
msgstr "모든 범주에서 숨겨진 설정 제거"

#: manager/CategoryManager.cpp:322 panel/AssetPanel.cpp:465
#: panel/JournalPanel.cpp:298 panel/ScheduledPanel.cpp:290
#: panel/StockPanel.cpp:147
msgid "&New "
msgstr "생성(&N) "

#: manager/CategoryManager.cpp:324
msgid "New category"
msgstr "범주 추가"

#: manager/CategoryManager.cpp:328
msgid "Edit category"
msgstr "범주 편집"

#: manager/CategoryManager.cpp:332
msgid "Delete category. The category is unable to be used by existing transactions."
msgstr "범주를 삭제합니다. 해당 범주는 기존 거래에서 사용할 수 없습니다."

#: manager/CategoryManager.cpp:339
msgid "Select the currently selected category as the selected category for the transaction"
msgstr "현재 선택된 범주를 거래에 대한 선택된 범주로 선택"

#: manager/CategoryManager.cpp:351
msgid "Name contains category delimiter."
msgstr "이름에 범주 구분 기호가 있습니다."

#: manager/CategoryManager.cpp:352
msgid "The colon (:) character is used to separate categories and subcategories and therefore should not be used in the name"
msgstr "콜론(:) 문자는 범주와 하위 범주를 구분하는 데 사용되므로 이름에 사용하면 안 됩니다"

#: manager/CategoryManager.cpp:354
msgid "Category Manager: Invalid Name"
msgstr "범주 관리자: 잘못된 이름"

#: manager/CategoryManager.cpp:362
msgid "Enter the name for the new category:"
msgstr "새 범주 이름을 입력하세요:"

#: manager/CategoryManager.cpp:363
msgid "Add Category"
msgstr "범주 추가"

#: manager/CategoryManager.cpp:374 manager/CategoryManager.cpp:383
#: manager/CategoryManager.cpp:635
msgid "A category with this name already exists for the parent"
msgstr "상위 항목에 이 이름을 가진 범주가 있습니다"

#: manager/CategoryManager.cpp:374 manager/CategoryManager.cpp:383
msgid "Category Manager: Adding Error"
msgstr "범주 관리자: 추가 오류"

#: manager/CategoryManager.cpp:437
msgid "Unable to move a subcategory to a category that already has a subcategory with that name. Consider renaming before moving."
msgstr "이미 같은 이름의 하위 범주가 있는 범주로 하위 범주를 이동할 수 없습니다. 이동하기 전에 이름을 바꾸는 것이 좋습니다."

#: manager/CategoryManager.cpp:438
msgid "A subcategory with this name already exists"
msgstr "이 이름을 가진 하위 범주가 이미 존재합니다"

#: manager/CategoryManager.cpp:450
msgid "Target category is a descendant"
msgstr "대상 범주가 하위 범주입니다"

#: manager/CategoryManager.cpp:457
#, c-format
msgid ""
"Do you want to move\n"
"“%1$s”\n"
"to:\n"
"“%2$s”?"
msgstr ""
"“%1$s”를\n"
"“%2$s”로\n"
"이동하시겠습니까?"

#: manager/CategoryManager.cpp:459
msgid "Top level"
msgstr "최상위"

#: manager/CategoryManager.cpp:460
msgid "Confirm Move"
msgstr "이동 확인"

#: manager/CategoryManager.cpp:478
msgid "Category in use."
msgstr "사용 중인 범주입니다."

#: manager/CategoryManager.cpp:478
msgid "Subcategory in use."
msgstr "사용 중인 하위 범주입니다."

#: manager/CategoryManager.cpp:480
msgid ""
"Tip: Change all transactions using this Category to\n"
"another Category using the merge command:"
msgstr "팁: 병합 명령을 사용하여 이 범주를 사용하는 모든 거래를 다른 범주로 변경합니다:"

#: manager/CategoryManager.cpp:483
msgid ""
"Tip: Change all transactions using this Subcategory to\n"
"another Category using the merge command:"
msgstr "팁: 병합 명령을 사용하여 이 하위 범주를 사용하는 모든 거래를 다른 범주로 변경합니다:"

#: manager/CategoryManager.cpp:486
msgid "Tools → Merge → Categories"
msgstr "도구 → 병합 → 범주"

#: manager/CategoryManager.cpp:488
msgid "Category Manager: Delete Error"
msgstr "범주 관리자: 삭제 오류"

#: manager/CategoryManager.cpp:511
msgid "Deleted transactions exist which use this category or one of its descendants."
msgstr "이 범주 또는 하위 범주 중 하나를 사용하는 삭제된 거래가 있습니다."

#: manager/CategoryManager.cpp:512
msgid "Deleting the category will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "범주를 삭제하면 삭제된 거래도 자동으로 제거됩니다."

#: manager/CategoryManager.cpp:514
msgid "Confirm Category Deletion"
msgstr "범주 삭제 확인"

#: manager/CategoryManager.cpp:623 manager/TagManager.cpp:247
#, c-format
msgid "Enter a new name for '%s'"
msgstr "'%s'에 대한 새 이름 입력"

#: manager/CategoryManager.cpp:624
msgid "Edit Category"
msgstr "범주 편집"

#: manager/CategoryManager.cpp:636
msgid "Category Manager: Editing Error"
msgstr "범주 관리자: 편집 오류"

#: manager/CategoryManager.cpp:693 mmframe.cpp:4128
msgid "Merge categories completed"
msgstr "범주 병합 완료"

#: manager/CategoryManager.cpp:694 manager/PayeeManager.cpp:852
#: mmframe.cpp:4129 mmframe.cpp:4143 mmframe.cpp:4158
#, c-format
msgid "Records have been updated in the database: %i"
msgstr "데이터베이스에서 레코드가 업데이트되었습니다: %i"

#: manager/CategoryManager.cpp:696 mmframe.cpp:4131
msgid "Merge categories result"
msgstr "범주 병합 결과"

#: manager/CategoryManager.cpp:791
msgid "Do you want to show all categories?"
msgstr "모든 범주를 표시하시겠습니까?"

#: manager/CategoryManager.cpp:792
msgid "Show all categories"
msgstr "모든 범주 보이기"

#: manager/CategoryManager.cpp:811
msgid "&Edit Category…"
msgstr "범주 편집(&E)…"

#: manager/CategoryManager.cpp:813
msgid "&Hide Selected Category"
msgstr "선택된 범주 숨기기(&H)"

#: manager/CategoryManager.cpp:814
msgid "&Show Selected Category"
msgstr "선택된 범주 보이기(&S)"

#: manager/CategoryManager.cpp:816
msgid "&Remove Category"
msgstr "범주 제거(&R)"

#: manager/CategoryManager.cpp:818
msgid "&New Category…"
msgstr "범주 추가(&N)…"

#: manager/CategoryManager.h:68 mmframe.cpp:2014
msgid "Category Manager"
msgstr "범주 관리자"

#: manager/CurrencyManager.cpp:114
msgid "Currency name"
msgstr "통화 이름"

#: manager/CurrencyManager.cpp:190
msgid "Currency Name"
msgstr "통화 이름"

#: manager/CurrencyManager.cpp:195
msgid "Currency Code"
msgstr "통화 코드"

#: manager/CurrencyManager.cpp:200
msgid "Currency Symbol"
msgstr "통화 기호"

#: manager/CurrencyManager.cpp:204
msgid "Symbol Location"
msgstr "기호 위치"

#: manager/CurrencyManager.cpp:205
msgid "Prefix"
msgstr "접두사"

#: manager/CurrencyManager.cpp:206
msgid "Suffix"
msgstr "접미사"

#: manager/CurrencyManager.cpp:215 manager/CurrencyManager.cpp:222
msgid "Dot"
msgstr "점"

#: manager/CurrencyManager.cpp:216 manager/CurrencyManager.cpp:223
msgid "Comma"
msgstr "쉼표"

#: manager/CurrencyManager.cpp:218
msgid "Grouping Char"
msgstr "그룹화 문자"

#: manager/CurrencyManager.cpp:221 model/AssetModel.cpp:40
#: model/BudgetModel.cpp:31 preferences/TransactionPreferences.cpp:67
#: preferences/TransactionPreferences.cpp:136 report/_ReportBase.cpp:154
#: util/_simple.cpp:828
msgid "None"
msgstr "없음"

#: manager/CurrencyManager.cpp:224
msgid "Space"
msgstr "공백"

#: manager/CurrencyManager.cpp:229
msgid "Scale"
msgstr "소수점 자릿수"

#: manager/CurrencyManager.cpp:233 manager/CurrencyManager.cpp:293
msgid "Conversion to Base Rate"
msgstr "기준 환율로 전환"

#: manager/CurrencyManager.cpp:242
msgid "Conversion rate will be used in case no currency history has been found for the currency"
msgstr "해당 통화에 대한 통화 이력이 없는 경우 환율이 사용됩니다"

#: manager/CurrencyManager.cpp:244
msgid "Fixed conversion rate"
msgstr "고정 환전율"

#: manager/CurrencyManager.cpp:249
msgid "Currency Format Sample:"
msgstr "통화 형식 예제:"

#: manager/CurrencyManager.cpp:263
msgid "Save any changes made"
msgstr "변경 내용 저장"

#: manager/CurrencyManager.cpp:267
msgid "Any changes will be lost without update"
msgstr "모든 변경 사항은 업데이트 없이 손실됩니다"

#: manager/CurrencyManager.cpp:287 manager/CurrencyManager.cpp:312
msgid "Grouping character is unable to be the same as the decimal character"
msgstr "그룹화 문자는 소수점 문자와 같을 수 없습니다"

#: manager/CurrencyManager.cpp:334
#, c-format
msgid "%.2f Shown As: %s"
msgstr "%.2f 은 %s 로 표시됨"

#: manager/CurrencyManager.cpp:336
msgid "(Using Locale)"
msgstr "(현지화 사용중)"

#: manager/DateRangeManager.cpp:64
#, fuzzy
msgid "Manage dashboard date ranges"
msgstr "날짜 범위 관리"

#: manager/DateRangeManager.cpp:65
#, fuzzy
msgid "Manage checking date ranges"
msgstr "날짜 범위 관리"

#: manager/DateRangeManager.cpp:66
#, fuzzy
msgid "Manage reporting date ranges"
msgstr "날짜 범위 관리"

#: manager/DateRangeManager.cpp:67
msgid "Manage date ranges"
msgstr "날짜 범위 관리"

#: manager/DateRangeManager.cpp:138 uicontrols/navigatordialog.cpp:75
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:98
msgid "&Edit"
msgstr "편집(&E)"

#: manager/DateRangeManager.cpp:154 uicontrols/navigatordialog.cpp:83
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:103
msgid "&New"
msgstr "생성(&N)"

#: manager/DateRangeManager.cpp:164
msgid "&Restore default ranges"
msgstr "기본 범위 복원(&R)"

#: manager/DateRangeManager.cpp:259
msgid "Do you want to delete the selected date range?"
msgstr "선택한 날짜 범위를 삭제하시겠습니까?"

#: manager/DateRangeManager.cpp:260
msgid "Delete date range"
msgstr "날짜 범위 삭제"

#: manager/DateRangeManager.cpp:337
msgid ""
"Do you really want to restore the default ranges?\n"
"\n"
"All customization will be lost!"
msgstr ""
"정말 기본 범위를 복원하시겠습니까?\n"
"\n"
"모든 사용자 지정 내용이 삭제됩니다!"

#: manager/DateRangeManager.cpp:338
msgid "Default date ranges"
msgstr "기본 날짜 범위"

#: manager/DateRangeManager.h:62 panel/JournalPanel.cpp:1111
#: panel/ReportPanel.cpp:829
msgid "More date ranges…"
msgstr "더 많은 날짜 범위…"

#: manager/FieldManager.cpp:52
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#: manager/FieldManager.cpp:64 mmframe.cpp:2079
msgid "Custom Field Manager"
msgstr "사용자 지정 필드 관리자"

#: manager/FieldManager.cpp:168
msgid "Do you want to delete the custom field and all its data?"
msgstr "사용자 정의 필드와 해당 데이터를 모두 삭제하시겠습니까?"

#: manager/FieldManager.cpp:169
msgid "Confirm Custom Field Deletion"
msgstr "사용자 지정 필드 삭제 확인"

#: manager/FieldManager.cpp:187
#, c-format
msgid ""
"This function will bulk search & replace for \"%s\" custom field values\n"
"It will match & replace only complete field value, no partial or middle-value replaces allowed\n"
"Please consider that there isn't any validation!"
msgstr ""
"이 기능은 사용자 지정 필드 값이 \"%s\"인 것을 대량 검색하고 대체합니다\n"
"필드 값과 일치하는 것만 바꾸기가 되며, 부분 또는 중간 값 바꾸기는 허용되지 않습니다\n"
"유효성 검사가 없다는 점을 고려해 주십시오!"

#: manager/FieldManager.cpp:190
msgid "Confirm Custom Field Content Update"
msgstr "사용자 지정 필드 내용 업데이트 확인"

#: manager/FieldManager.cpp:195
msgid "Find what"
msgstr "찾을 내용"

#: manager/FieldManager.cpp:195 manager/FieldManager.cpp:201
#: manager/FieldManager.cpp:207 manager/FieldManager.cpp:213
#: manager/FieldManager.cpp:228
msgid "Update Custom Field Content"
msgstr "사용자 지정 필드 내용 업데이트"

#: manager/FieldManager.cpp:199 manager/FieldManager.cpp:211
msgid ""
"Do you want to update blank custom field content?\n"
"Select No if you want to abort the replace procedure."
msgstr ""
"빈 사용자 정의 필드 내용을 업데이트하시겠습니까?\n"
"바꾸기 절차를 중단하려면 아니오를 선택하세요."

#: manager/FieldManager.cpp:207
msgid "Replace with"
msgstr "대체할 텍스트"

#: manager/FieldManager.cpp:227
#, c-format
msgid "%zu occurrence founded and replaced!"
msgid_plural "%zu occurrences founded and replaced!"
msgstr[0] "%zu 항목이 발견 및 교체되었습니다!"

#: manager/FieldManager.cpp:262
msgid "&Bulk content update "
msgstr "대량 내용 업데이트(&B) "

#: manager/GeneralReportManager.cpp:330 mmframe.cpp:3401 mmframereport.cpp:326
#: report/UsageReport.cpp:144 report/UsageReport.cpp:161
msgid "Reports"
msgstr "보고서"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:430
msgid "Locate and load a report file."
msgstr "보고서 파일을 찾아 로드합니다."

#: manager/GeneralReportManager.cpp:434
msgid "Export the report to a new file."
msgstr "보고서를 새 파일로 내보냅니다."

#: manager/GeneralReportManager.cpp:438
msgid "&Sync from GitHub"
msgstr "GitHub에서 동기화(&S)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:440
msgid "Fetch latest reports from GitHub repository"
msgstr "GitHub 저장소에서 최신 보고서 가져오기"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:446
msgid "Save changes."
msgstr "변경 사항 저장."

#: manager/GeneralReportManager.cpp:448
msgid "&Run"
msgstr "실행(&R)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:450
msgid "Run selected report."
msgstr "선택한 보고서를 실행합니다."

#: manager/GeneralReportManager.cpp:463
msgid "Output"
msgstr "출력"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:486
msgid "SQL"
msgstr "SQL"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:487
msgid "Lua"
msgstr "Lua"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:488
msgid "Template"
msgstr "서식"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:542
msgid "&Test"
msgstr "Test(&T)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:543
msgid "Create Template"
msgstr "서식 만들기"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:601
#, c-format
msgid "%zu row returned, duration: %lld ms"
msgid_plural "%zu rows returned, duration: %lld ms"
msgstr[0] "%zu 행 반환됨, 기간: %lldms"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:628
msgid "SQL Syntax Error"
msgstr "SQL 구문 오류"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:659
msgid "Load report file:"
msgstr "보고서 파일 로드:"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:661 manager/GeneralReportManager.cpp:1210
msgid "General Report Manager files (*.grm)"
msgstr "일반 보고서 관리자 파일 (*.grm)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:661 manager/GeneralReportManager.cpp:1210
msgid "ZIP files (*.zip)"
msgstr "ZIP 파일 (*.zip)"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:726 manager/GeneralReportManager.cpp:876
#: manager/GeneralReportManager.cpp:951 manager/GeneralReportManager.cpp:1018
#: manager/GeneralReportManager.cpp:1160 manager/GeneralReportManager.h:70
#: mmframe.cpp:2075
msgid "General Report Manager"
msgstr "일반 보고서 관리자"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:814
msgid "Assets…"
msgstr "자산…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:817
msgid "New Empty Report…"
msgstr "빈 보고서 만들기…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:818
msgid "Duplicate Report"
msgstr "중복 보고서"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:819
msgid "New Sample Report"
msgstr "샘플 보고서 만들기"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:821
msgid "Change Group…"
msgstr "그룹 변경…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:821
msgid "Rename Group…"
msgstr "그룹명 변경…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:822
msgid "UnGroup"
msgstr "그룹 해제"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:823
msgid "Rename Report…"
msgstr "보고서 이름 바꾸기…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:827
msgid "Active"
msgstr "활성화"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:827
msgid "Show/Hide report in Navigator"
msgstr "탐색기에 보고서 보이기/숨기기"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:831
msgid "Delete Report…"
msgstr "보고서 삭제…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:835
msgid "Sync Report…"
msgstr "보고서 동기화…"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:875
#, c-format
msgid "Report \"%s\" has been modified. Do you want to save it?"
msgstr "\"%s\" 보고서가 수정되었습니다. 저장하시겠습니까?"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:950 manager/GeneralReportManager.cpp:1017
#: manager/GeneralReportManager.cpp:1159
msgid "Enter the name for the report"
msgstr "보고서 이름을 입력하세요."

#: manager/GeneralReportManager.cpp:968
msgid "Pull Report Title:"
msgstr "가져올 보고서 제목:"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:987
msgid "Delete the Report Title:"
msgstr "보고서 제목 삭제:"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1048 manager/GeneralReportManager.cpp:1140
msgid "Enter or choose name for the new report group"
msgstr "새 보고서 그룹의 이름 입력 또는 선택"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1049
msgid "Change report group"
msgstr "보고서 그룹 변경"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1065
msgid "Enter or choose name for the new group"
msgstr "새 그룹의 이름 입력 또는 선택"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1066
msgid "Rename Group"
msgstr "그룹명 변경"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1141
msgid "Add Report Group"
msgstr "보고서 그룹 추가"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1154
#, c-format
msgid "New Report %s"
msgstr "새 보고서 %s"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1167
msgid "A report with this name already exists"
msgstr "같은 이름의 보고서가 이미 있습니다"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1167 manager/GeneralReportManager.cpp:1174
msgid "New Report"
msgstr "보고서 만들기"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1181 mmframe.cpp:2055 mmframe.cpp:3824
#: panel/AssetPanel.cpp:416 panel/AssetPanel.h:125
#: panel/DashboardWidget.cpp:537 panel/DashboardWidget.cpp:586
#: preferences/OtherPreferences.cpp:106
msgid "Assets"
msgstr "자산"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1207
msgid "Choose file to Save As Report"
msgstr "보고서로 저장할 파일 선택"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1392
msgid "Parameters:"
msgstr "매개변수:"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1545
msgid "Copy name"
msgstr "이름 복사"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1546
msgid "Copy all column names"
msgstr "모든 열 이름 복사"

#: manager/GeneralReportManager.cpp:1547
msgid "Copy as SQL SELECT"
msgstr "SQL SELECT로 복사"

#: manager/PayeeManager.cpp:54
msgid "Edit Payee"
msgstr "거래처 편집"

#: manager/PayeeManager.cpp:84
msgid "Enter the Name of the Payee. This name can be renamed at any time."
msgstr "거래처 이름을 입력합니다. 이 이름은 언제든지 변경할 수 있습니다."

#: manager/PayeeManager.cpp:88 manager/PayeeManager.cpp:552
msgid "Hidden"
msgstr "숨김"

#: manager/PayeeManager.cpp:90
msgid "Indicate whether the payee should hidden and not presented in the payee list for new transactions"
msgstr "거래처가 새 거래의 거래처 목록에 표시되지 않고 숨겨야 하는지 여부를 나타냅니다"

#: manager/PayeeManager.cpp:95 manager/PayeeManager.cpp:553
msgid "Default Category"
msgstr "기본 범주"

#: manager/PayeeManager.cpp:95 manager/PayeeManager.cpp:553
msgid "Last Used Category"
msgstr "마지막으로 사용한 범주"

#: manager/PayeeManager.cpp:98
msgid "The category used as default for this payee"
msgstr "이 거래처에 기본값으로 사용할 범주"

#: manager/PayeeManager.cpp:102 manager/PayeeManager.cpp:555
msgid "Reference"
msgstr "참조"

#: manager/PayeeManager.cpp:104
msgid "A reference to be used for the payee, e.g. bank account number"
msgstr "거래처에 사용할 참조(예: 은행 계좌 번호)"

#: manager/PayeeManager.cpp:108 manager/PayeeManager.cpp:556
msgid "Website"
msgstr "웹사이트"

#: manager/PayeeManager.cpp:110
msgid "Website URL associated with the payee"
msgstr "거래처와 연관된 웹 사이트 URL"

#: manager/PayeeManager.cpp:121
msgid ""
"Match Patterns\n"
"on Import"
msgstr ""
"가져올 때\n"
"패턴 일치"

#: manager/PayeeManager.cpp:135
msgid ""
"Enter any string to match this payee on import.\n"
"Patterns are tested in the order entered here."
msgstr ""
"가져올 때 이 거래처와 일치하는 문자열을 입력합니다.\n"
"패턴은 여기에 입력된 순서대로 테스트됩니다."

#: manager/PayeeManager.cpp:139 panel/AssetPanel.cpp:507
#: panel/JournalPanel.cpp:368
msgid "Use the asterisk (*) at the beginning to find any string in the middle of the sentence."
msgstr "문장 중간에 있는 문자열을 찾으려면 시작 부분에 별표(*)를 사용하세요."

#: manager/PayeeManager.cpp:242
msgid "A payee with this name already exists"
msgstr "같은 이름의 거래처가 이미 있습니다"

#: manager/PayeeManager.cpp:515 mmframe.cpp:2010
msgid "Payee Manager"
msgstr "거래처 관리자"

#: manager/PayeeManager.cpp:558
msgid "Match Pattern"
msgstr "패턴 일치"

#: manager/PayeeManager.cpp:559
msgid "Used"
msgstr "사용됨"

#: manager/PayeeManager.cpp:576
msgid "Show &hidden"
msgstr "숨김 항목 보이기(&H)"

#: manager/PayeeManager.cpp:579
msgid "Show hidden payees"
msgstr "숨겨진 거래처 보이기"

#: manager/PayeeManager.cpp:585
msgid "&Search"
msgstr "찾기(&S)"

#: manager/PayeeManager.cpp:749
msgid "Payee in use."
msgstr "사용 중인 거래처입니다."

#: manager/PayeeManager.cpp:754
msgid "It will be not removed"
msgstr "제거되지 않습니다"

#: manager/PayeeManager.cpp:756
msgid "Tip: Change all transactions using this Payee to another Payee using the merge command:"
msgstr "팁: 병합 명령을 사용하여 이 거래처를 사용하는 모든 거래를 다른 거래처로 변경하세요:"

#: manager/PayeeManager.cpp:758
msgid "Tools → Merge → Payees"
msgstr "도구 → 병합 → 거래처"

#: manager/PayeeManager.cpp:759
msgid "Payee Manager: Delete Error"
msgstr "거래처 관리자: 삭제 오류"

#: manager/PayeeManager.cpp:764
msgid "Deleted transactions exist which use this payee."
msgstr "이 거래처를 사용하는 삭제된 거래가 있습니다."

#: manager/PayeeManager.cpp:765
msgid "Deleting the payee will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "거래처를 삭제하면 삭제된 거래에서도 자동으로 제거됩니다."

#: manager/PayeeManager.cpp:767
msgid "Confirm Payee Deletion"
msgstr "거래처 삭제 확인"

#: manager/PayeeManager.cpp:851 mmframe.cpp:4142
msgid "Merge payees completed"
msgstr "거래처 병합 완료"

#: manager/PayeeManager.cpp:855 mmframe.cpp:4146
msgid "Merge payees result"
msgstr "거래처 병합 결과"

#: manager/PayeeManager.cpp:937
msgid "&Hide Selected"
msgstr "선택된 항목 숨기기(&H)"

#: manager/PayeeManager.cpp:938
msgid "&Show Selected"
msgstr "선택된 항목 보이기(&S)"

#: manager/PayeeManager.cpp:944
msgid "Define &Category"
msgstr "범주 정의(&C)"

#: manager/PayeeManager.cpp:945
msgid "Remove Categor&y"
msgstr "범주 제거(&Y)"

#: manager/PayeeManager.cpp:947
msgid "Attachment &Manager"
msgstr "첨부 관리자(&M)"

#: manager/PayeeManager.cpp:949
msgid "Merge &Payee"
msgstr "거래처 병합(&P)"

#: manager/PayeeManager.cpp:950
msgid "&Transaction Report"
msgstr "거래 보고서(&T)"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41
msgid "Dashboard"
msgstr "알림판"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41
msgid "General"
msgstr "일반"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: manager/PreferencesManager.cpp:41 preferences/ViewPreferences.cpp:75
msgid "View"
msgstr "보기"

#: manager/PreferencesManager.cpp:168
msgid "&Apply "
msgstr "적용(&A) "

#: manager/PreferencesManager.cpp:222
#, c-format
msgid "%s page has been saved."
msgstr "%s 페이지가 저장되었습니다."

#: manager/TagManager.cpp:132
msgid "Add a new tag"
msgstr "새 태그 추가"

#: manager/TagManager.cpp:137
msgid "Edit the name of an existing tag"
msgstr "기존 태그의 이름 편집"

#: manager/TagManager.cpp:142
msgid "Delete an existing tag. The tag is unable to be used by existing transactions."
msgstr "기존 태그를 삭제합니다. 태그는 기존 거래에서 사용할 수 없습니다."

#: manager/TagManager.cpp:148
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: manager/TagManager.cpp:185
msgid "Invalid tag name"
msgstr "유효하지 않은 태그 이름"

#: manager/TagManager.cpp:186
msgid "Tag names may not be the '&' or '|' characters because these are reserved for filter operators"
msgstr "'&' 또는 '|' 문자는 필터 연산자로 예약되어 있기 때문에 태그 이름일 수 없습니다"

#: manager/TagManager.cpp:187 manager/TagManager.cpp:193
msgid "Tag Manager: Invalid Name"
msgstr "태그 관리자: 잘못된 이름"

#: manager/TagManager.cpp:191
msgid "Name contains tag delimiter."
msgstr "이름에 태그 구분 기호가 포함되어 있습니다."

#: manager/TagManager.cpp:192
msgid "Tag names may not contain the space (' ') character"
msgstr "태그 이름에는 공백(' ') 문자가 포함될 수 없습니다"

#: manager/TagManager.cpp:212
msgid "Enter the name for the new tag:"
msgstr "새 태그의 이름을 입력하세요:"

#: manager/TagManager.cpp:213 manager/TagManager.cpp:216
msgid "Add Tag"
msgstr "태그 추가"

#: manager/TagManager.cpp:224 manager/TagManager.cpp:259
msgid "A tag with this name already exists"
msgstr "이 이름을 가진 태그가 이미 존재합니다"

#: manager/TagManager.cpp:224
msgid "Tag Manager: Adding Error"
msgstr "태그 관리자: 추가 오류"

#: manager/TagManager.cpp:248 manager/TagManager.cpp:251
msgid "Edit Tag"
msgstr "태그 편집"

#: manager/TagManager.cpp:260
msgid "Tag Manager: Editing Error"
msgstr "태그 관리자: 편집 오류"

#: manager/TagManager.cpp:301
#, c-format
msgid "Tag '%s' in use"
msgstr "'%s' 태그 사용 중"

#: manager/TagManager.cpp:301
msgid "Tag Manager: Delete Error"
msgstr "태그 관리자: 삭제 오류"

#: manager/TagManager.cpp:304
#, c-format
msgid "Deleted transactions exist which use tag '%s'."
msgstr "'%s' 태그를 사용하는 삭제된 거래가 있습니다."

#: manager/TagManager.cpp:305
msgid "Deleting the tag will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "태그를 삭제하면 삭제된 거래에서도 자동으로 제거됩니다."

#: manager/TagManager.cpp:307
msgid "Confirm Tag Deletion"
msgstr "태그 삭제 확인"

#: manager/TagManager.h:45 mmframe.cpp:2018
msgid "Tag Manager"
msgstr "태그 관리자"

#: manager/ThemeManager.cpp:148 mmframe.cpp:2061
msgid "Theme Manager"
msgstr "테마 관리자"

#: manager/ThemeManager.cpp:198
msgid "&Use"
msgstr "사용(&U)"

#: manager/ThemeManager.cpp:244
msgid "No description available"
msgstr "설명 없음"

#: manager/ThemeManager.cpp:290
msgid "Choose theme file to import"
msgstr "가져올 테마 파일 선택"

#: manager/ThemeManager.cpp:310
msgid "The theme already exists. Do you want to import and overwrite the existing theme?"
msgstr "테마가 이미 존재합니다. 기존 테마를 가져와서 덮어쓰시겠습니까?"

#: manager/ThemeManager.cpp:320
msgid "Something went wrong importing the theme"
msgstr "테마를 가져오는 동안 오류가 발생했습니다"

#: manager/ThemeManager.cpp:332
msgid "Do you want to delete the theme? If you want to use it again you will need to re-import it."
msgstr "테마를 삭제하시겠습니까? 다시 사용하려면 다시 가져와야 합니다."

#: manager/ThemeManager.cpp:339
msgid "Something went wrong when attempting to delete the theme"
msgstr "테마를 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다"

#: manager/ThemeManager.cpp:351
msgid "Do you want to use the theme? Please note that this will only take effect when MMEX is re-started."
msgstr "테마를 사용하시겠습니까? MMEX를 다시 시작할 때만 적용됩니다."

#: mmex.cpp:181
msgid ""
"Fatal error occured.\n"
"Application will be terminated."
msgstr ""
"치명적인 오류가 발생했습니다.\n"
"프로그램이 종료됩니다."

#: mmframe.cpp:350
msgid "Navigator"
msgstr "탐색기"

#: mmframe.cpp:351 preferences/ViewPreferences.cpp:105
msgid "Toolbar"
msgstr "도구 모음"

#: mmframe.cpp:607
msgid "Auto Repeat Transactions"
msgstr "자동 반복 거래"

#: mmframe.cpp:1042
msgid "Cash Ledger"
msgstr "현금 원장"

#: mmframe.cpp:1470
msgid "The selected item will be deleted."
msgstr "선택한 항목이 삭제됩니다."

#: mmframe.cpp:1505
msgid "A setting with this name already exists"
msgstr "동일한 이름의 설정이 이미 존재함"

#: mmframe.cpp:1507
msgid "Please specify a new name for the setting"
msgstr "설정에 대한 새 이름을 지정하십시오"

#: mmframe.cpp:1508
msgid "Name in use"
msgstr "사용 중인 이름"

#: mmframe.cpp:1529 mmframe.cpp:1549 mmframe.cpp:2069 mmframe.cpp:3203
msgid "Transaction Report"
msgstr "거래 내역 보고서"

#: mmframe.cpp:1569
msgid "Do you want to delete the account?"
msgstr "계정을 삭제하시겠습니까?"

#: mmframe.cpp:1574
msgid "This will also delete any associated Shares."
msgstr "관련된 모든 주식도 삭제됩니다."

#: mmframe.cpp:1577 mmframe.cpp:3938
msgid "Confirm Account Deletion"
msgstr "계정 삭제 확인"

#: mmframe.cpp:1593 mmframe.cpp:1789
msgid "&Import from"
msgstr "다음에서 가져오기(&I)"

#: mmframe.cpp:1594
msgid "&CSV Files…"
msgstr "&CSV 파일…"

#: mmframe.cpp:1595
msgid "&XML Files…"
msgstr "&XML 파일…"

#: mmframe.cpp:1595 mmframe.cpp:1791
msgid "Import from XML file (Excel format)"
msgstr "XML 파일에서 가져오기(Excel 형식)"

#: mmframe.cpp:1597
msgid "&QIF Files…"
msgstr "&QIF 파일…"

#: mmframe.cpp:1600 mmframe.cpp:1800
msgid "&Export as"
msgstr "내보내기(&E)"

#: mmframe.cpp:1601 mmframe.cpp:1790 mmframe.cpp:1801
msgid "&CSV File…"
msgstr "&CSV 파일…"

#: mmframe.cpp:1602 mmframe.cpp:1791 mmframe.cpp:1802
msgid "&XML File…"
msgstr "&XML 파일…"

#: mmframe.cpp:1604 mmframe.cpp:1804
msgid "&MMEX CSV File…"
msgstr "&MMEX CSV 파일…"

#: mmframe.cpp:1605 mmframe.cpp:1805
msgid "&JSON File…"
msgstr "&JSON 파일…"

#: mmframe.cpp:1606 mmframe.cpp:1793 mmframe.cpp:1806
msgid "&QIF File…"
msgstr "&QIF 파일…"

#: mmframe.cpp:1632
msgid "&Customize Report…"
msgstr "사용자정의 보고서(&C)…"

#: mmframe.cpp:1633
msgid "&Rename Report…"
msgstr "보고서 이름 변경(&R)…"

#: mmframe.cpp:1634
msgid "&Delete Report…"
msgstr "보고서 삭제(&D)…"

#: mmframe.cpp:1650 mmframe.cpp:1669
msgid "&Reconcile Account"
msgstr "계정 조정(&R)"

#: mmframe.cpp:1652 mmframe.cpp:1671
msgid "&Launch Account Website"
msgstr "계정 웹 사이트 시작(&L)"

#: mmframe.cpp:1653 mmframe.cpp:1672
msgid "&Attachment Manager…"
msgstr "첨부 관리자(&A)…"

#: mmframe.cpp:1655 mmframe.cpp:1676 mmframe.cpp:1697 mmframe.cpp:1975
msgid "&Edit Account…"
msgstr "계정 편집(&E)…"

#: mmframe.cpp:1656 mmframe.cpp:1679 mmframe.cpp:1703 mmframe.cpp:1989
msgid "&Delete Account…"
msgstr "계정 삭제(&D)…"

#: mmframe.cpp:1677 mmframe.cpp:1982
msgid "&Change Account Type…"
msgstr "계정 유형 변경(&C)…"

#: mmframe.cpp:1693 mmframe.cpp:1968
msgid "&New Account…"
msgstr "계정 만들기(&N)…"

#: mmframe.cpp:1699
msgid "Account &List"
msgstr "계정 목록(&L)"

#: mmframe.cpp:1711
msgid "&All"
msgstr "모두(&A)"

#: mmframe.cpp:1712
msgid "&Favorites"
msgstr "즐겨찾기(&F)"

#: mmframe.cpp:1713
msgid "&Open"
msgstr "열림(&O)"

#: mmframe.cpp:1714
msgid "&Closed"
msgstr "닫힘(&C)"

#: mmframe.cpp:1715
msgid "Accounts &Visible"
msgstr "계정 보이기(&V)"

#: mmframe.cpp:1718
msgid "Co&llapse All"
msgstr "모두 접기(&L)"

#: mmframe.cpp:1728
msgid "&Expand All"
msgstr "모두 펼치기(&E)"

#: mmframe.cpp:1729
msgid "&Collapse All"
msgstr "모두 접기(&C)"

#: mmframe.cpp:1731
msgid "&Navigator configuration…"
msgstr "탐색기 설정(&N)…"

#: mmframe.cpp:1732 mmframe.cpp:2061
msgid "T&heme Manager…"
msgstr "테마 관리자(&H)…"

#: mmframe.cpp:1774
msgid "&New Database…"
msgstr "데이터베이스 만들기(&N)…"

#: mmframe.cpp:1774 wizard/wizard_newdb.cpp:144
msgid "New Database"
msgstr "데이터베이스 새로 만들기"

#: mmframe.cpp:1775
msgid "&Open Database…"
msgstr "데이터베이스 열기(&O)…"

#: mmframe.cpp:1775
msgid "Open Database"
msgstr "데이터베이스 열기"

#: mmframe.cpp:1776
msgid "Save Database &As…"
msgstr "데이터베이스를 다음으로 저장(&A)…"

#: mmframe.cpp:1776
msgid "Save Database As"
msgstr "데이터베이스를 다음으로 저장"

#: mmframe.cpp:1783
msgid "&Recent Files"
msgstr "최근 파일(&R)"

#: mmframe.cpp:1784
msgid "&Clear Recent Files"
msgstr "최근 파일 비우기(&C)"

#: mmframe.cpp:1795
msgid "&OFX File…"
msgstr "OFX 파일(&O)…"

#: mmframe.cpp:1795
msgid "Import from OFX file"
msgstr "OFX 파일에서 가져오기"

#: mmframe.cpp:1797
msgid "&WebApp…"
msgstr "&WebApp…"

#: mmframe.cpp:1797
msgid "Import from the WebApp"
msgstr "WebApp에서 가져오기"

#: mmframe.cpp:1804
msgid "Export as fixed CSV file"
msgstr "고정 CSV 파일로 내보내기"

#: mmframe.cpp:1808
msgid "&HTML File…"
msgstr "&HTML 파일…"

#: mmframe.cpp:1808
msgid "Export as HTML file"
msgstr "HTML 파일로 내보내기"

#: mmframe.cpp:1813
msgid "&Print…"
msgstr "인쇄(&P)…"

#: mmframe.cpp:1813
msgid "Print current view"
msgstr "현재 보기 인쇄"

#: mmframe.cpp:1819
msgid "E&xit"
msgstr "종료(&X)"

#: mmframe.cpp:1819
msgid "Quit this program"
msgstr "프로그램을 종료합니다"

#: mmframe.cpp:1827
msgid "&Toolbar"
msgstr "도구 모음(&T)"

#: mmframe.cpp:1828
msgid "Show/Hide the toolbar"
msgstr "툴바 보이기/숨기기"

#: mmframe.cpp:1834
msgid "&Navigator"
msgstr "탐색기(&N)"

#: mmframe.cpp:1835
msgid "Show/Hide Navigator"
msgstr "탐색기 보이기/숨기기"

#: mmframe.cpp:1841
msgid "&Display Share Accounts"
msgstr "주식 계정 표시(&D)"

#: mmframe.cpp:1842
msgid "Show/Hide Share Accounts in Navigator"
msgstr "탐색기에 주식 계정 보이기/숨기기"

#: mmframe.cpp:1848
msgid "&Display Deleted Transactions"
msgstr "삭제된 거래 표시(&D)"

#: mmframe.cpp:1849
msgid "Show/Hide Deleted Transactions in Navigator"
msgstr "탐색기에 삭제된 거래 보이기/숨기기"

#: mmframe.cpp:1855
msgid "Budgets: As Financial &Years"
msgstr "예산: 회계 연도로"

#: mmframe.cpp:1856
msgid "Display Budgets in Financial Year Format"
msgstr "회계연도 형식으로 예산 표시"

#: mmframe.cpp:1862
msgid "Budgets: &Include Transfers in Totals"
msgstr "예산: 총 합계에 이체 포함(&I)"

#: mmframe.cpp:1863
msgid "Include the transfer transactions in the Budget Totals"
msgstr "예산 총액에 이체 거래 포함"

#: mmframe.cpp:1869
msgid "Budget Category Report: with &Summaries"
msgstr "예산 범주 보고서: 요약 포함(&S)"

#: mmframe.cpp:1870
msgid "Include the category summaries in the Budget Category Summary"
msgstr "예산 범주 요약에 범주 요약 포함"

#: mmframe.cpp:1876
msgid "Ignore F&uture Transactions"
msgstr "미래 거래 내역 무시(&U)"

#: mmframe.cpp:1877
msgid "Ignore Future transactions"
msgstr "미래 거래 내역 무시"

#: mmframe.cpp:1883
msgid "Show T&ooltips"
msgstr "툴팁 보이기(&O)"

#: mmframe.cpp:1884 preferences/ViewPreferences.cpp:132
msgid "Show Tooltips"
msgstr "툴팁 표시"

#: mmframe.cpp:1890
msgid "Show &Money Tips"
msgstr "금전 팁 보이기(&M)"

#: mmframe.cpp:1891 preferences/ViewPreferences.cpp:136
msgid "Show Money Tips"
msgstr "금전 팁 표시"

#: mmframe.cpp:1915
msgid "&Full Screen"
msgstr "전체 화면(&F)"

#: mmframe.cpp:1916
msgid "Toggle full screen"
msgstr "전체화면 전환"

#: mmframe.cpp:1925
msgid "&Reset View"
msgstr "보기 초기화(&R)"

#: mmframe.cpp:1926
msgid "Reset view and dock tools"
msgstr "보기 및 독 도구 초기화"

#: mmframe.cpp:1961
msgid "Dash&board"
msgstr "대시보드(&B)"

#: mmframe.cpp:1962
msgid "Open Dashboard"
msgstr "알림판 열기"

#: mmframe.cpp:1983
msgid "Change the account type of an account"
msgstr "계정 유형을 변경합니다"

#: mmframe.cpp:1990
msgid "Delete Account from database"
msgstr "데이터베이스에서 계정 삭제"

#: mmframe.cpp:2004
msgid "Download &Rates"
msgstr "환율 내려받기(&R)"

#: mmframe.cpp:2004
msgid "Download Currency and Stock Rates"
msgstr "통화 및 주가 내려받기"

#: mmframe.cpp:2010
msgid "&Payee Manager…"
msgstr "거래처 관리자(&P)…"

#: mmframe.cpp:2014
msgid "&Category Manager…"
msgstr "범주 관리자(&C)…"

#: mmframe.cpp:2018
msgid "&Tag Manager…"
msgstr "태그 관리자(&T)…"

#: mmframe.cpp:2022
msgid "Curre&ncy Manager…"
msgstr "통화 관리자(&N)…"

#: mmframe.cpp:2026
msgid "&Categories…"
msgstr "범주(&C)…"

#: mmframe.cpp:2027
msgid "Merge categories"
msgstr "범주 병합"

#: mmframe.cpp:2029
msgid "&Payees…"
msgstr "거래처(&P)…"

#: mmframe.cpp:2030
msgid "Merge payees"
msgstr "거래처 병합"

#: mmframe.cpp:2032
msgid "&Tags…"
msgstr "태그(&T)…"

#: mmframe.cpp:2033
msgid "Merge tags"
msgstr "태그 병합"

#: mmframe.cpp:2036
msgid "Merge categories, payees, and tags"
msgstr "범주, 거래처 및 태그 병합"

#: mmframe.cpp:2047
msgid "&Budget Planner…"
msgstr "예산 계획표(&B)…"

#: mmframe.cpp:2047 mmframe.cpp:3221
msgid "Budget Planner"
msgstr "예산 계획표"

#: mmframe.cpp:2051
msgid "&Scheduled Transactions"
msgstr "예약된 거래(&S)"

#: mmframe.cpp:2051
msgid "Bills and Deposits"
msgstr "지불 및 입금"

#: mmframe.cpp:2055
msgid "&Assets"
msgstr "자산(&A)"

#: mmframe.cpp:2064
msgid "Date Range Manager"
msgstr "날짜 범위 관리자"

#: mmframe.cpp:2064
msgid "Date Range Manager…"
msgstr "날짜 범위 관리자…"

#: mmframe.cpp:2069
msgid "Tra&nsaction Report…"
msgstr "거래 보고서(&N)…"

#: mmframe.cpp:2075
msgid "&General Report Manager…"
msgstr "일반 보고서 관리자(&G)…"

#: mmframe.cpp:2079
msgid "C&ustom Field Manager…"
msgstr "사용자 지정 필드 관리자(&U)…"

#: mmframe.cpp:2085
msgid "Refresh &WebApp…"
msgstr "WebApp 새로 고침(&W)…"

#: mmframe.cpp:2085 mmframe.cpp:3325 mmframe.cpp:3333
msgid "Refresh WebApp"
msgstr "WebApp 새로 고침"

#: mmframe.cpp:2090
msgid "&Settings…"
msgstr "설정(&S)…"

#: mmframe.cpp:2097
msgid "&Decrypt Encrypted Database…"
msgstr "암호화된 데이터베이스 암호 해독(&D)…"

#: mmframe.cpp:2098
msgid "Convert encrypted database to unencrypted database"
msgstr "암호화된 데이터베이스를 암호화되지 않은 데이터베이스로 변환"

#: mmframe.cpp:2100
msgid "Change Encrypted &Password…"
msgstr "암호화 암호 변경(&P)…"

#: mmframe.cpp:2101
msgid "Change the password of an encrypted database"
msgstr "암호화된 데이터베이스의 암호 변경"

#: mmframe.cpp:2103
msgid "&Optimize Database…"
msgstr "데이터베이스 최적화(&O)…"

#: mmframe.cpp:2104
msgid "Optimize database for space and performance"
msgstr "데이터베이스의 공간 및 성능 최적화"

#: mmframe.cpp:2106
msgid "Database Check and De&bug…"
msgstr "데이터베이스 검사 및 디버그(&B)…"

#: mmframe.cpp:2107
msgid "Generate database report or fix errors"
msgstr "데이터베이스 보고서 생성 또는 오류 수정"

#: mmframe.cpp:2109
msgid "Reset Web API Cookies…"
msgstr "웹 API 쿠키 재설정…"

#: mmframe.cpp:2110
msgid "Used to reset stored cookies for web API access"
msgstr "웹 API 접근을 위해 저장된 쿠키를 재설정하는 데 사용됩니다"

#: mmframe.cpp:2116
msgid "&Database"
msgstr "데이터베이스(&D)"

#: mmframe.cpp:2117
msgid "Database management"
msgstr "데이터베이스 관리"

#: mmframe.cpp:2124 mmframe.cpp:2219
msgid "&Help"
msgstr "도움말(&H)"

#: mmframe.cpp:2124
msgid "Show Help"
msgstr "도움말 표시"

#: mmframe.cpp:2132
msgid "Face&book"
msgstr "페이스북(&B)"

#: mmframe.cpp:2132
msgid "Visit MMEX Facebook page"
msgstr "MMEX 페이스북 페이지 방문하기"

#: mmframe.cpp:2134
msgid "&Crowdin"
msgstr "&Crowdin"

#: mmframe.cpp:2134
msgid "Help translate MMEX on Crowdin"
msgstr "Crowdin에서 MMEX 번역을 도와주기"

#: mmframe.cpp:2136
msgid "&X"
msgstr "&X"

#: mmframe.cpp:2136
msgid "Follow MMEX on X"
msgstr "X에서 MMEX 팔로우하기"

#: mmframe.cpp:2138
msgid "&YouTube"
msgstr "&YouTube"

#: mmframe.cpp:2138
msgid "Watch MMEX videos on YouTube"
msgstr "유투브에서 MMEX 동영상 보기"

#: mmframe.cpp:2140
msgid "&Slack"
msgstr "&Slack"

#: mmframe.cpp:2140
msgid "Communicate with the MMEX team online"
msgstr "MMEX 팀과 온라인으로 소통하기"

#: mmframe.cpp:2142
msgid "&GitHub"
msgstr "&GitHub"

#: mmframe.cpp:2142
msgid "Access open source code repository and track reported bug statuses"
msgstr "오픈 소스 코드 저장소 액세스 및 보고된 버그 상태 추적"

#: mmframe.cpp:2144
msgid "Read and update MMEX wiki"
msgstr "MMEX 위키 읽기 및 업데이트"

#: mmframe.cpp:2144
msgid "Wi&ki"
msgstr "위키(&K)"

#: mmframe.cpp:2149
msgid "MMEX for &iOS"
msgstr "MMEX for &iOS"

#: mmframe.cpp:2150
msgid "Install MMEX on iPads and iPhones"
msgstr "아이패드 및 아이폰에 MMEX 설치"

#: mmframe.cpp:2152
msgid "MMEX for &Android"
msgstr "안드로이드용 MMEX(&A)"

#: mmframe.cpp:2153
msgid "Install MMEX for Android based smartphones and tablets"
msgstr "안드로이드 기반 스마트폰 및 태블릿용 MMEX 설치"

#: mmframe.cpp:2155
msgid "&Newsletter"
msgstr "새 소식(&N)"

#: mmframe.cpp:2156
msgid "Visit the MMEX blog to view announcements"
msgstr "공지사항을 보려면 MMEX 블로그를 방문하세요"

#: mmframe.cpp:2158
msgid "&RSS Feed"
msgstr "RSS 피드(&R)"

#: mmframe.cpp:2158
msgid "Connect RSS web feed to news aggregator"
msgstr "RSS 웹 피드를 뉴스 통합관리자에 연결"

#: mmframe.cpp:2160
msgid "Make a &Donation"
msgstr "기부하기(&D)"

#: mmframe.cpp:2161
msgid "Donate to the MMEX team to support infrastructure and development"
msgstr "인프라 및 개발을 지원하기 위해 MMEX 팀에 기부"

#: mmframe.cpp:2163
msgid "&Buy us a Coffee"
msgstr "커피 사주기(&B)"

#: mmframe.cpp:2164
msgid "Buy a key developer a coffee"
msgstr "주요 개발자에게 커피 사주기"

#: mmframe.cpp:2167
msgid "&Community"
msgstr "커뮤니티(&C)"

#: mmframe.cpp:2168
msgid "Stay in touch with MMEX community"
msgstr "MMEX 커뮤니티와 지속적으로 연락하기"

#: mmframe.cpp:2193
msgid "Report a &Bug"
msgstr "버그 보고(&B)"

#: mmframe.cpp:2194
msgid "Report an error in application to the developers"
msgstr "응용 프로그램 오류를 개발자에게 보고합니다"

#: mmframe.cpp:2198
msgid "View &Diagnostics"
msgstr "진단 보기(&D)"

#: mmframe.cpp:2199
msgid "Help provide information to the developers"
msgstr "개발자에게 정보를 제공하는 데 도움이 됩니다"

#: mmframe.cpp:2203
msgid "&Show App Start Dialog"
msgstr "앱 시작 대화 상자 표시(&S)"

#: mmframe.cpp:2203
msgid "App Start Dialog"
msgstr "앱 시작 대화 상자"

#: mmframe.cpp:2207
msgid "Check For Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: mmframe.cpp:2207
msgid "Check for &Updates"
msgstr "업데이트 확인(&U)"

#: mmframe.cpp:2211
msgid "&About"
msgstr "정보(&A)"

#: mmframe.cpp:2211
msgid "About dialog"
msgstr "정보 대화상자"

#: mmframe.cpp:2215
msgid "&File"
msgstr "파일(&F)"

#: mmframe.cpp:2216
msgid "&Accounts"
msgstr "계정(&A)"

#: mmframe.cpp:2217
msgid "&Tools"
msgstr "도구(&T)"

#: mmframe.cpp:2218
msgid "&View"
msgstr "보기(&V)"

#: mmframe.cpp:2260 mmframe.cpp:2263 mmframe.cpp:3394
#: preferences/NetworkPreferences.cpp:133
msgid "News"
msgstr "새로운 소식"

#: mmframe.cpp:2353
#, c-format
msgid ""
"Please enter password for Database\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"데이터베이스의 암호를 입력하십시오\n"
"\n"
"%s"

#: mmframe.cpp:2357 mmframe.cpp:2649 mmframe.cpp:2877
msgid "MMEX: Encrypted Database"
msgstr "MMEX: 암호화된 데이터베이스"

#: mmframe.cpp:2397
msgid "Have MMEX support provided a debug/patch file?"
msgstr "MMEX 지원팀에서 디버그/패치 파일을 제공했습니까?"

#: mmframe.cpp:2397
msgid "MMEX upgrade"
msgstr "MMEX 업그레이드"

#: mmframe.cpp:2421 mmframe.cpp:2500
msgid "No File opened"
msgstr "열려 있는 파일 없음"

#: mmframe.cpp:2423
msgid "Sorry. The Database version is too old or Database password is incorrect"
msgstr "죄송합니다. 데이터베이스 버전이 너무 오래되었거나 데이터베이스 암호가 잘못되었습니다"

#: mmframe.cpp:2488
msgid "&Next →"
msgstr "다음(&N) →"

#: mmframe.cpp:2504
msgid "Unable to find previously opened database."
msgstr "이전에 열었던 데이터베이스를 찾을 수 없습니다."

#: mmframe.cpp:2506
msgid "Password not entered for encrypted database."
msgstr "암호화된 데이터베이스에 대한 비밀번호가 입력되지 않았습니다."

#: mmframe.cpp:2529
msgid "portable mode"
msgstr "포터블 모드"

#: mmframe.cpp:2560
msgid ""
"Attempting to open a database that has been marked as opened by another instance of MMEX.\n"
"To avoid data loss or conflict, it's strongly recommended that you close all other applications that may be using the database.\n"
"\n"
"If nothing else is running, it's possible that the database was left open as a result of a crash during previous usage of MMEX."
msgstr ""
"다른 MMEX 인스턴스에서 열린 것으로 표시된 데이터베이스를 열려고 시도합니다.\n"
"데이터 손실이나 충돌을 방지하려면 데이터베이스를 사용 중일 수 있는 다른 모든 애플리케이션을 닫는 것이 좋습니다.\n"
"\n"
"아무것도 실행 중이 아니라면 이전에 MMEX를 사용하는 동안 충돌이 발생하여 데이터베이스가 열린 상태로 남아 있었을 수 있습니다."

#: mmframe.cpp:2564
msgid "Do you want to open the database?"
msgstr "데이터베이스를 여시겠습니까?"

#: mmframe.cpp:2565
msgid "MMEX Instance Check"
msgstr "MMEX 인스턴스 확인"

#: mmframe.cpp:2587
msgid "Choose database file to create"
msgstr "작성할 데이터베이스 파일 선택"

#: mmframe.cpp:2590 mmframe.cpp:2613 mmframe.cpp:2659 mmframe.cpp:2844
msgid "MMEX Database"
msgstr "MMEX 데이터베이스"

#: mmframe.cpp:2611
msgid "Choose database file to open"
msgstr "열려는 데이터베이스 파일 선택"

#: mmframe.cpp:2613 mmframe.cpp:2639 mmframe.cpp:2844
msgid "Encrypted MMEX Database"
msgstr "암호화된 MMEX 데이터베이스"

#: mmframe.cpp:2637
msgid "Choose Encrypted database file to open"
msgstr "열려는 암호화된 데이터베이스 파일 선택"

#: mmframe.cpp:2648
msgid "Enter password for database"
msgstr "데이터베이스 암호 입력"

#: mmframe.cpp:2656
msgid "Choose database file to Save As"
msgstr "다른 이름으로 저장할 데이터베이스 파일 선택"

#: mmframe.cpp:2682
msgid "Converted database!"
msgstr "데이터베이스를 변환했습니다!"

#: mmframe.cpp:2682
msgid "MMEX message"
msgstr "MMEX 메시지"

#: mmframe.cpp:2688
msgid "MMEX: Encryption Password Change"
msgstr "MMEX: 암호화 암호 변경"

#: mmframe.cpp:2690
msgid "New password for database:"
msgstr "새 암호 입력. 데이터베이스:"

#: mmframe.cpp:2699
msgid "New password must not be empty."
msgstr "새 암호는 비워 둘 수 없습니다."

#: mmframe.cpp:2707
msgid "Please confirm new password"
msgstr "새 암호를 확인하십시오"

#: mmframe.cpp:2718
msgid "Password change completed"
msgstr "암호 변경 완료"

#: mmframe.cpp:2721
msgid "Confirm password failed."
msgstr "암호 확인에 실패했습니다."

#: mmframe.cpp:2733
msgid "Backup database before optimization."
msgstr "최적화 전 데이터베이스를 백업하세요."

#: mmframe.cpp:2734 mmframe.cpp:2747
msgid "DB Optimization"
msgstr "DB 최적화"

#: mmframe.cpp:2742
#, c-format
msgid ""
"Database Optimization Completed!\n"
"\n"
"Size before: %1$s\n"
"Size after: %2$s\n"
msgstr ""
"데이터베이스 최적화 완료!\n"
"\n"
"이전 크기: %1$s\n"
"이후 크기: %2$s\n"

#: mmframe.cpp:2780
msgid "Database Check"
msgstr "데이터베이스 검사"

#: mmframe.cpp:2780
msgid "Result of database integrity check:"
msgstr "데이터베이스 무결성 검사 결과:"

#: mmframe.cpp:2799
msgid "Please use this function only if requested by MMEX support and an .mmdbg debug file has been supplied."
msgstr "MMEX 지원팀에서 요청하고 .mmdbg 디버그 파일이 제공된 경우에만 이 기능을 사용하세요."

#: mmframe.cpp:2802
msgid "Database Debug"
msgstr "데이터베이스 디버그"

#: mmframe.cpp:2806
msgid "&No"
msgstr "아니오(&N)"

#: mmframe.cpp:2806
msgid "&Yes"
msgstr "네(&Y)"

#: mmframe.cpp:2818
msgid "Reset cookies used for Web API access."
msgstr "웹 API 접근에 사용되는 쿠키를 재설정합니다."

#: mmframe.cpp:2819 mmframe.cpp:2825
msgid "Cookie Reset"
msgstr "쿠키 재설정"

#: mmframe.cpp:2825
msgid "Cookies have been reset"
msgstr "쿠키가 재설정되었습니다"

#: mmframe.cpp:2841 mmframe.cpp:2864
msgid "Save database file as"
msgstr "데이터베이스 파일을 다음으로 저장"

#: mmframe.cpp:2863
msgid "Unable to copy file to itself"
msgstr "같은 파일에 복사할 수 없습니다"

#: mmframe.cpp:2877
msgid "Enter password for new database"
msgstr "새 데이터베이스의 암호 입력"

#: mmframe.cpp:2974 mmframe.cpp:2993
msgid "No account available to import"
msgstr "가져올 수 있는 계정이 없습니다"

#: mmframe.cpp:3016 mmframe.cpp:3351 panel/HelpPanel.cpp:71
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: mmframe.cpp:3041
msgid ""
"Asset Accounts hold Asset transactions\n"
"\n"
"Asset transactions are created within the Assets View\n"
"after the selection of the Asset within that view.\n"
"\n"
"Asset Accounts can also hold normal transactions to regular accounts."
msgstr ""
"자산 계정 보유 자산 거래\n"
"\n"
"자산 거래는 자산 보기 내에 생성됩니다\n"
"해당 보기에서 자산을 선택한 후.\n"
"\n"
"자산 계정은 일반 계정에 대한 정상적인 거래를 유지할 수도 있습니다."

#: mmframe.cpp:3045
msgid "Asset Account Creation"
msgstr "자산 계정 생성"

#: mmframe.cpp:3050
msgid ""
"Share Accounts hold Share transactions\n"
"\n"
"Share transactions are created within the Stock Portfolio View\n"
"after the selection of the Company Stock within the associated view.\n"
"\n"
"These accounts only become visible after associating a Stock to the Share Account\n"
"Or by using the Menu View → 'Display Share Accounts'\n"
"Share Accounts can also hold normal transactions to regular account."
msgstr ""
"주식 거래를 보유하는 주식 계정이 있습니다.\n"
"\n"
"주식 거래는 연결된 뷰에서 회사 주식을 선택한 후 주식 포트폴리오 뷰에서 생성됩니다.\n"
"\n"
"이러한 계정은 주식 계정에 주식을 연결한 후에만 볼 수 있습니다. \n"
"또는 보기 → '주식 계정 표시' 메뉴를 사용하여 볼 수도 있습니다.\n"
"주식 계정은 일반 계정에 대한 일반 거래도 보유할 수 있습니다."

#: mmframe.cpp:3056
msgid "Share Account Creation"
msgstr "주식 계정 생성"

#: mmframe.cpp:3136
msgid "Transactions per payee"
msgstr "거래처별 거래 내역"

#: mmframe.cpp:3268
msgid "Settings have been updated."
msgstr "설정이 업데이트되었습니다."

#: mmframe.cpp:3269
msgid "Some settings take effect only after an application restart."
msgstr "일부 설정은 응용 프로그램을 다시 시작한 후에만 적용됩니다."

#: mmframe.cpp:3325
msgid "Accounts, Payees, and Categories Updated"
msgstr "계정, 거래처 및 범주 업데이트"

#: mmframe.cpp:3332
msgid "Issue encountered updating WebApp, check Web server and WebApp settings"
msgstr "WebApp 업데이트 중 문제가 발생했습니다. 웹 서버 및 WebApp 설정을 확인하십시오"

#: mmframe.cpp:3469
msgid "Choose HTML file to export"
msgstr "내보낼 HTML 파일 선택"

#: mmframe.cpp:3613 panel/ScheduledPanel.cpp:243 panel/ScheduledPanel.cpp:983
msgid "Scheduled Transactions"
msgstr "예약된 거래"

#: mmframe.cpp:3849 mmframe.cpp:3856
msgid "Downloading stock prices from Yahoo"
msgstr "Yahoo에서 주가 내려받기"

#: mmframe.cpp:3892 panel/StockPanel.cpp:568
#, c-format
msgid "%1$s on %2$s"
msgstr "%1$s on %2$s"

#: mmframe.cpp:3908
msgid "No account available to edit!"
msgstr "편집할 수 있는 계정이 없습니다!"

#: mmframe.cpp:3912
msgid "Choose Account to Edit"
msgstr "편집할 계정 선택"

#: mmframe.cpp:3926
msgid "No account available to delete!"
msgstr "삭제할 수 있는 계정이 없습니다!"

#: mmframe.cpp:3930
msgid "Choose Account to Delete"
msgstr "삭제할 계정 선택"

#: mmframe.cpp:3934
#, c-format
msgid ""
"Do you you want to delete\n"
"%1$s account: %2$s?"
msgstr "%1$s의 %2$s 계정을 삭제하시겠습니까?"

#: mmframe.cpp:3953 mmframe.cpp:3972
msgid "Change Account Type"
msgstr "계정 유형 변경"

#: mmframe.cpp:3953
msgid "Select account"
msgstr "계정 선택"

#: mmframe.cpp:3971
#, c-format
msgid "Select new account type for %s"
msgstr "%s의 새 계정 유형을 선택"

#: mmframe.cpp:4157
msgid "Merge tags completed"
msgstr "태그 병합 완료"

#: mmframe.cpp:4161
msgid "Merge tags result"
msgstr "태그 병합 결과"

#: mmframe.cpp:4235
#, c-format
msgid "File %s not found."
msgstr "%s 파일을 찾을 수 없습니다."

#: mmframereport.cpp:81
msgid "General Group Report"
msgstr "일반 그룹 보고서"

#: mmframereport.cpp:108 model/ReportModel.cpp:416
#: panel/DashboardWidget.cpp:857 report/bugreport.h:112
msgid "Caught exception"
msgstr "예외 발생"

#: mmframereport.cpp:124
msgid "Cash Flow"
msgstr "현금 흐름"

#: mmframereport.cpp:147 mmframereport.cpp:244 panel/DashboardWidget.cpp:190
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: mmframereport.cpp:150 report/CategoryReport.cpp:307
msgid "Where the Money Goes"
msgstr "나가는 돈"

#: mmframereport.cpp:153 report/CategoryReport.cpp:313
msgid "Where the Money Comes From"
msgstr "들어오는 돈"

#: mmframereport.cpp:161
msgid "Forecast Report"
msgstr "예측 보고서"

#: mmframereport.cpp:169 preferences/DashboardPreferences.cpp:83
msgid "Income vs. Expenses"
msgstr "수입 vs. 지출"

#: mmframereport.cpp:180
msgid "My Usage"
msgstr "나의 사용량"

#: mmframereport.cpp:188 report/PayeeReport.cpp:175
msgid "Payees"
msgstr "거래처"

#: mmframereport.cpp:196
msgid "Summary of Accounts"
msgstr "계정 요약"

#: mmframereport.cpp:223
msgid "Budgets"
msgstr "예산"

#: mmframereport.cpp:226
msgid "Budget Performance"
msgstr "예산 달성"

#: mmframereport.cpp:229
msgid "Budget Category Summary"
msgstr "예산 범주 요약"

#: mmframereport.cpp:241
msgid "Stocks Report"
msgstr "주식 보고서"

#: mmframereport.cpp:326 panel/ReportPanel.cpp:529
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: model/AccountModel.cpp:126
msgid "Account Error"
msgstr "계정 오류"

#: model/AssetModel.cpp:25
msgid "Property"
msgstr "속성"

#: model/AssetModel.cpp:27
msgid "Household Object"
msgstr "가구"

#: model/AssetModel.cpp:28
msgid "Art"
msgstr "예술"

#: model/AssetModel.cpp:29
msgid "Jewellery"
msgstr "보석류"

#: model/AssetModel.cpp:30
msgid "Cash"
msgstr "현금"

#: model/AssetModel.cpp:41
msgid "Appreciates"
msgstr "가치 상승"

#: model/AssetModel.cpp:42
msgid "Depreciates"
msgstr "가치 하락"

#: model/AssetModel.cpp:46
msgid "Percentage"
msgstr "백분율"

#: model/AssetModel.cpp:47
msgid "Linear"
msgstr "선형"

#: model/AssetModel.cpp:85
msgid "Asset Error"
msgstr "자산 오류"

#: model/CurrencyModel.cpp:40
msgid "Fiat"
msgstr "지시"

#: model/CurrencyModel.cpp:41
msgid "Crypto"
msgstr "암호화"

#: model/FieldModel.cpp:27
msgid "String"
msgstr "문자열"

#: model/FieldModel.cpp:28
msgid "Integer"
msgstr "정수형"

#: model/FieldModel.cpp:29
msgid "Decimal"
msgstr "10진수"

#: model/FieldModel.cpp:30
msgid "Boolean"
msgstr "부울형"

#: model/FieldModel.cpp:33
msgid "SingleChoice"
msgstr "단일 선택"

#: model/FieldModel.cpp:34
msgid "MultiChoice"
msgstr "다중 선택"

#: model/PayeeModel.cpp:84
msgid "Payee Error"
msgstr "거래처 오류"

#: model/PreferencesModel.cpp:54 model/PreferencesModel.cpp:88
msgid "All to week"
msgstr "이번 주까지 전부"

#: model/PreferencesModel.cpp:55 model/PreferencesModel.cpp:89
msgid "All to month"
msgstr "이번 달까지 전부"

#: model/PreferencesModel.cpp:56 model/PreferencesModel.cpp:91
msgid "All to year"
msgstr "올해까지 전부"

#: model/PreferencesModel.cpp:57 model/PreferencesModel.cpp:92
msgid "Current year"
msgstr "올해"

#: model/PreferencesModel.cpp:58 model/PreferencesModel.cpp:93
msgid "Current financial year"
msgstr "당기 회계 연도"

#: model/PreferencesModel.cpp:59 model/PreferencesModel.cpp:94
msgid "Current quarter"
msgstr "현재 분기"

#: model/PreferencesModel.cpp:60 model/PreferencesModel.cpp:95
msgid "Current month"
msgstr "이번 달"

#: model/PreferencesModel.cpp:61 model/PreferencesModel.cpp:96
msgid "Current week"
msgstr "이번 주"

#: model/PreferencesModel.cpp:63
msgid "From statement"
msgstr "정산 날짜 부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:64
msgid "From 1 day after statement"
msgstr "정산 날짜 이후 1일 부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:66 model/PreferencesModel.cpp:99
msgid "From current year to week"
msgstr "올해부터 이번 주까지"

#: model/PreferencesModel.cpp:67 model/PreferencesModel.cpp:100
msgid "From current year to month"
msgstr "올해부터 이번 달까지"

#: model/PreferencesModel.cpp:68 model/PreferencesModel.cpp:101
msgid "From current month to week"
msgstr "이번 달부터 이번 주까지"

#: model/PreferencesModel.cpp:69 model/PreferencesModel.cpp:102
msgid "Previous year"
msgstr "지난 해"

#: model/PreferencesModel.cpp:70 model/PreferencesModel.cpp:103
msgid "Previous month"
msgstr "지난 달"

#: model/PreferencesModel.cpp:71 model/PreferencesModel.cpp:104
msgid "Previous week"
msgstr "지난 주"

#: model/PreferencesModel.cpp:72 model/PreferencesModel.cpp:105
msgid "From previous year"
msgstr "지난해부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:73 model/PreferencesModel.cpp:106
msgid "From previous year to month"
msgstr "지난해부터 이번 달까지"

#: model/PreferencesModel.cpp:74 model/PreferencesModel.cpp:107
msgid "From previous month"
msgstr "지난달부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:75 model/PreferencesModel.cpp:108
msgid "From previous month to week"
msgstr "지난달부터 이번 주까지"

#: model/PreferencesModel.cpp:76 model/PreferencesModel.cpp:109
msgid "From previous week"
msgstr "지난주부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:77 model/PreferencesModel.cpp:110
msgid "From previous to current week"
msgstr "지난주부터 이번 주까지"

#: model/PreferencesModel.cpp:78 model/PreferencesModel.cpp:111
msgid "From 1 year ago"
msgstr "1년 전부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:79 model/PreferencesModel.cpp:112
msgid "From 1 quarter ago"
msgstr "1분기 전부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:80 model/PreferencesModel.cpp:113
msgid "From 1 month ago"
msgstr "1개월 전부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:81 model/PreferencesModel.cpp:114
msgid "From 1 week ago"
msgstr "1주 전부터"

#: model/PreferencesModel.cpp:82 model/PreferencesModel.cpp:115
msgid "Year before last"
msgstr "재작년"

#: model/PreferencesModel.cpp:90
#, fuzzy
msgid "All to quarter"
msgstr "올해까지 전부"

#: model/ReportModel.cpp:87
msgid "Begin date:"
msgstr "시작 날짜:"

#: model/ReportModel.cpp:89
msgid "End date:"
msgstr "종료 날짜:"

#: model/ReportModel.cpp:91 panel/ReportPanel.cpp:370 panel/ReportPanel.cpp:388
msgid "Date:"
msgstr "날짜:"

#: model/ReportModel.cpp:93 panel/ReportPanel.cpp:408
msgid "Time:"
msgstr "시간:"

#: model/ReportModel.cpp:95 panel/ReportPanel.cpp:423
msgid "Year:"
msgstr "연도:"

#: model/ReportModel.cpp:245
msgid "Template is empty"
msgstr "템플릿이 비어 있음"

#: model/ReportModel.cpp:259
#, c-format
msgid ""
"The SQL script:\n"
"%s\n"
"will modify database! Aborted!"
msgstr ""
"SQL 스크립트:\n"
"%s \n"
"데이터베이스 수정 작업이 중단되었습니다!"

#: model/ScheduledModel.cpp:207
msgid "Minimum Balance"
msgstr "최소 잔액"

#: model/ScheduledModel.cpp:213
msgid "Credit Limit"
msgstr "신용 한도"

#: model/ScheduledModel.cpp:219
#, c-format
msgid ""
"A scheduled transaction will exceed the account limit.\n"
"\n"
"Account: %1$s\n"
"Current Balance: %2$6.2f\n"
"Transaction amount: %3$6.2f\n"
"%4$s: %5$6.2f"
msgstr ""
"예약된 거래가 계정 한도를 초과합니다.\n"
"\n"
"계정: %1$s\n"
"현재 잔액: %2$6.2f\n"
"거래 금액: %3$6.2f\n"
"%4$s: %5$6.2f"

#: model/ScheduledModel.cpp:227
msgid "MMEX Scheduled Transaction Check"
msgstr "MMEX 예약된 거래 검사"

#: model/StockModel.cpp:55
msgid "Stock Error"
msgstr "주식 오류"

#: model/TransactionFilter.cpp:195
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: model/TransactionModel.cpp:42
msgid "Buy"
msgstr "매수"

#: model/TransactionModel.cpp:43
msgid "Sell"
msgstr "매도"

#: model/TransactionModel.cpp:44
msgid "Revalue"
msgstr "재평가"

#: model/_Model.cpp:23 preferences/TransactionPreferences.cpp:116
msgid "Transaction"
msgstr "거래"

#: model/_Model.cpp:24 panel/DashboardWidget.cpp:540
msgid "Stock"
msgstr "주식"

#: model/_Model.cpp:25
msgid "Asset"
msgstr "자산"

#: model/_Model.cpp:26
msgid "BankAccount"
msgstr "은행 계정"

#: model/_Model.cpp:27
msgid "RecurringTransaction"
msgstr "반복 거래"

#: model/_Model.cpp:29
msgid "TransactionSplit"
msgstr "거래 분할"

#: model/_Model.cpp:30
msgid "RecurringTransactionSplit"
msgstr "반복 거래 분할"

#: panel/AssetPanel.cpp:56 panel/BudgetPanel.cpp:70 panel/JournalList.cpp:101
#: panel/ScheduledPanel.cpp:103 panel/StockList.cpp:68
msgid "Icon"
msgstr "아이콘"

#: panel/AssetPanel.cpp:101
msgid "&New Asset…"
msgstr "자산 생성(&N)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:103
msgid "D&uplicate Asset…"
msgstr "자산 복제(&U)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:105
msgid "&Add Asset Transaction…"
msgstr "자산 거래 추가(&A)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:106
msgid "&View Asset Transactions"
msgstr "자산 거래 보기(&V)"

#: panel/AssetPanel.cpp:107
msgid "&Open Asset Account…"
msgstr "자산 계정 열기(&O)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:109
msgid "&Edit Asset…"
msgstr "자산 편집(&E)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:111
msgid "&Delete Asset…"
msgstr "자산 삭제(&D)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:113 panel/JournalList.cpp:779
#: panel/ScheduledPanel.cpp:434 panel/StockList.cpp:160
msgid "&Organize Attachments…"
msgstr "첨부 파일 구성(&O)…"

#: panel/AssetPanel.cpp:213
msgid "Do you want to delete the asset?"
msgstr "자산을 삭제하시겠습니까?"

#: panel/AssetPanel.cpp:214
msgid "Confirm Asset Deletion"
msgstr "자산 삭제 확인"

#: panel/AssetPanel.cpp:386
msgid "MMEX allows fixed assets like cars, houses, land, and others to be tracked. Each asset can have its value appreciate by a certain rate per year, depreciate by a certain rate per year, or not change in value. The total assets are added to your total financial worth."
msgstr "MMEX는 자동차, 주택, 토지 등과 같은 고정 자산을 추적할 수 있도록 합니다. 각 자산은 매년 특정 비율로 가치가 상승하거나, 하락하거나, 변하지 않을 수 있습니다. 총 자산은 총 금융 가치에 추가됩니다."

#: panel/AssetPanel.cpp:469
msgid "&Add Trans "
msgstr "거래 추가(&A) "

#: panel/AssetPanel.cpp:474 panel/StockPanel.cpp:156
msgid "&View Trans "
msgstr "거래 보기(&V) "

#: panel/AssetPanel.cpp:475 panel/AssetPanel.cpp:810
msgid "View Asset Transactions"
msgstr "자산 거래 보기"

#: panel/AssetPanel.cpp:485
msgid "Delete Asset"
msgstr "자산 삭제"

#: panel/AssetPanel.cpp:492 panel/JournalPanel.cpp:330
#: panel/ScheduledPanel.cpp:322 panel/StockPanel.cpp:179
msgid "Open attachments"
msgstr "첨부 파일 열기"

#: panel/AssetPanel.cpp:503
msgid "Enter any string to find related assets"
msgstr "관련 자산을 찾으려면 문자열을 입력하십시오"

#: panel/AssetPanel.cpp:505 panel/JournalPanel.cpp:366
msgid "The question mark (?) is used to match a single character, for example \"s?t\" finds both \"sat\" and \"set\"."
msgstr "물음표(?)는 단일 문자를 일치시키는 데 사용되며, 예를 들어 \"s?t\"는 \"sat\"와 \"set\"을 모두 찾습니다."

#: panel/AssetPanel.cpp:506 panel/JournalPanel.cpp:367
msgid "The asterisk (*) is used to match any number of characters, for example \"s*d\" finds both \"sad\" and \"started\"."
msgstr "별표(*)는 여러 문자를 일치시키는 데 사용되며, 예를 들어 \"s*d\"는 \"sad\"와 \"started\"를 모두 찾습니다."

#: panel/AssetPanel.cpp:582
#, c-format
msgid "Initial: %s"
msgstr "초기: %s"

#: panel/AssetPanel.cpp:582 panel/StockPanel.cpp:440 panel/StockPanel.cpp:625
#, c-format
msgid "Total: %s"
msgstr "합계: %s"

#: panel/AssetPanel.cpp:663
#, c-format
msgid "Change in Value: %1$s %2$s"
msgstr "값 변경: %1$s %2$s"

#: panel/AssetPanel.cpp:790
msgid ""
"This asset does not have its own account\n"
"\n"
"Multiple transactions for this asset are not recommended."
msgstr ""
"이 자산에는 자체 계정이 없습니다\n"
"\n"
"이 자산에 대해 여러 번의 거래는 수행하지 않는 것이 좋습니다."

#: panel/AssetPanel.cpp:792
msgid "Asset Management"
msgstr "자산 관리"

#: panel/AssetPanel.cpp:848 panel/StockPanel.cpp:269
msgid "Trade Type"
msgstr "거래 유형"

#: panel/BudgetPanel.cpp:51
msgid "View All Budget Categories"
msgstr "모든 예산 범주 보기"

#: panel/BudgetPanel.cpp:52
msgid "View Non-Zero Budget Categories"
msgstr "0이 아닌 예산 범주 보기"

#: panel/BudgetPanel.cpp:53
msgid "View Planned Budget Categories"
msgstr "계획된 예산 범주 보기"

#: panel/BudgetPanel.cpp:54
msgid "View Income Budget Categories"
msgstr "수입 예산 범주 보기"

#: panel/BudgetPanel.cpp:55
msgid "View Expense Budget Categories"
msgstr "지출 예산 범주 보기"

#: panel/BudgetPanel.cpp:56
msgid "View Budget Category Summary"
msgstr "예산 범주 요약 보기"

#: panel/BudgetPanel.cpp:72 panel/ScheduledPanel.cpp:114
#: report/UsageReport.cpp:162
msgid "Frequency"
msgstr "빈도"

#: panel/BudgetPanel.cpp:74 report/budgetcategorysummary.cpp:151
#: report/budgetcategorysummary.cpp:195
msgid "Estimated"
msgstr "추정"

#: panel/BudgetPanel.cpp:75 report/budgetcategorysummary.cpp:152
#: report/budgetcategorysummary.cpp:196
msgid "Actual"
msgstr "실제"

#: panel/BudgetPanel.cpp:176
#, c-format
msgid "Financial Year: %s - %li"
msgstr "회계연도: %s - %li"

#: panel/BudgetPanel.cpp:180 report/budget.cpp:95
#, c-format
msgid "Year: %s"
msgstr "연도: %s"

#: panel/BudgetPanel.cpp:185
#, c-format
msgid "Month: %s"
msgstr "월: %s"

#: panel/BudgetPanel.cpp:191
#, c-format
msgid "%1$s    Start Date of: %2$s"
msgstr "%1$s 시작 날짜: %2$s"

#: panel/BudgetPanel.cpp:194
#, c-format
msgid "Budget Planner for %s"
msgstr "%s 예산 계획표"

#: panel/BudgetPanel.cpp:251
msgid "Income: "
msgstr "수입: "

#: panel/BudgetPanel.cpp:252 panel/BudgetPanel.cpp:260
msgid "Estimated: "
msgstr "추정: "

#: panel/BudgetPanel.cpp:254 panel/BudgetPanel.cpp:262
msgid "Actual: "
msgstr "실제: "

#: panel/BudgetPanel.cpp:256 panel/BudgetPanel.cpp:264
#: report/budgetingperf.cpp:358
msgid "Difference: "
msgstr "차이: "

#: panel/BudgetPanel.cpp:259
msgid "Expenses: "
msgstr "지출: "

#: panel/BudgetPanel.cpp:745
msgid "No budget defined"
msgstr "설정된 예산 없음"

#: panel/BudgetPanel.cpp:747
msgid "Critical: budget exceeded! Stop spending"
msgstr "심각: 예산 초과! 지출을 중단하세요"

#: panel/BudgetPanel.cpp:749
msgid "Within budget limits"
msgstr "예산 범위 내"

#: panel/BudgetPanel.cpp:751
msgid "Alert: budget close to or over limit"
msgstr "경고: 예산 근접 또는 초과"

#: panel/DashboardPanel.cpp:220
msgid "Upcoming Transactions"
msgstr "예정된 거래"

#: panel/DashboardWidget.cpp:69 panel/DashboardWidget.cpp:93
#: preferences/OtherPreferences.cpp:67
msgid "Stocks"
msgstr "주식"

#: panel/DashboardWidget.cpp:93
msgid "Gain/Loss"
msgstr "이익/손실"

#: panel/DashboardWidget.cpp:94
msgid "Market Value"
msgstr "시장 가격"

#: panel/DashboardWidget.cpp:95 panel/DashboardWidget.cpp:589
msgid "Cash Balance"
msgstr "현금 잔액"

#: panel/DashboardWidget.cpp:96 panel/DashboardWidget.cpp:590
#: panel/StockPanel.cpp:272 report/CategoryReport.cpp:223
#: report/CategoryReport.cpp:508 report/FlowReport.cpp:284
#: report/budgetingperf.cpp:145
msgid "Total"
msgstr "합계"

#: panel/DashboardWidget.cpp:162
#, c-format
msgid "Top Withdrawals: %s"
msgstr "상위 출금: %s"

#: panel/DashboardWidget.cpp:306 panel/ScheduledPanel.cpp:594
#, c-format
msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d일"

#: panel/DashboardWidget.cpp:307 panel/ScheduledPanel.cpp:593
#, c-format
msgid "%d day delay"
msgid_plural "%d days delay"
msgstr[0] "%d일 지연"

#: panel/DashboardWidget.cpp:309 panel/ScheduledPanel.cpp:592
#, c-format
msgid "%d day overdue"
msgid_plural "%d days overdue"
msgstr[0] "%d일 경과"

#: panel/DashboardWidget.cpp:351
msgid "Account/Payee"
msgstr "계정/거래처"

#: panel/DashboardWidget.cpp:351 panel/ScheduledPanel.cpp:117
msgid "Remaining"
msgstr "잔액"

#: panel/DashboardWidget.cpp:421
#, c-format
msgid "Income vs. Expenses: %s"
msgstr "수입 vs. 지출: %s"

#: panel/DashboardWidget.cpp:431 report/CategoryReport.cpp:157
#: report/CategoryReport.cpp:192 report/CategoryReport.cpp:436
#: report/CategoryReport.cpp:507 report/InExReport.cpp:91
#: report/InExReport.cpp:221 report/InExReport.cpp:253
#: report/PayeeReport.cpp:194
msgid "Expenses"
msgstr "지출"

#: panel/DashboardWidget.cpp:435 report/InExReport.cpp:120
#: uicontrols/reconciledialog.cpp:210
msgid "Difference:"
msgstr "차이:"

#: panel/DashboardWidget.cpp:439
msgid "Income/Expenses"
msgstr "수입/지출"

#: panel/DashboardWidget.cpp:463
msgid "Transaction Statistics"
msgstr "거래 통계"

#: panel/DashboardWidget.cpp:512
msgid "Follow Up On Transactions: "
msgstr "거래에 대한 후속 조치: "

#: panel/DashboardWidget.cpp:516
msgid "Total Transactions: "
msgstr "모든 거래 내역: "

#: panel/DashboardWidget.cpp:550
msgid "Total Net Worth"
msgstr "총 순자산"

#: panel/DashboardWidget.cpp:636
msgid "Other Assets"
msgstr "기타 자산"

#: panel/DashboardWidget.cpp:843
msgid "Currency Exchange Rates"
msgstr "환율"

#: panel/HelpPanel.cpp:67
msgid "&Back"
msgstr "뒤로(&B)"

#: panel/HelpPanel.cpp:68
msgid "&Forward"
msgstr "앞으로(&F)"

#: panel/JournalList.cpp:116
msgid "Deleted On"
msgstr "삭제된 시점"

#: panel/JournalList.cpp:122
msgid "Last Updated"
msgstr "마지막 업데이트"

#: panel/JournalList.cpp:123
msgid "SN"
msgstr "SN"

#: panel/JournalList.cpp:430
msgid "Sorted by"
msgstr "정렬 기준"

#: panel/JournalList.cpp:440
msgid "SN (Sequence Number) has the same order as Date/ID (or Date/Time/ID if Time is enabled)."
msgstr "SN(순서 번호)은 날짜/ID(또는 시간이 활성화된 경우 날짜/시간/ID)와 동일한 순서를 갖습니다."

#: panel/JournalList.cpp:442
msgid "ID (identification number) is increasing with the time of creation in the database."
msgstr "ID(식별번호)는 데이터베이스 생성시간과 함께 증가합니다."

#: panel/JournalList.cpp:444
msgid "Balance is calculated in the order of SN (Sequence Number)."
msgstr "잔액은 SN (순서 번호) 순으로 계산됩니다."

#: panel/JournalList.cpp:731
msgid "New &Withdrawal…"
msgstr "출금 생성(&W)…"

#: panel/JournalList.cpp:732
msgid "New &Deposit…"
msgstr "입금 생성(&D)…"

#: panel/JournalList.cpp:734
msgid "New &Transfer…"
msgstr "이체 생성(&T)…"

#: panel/JournalList.cpp:738
msgid "&Edit Transactions…"
msgstr "거래 편집(&E)…"

#: panel/JournalList.cpp:738
msgid "&Edit Transaction…"
msgstr "거래 편집(&E)…"

#: panel/JournalList.cpp:742
msgid "&Copy Transaction"
msgid_plural "&Copy Transactions"
msgstr[0] "거래 복사(&C)"

#: panel/JournalList.cpp:751
#, c-format
msgid "&Paste Transaction"
msgid_plural "&Paste Transactions (%d)"
msgstr[0] "거래 붙여넣기(&P)"

#: panel/JournalList.cpp:761
msgid "D&uplicate Transaction…"
msgstr "거래 복제(&U)…"

#: panel/JournalList.cpp:765
msgid "&Move Transactions…"
msgstr "거래 이동(&M)…"

#: panel/JournalList.cpp:765
msgid "&Move Transaction…"
msgstr "거래 이동(&M)…"

#: panel/JournalList.cpp:771
msgid "&View In Other Account"
msgstr "다른 계정에서 보기(&V)"

#: panel/JournalList.cpp:775
msgid "&View Split Categories"
msgstr "범주 분할 보기(&V)"

#: panel/JournalList.cpp:785
msgid "Create Scheduled T&ransaction…"
msgstr "예약된 거래 생성(&R)…"

#: panel/JournalList.cpp:793
msgid "&Restore selected transactions…"
msgstr "선택한 거래 복원(&R)…"

#: panel/JournalList.cpp:793
msgid "&Restore selected transaction…"
msgstr "선택한 거래 복원(&R)…"

#: panel/JournalList.cpp:799
msgid "Restore &all transactions in current view…"
msgstr "현재 보기의 모든 거래 복원(&A)…"

#: panel/JournalList.cpp:937
#, c-format
msgid "&Find all transactions with %s '%s'"
msgstr "%s '%s'인 모든 거래 찾기(&F)"

#: panel/JournalList.cpp:943
msgid "Cop&y Text to Clipboard"
msgstr "텍스트를 클립보드에 복사(&Y)"

#: panel/JournalList.cpp:952
msgid "&Delete selected transactions…"
msgstr "선택한 거래 삭제(&D)…"

#: panel/JournalList.cpp:952
msgid "&Delete selected transaction…"
msgstr "선택한 거래 삭제(&D)…"

#: panel/JournalList.cpp:953
msgid "&Permanently delete selected transactions…"
msgstr "선택한 거래내역을 영구적으로 삭제(&P)…"

#: panel/JournalList.cpp:953
msgid "&Permanently delete selected transaction…"
msgstr "선택한 거래내역을 영구적으로 삭제(&P)…"

#: panel/JournalList.cpp:961
msgid "Delete &all transactions in current view…"
msgstr "현재 보기의 모든 거래 삭제(&A)…"

#: panel/JournalList.cpp:962
msgid "Permanently delete &all transactions in current view…"
msgstr "현재 보기의 모든 거래를 영구적으로 삭제(&A)…"

#: panel/JournalList.cpp:967
msgid "Delete Viewed “&Follow Up” Transactions…"
msgstr "확인된 “후속 조치” 거래 삭제(&F)…"

#: panel/JournalList.cpp:971
msgid "Delete Viewed “&Unreconciled” Transactions…"
msgstr "확인된 “미조정” 거래 삭제(&U)…"

#: panel/JournalList.cpp:974
msgid "De&lete "
msgstr "삭제(&L) "

#: panel/JournalList.cpp:980
msgid "&Unreconciled"
msgstr "미조정(&U)"

#: panel/JournalList.cpp:983
msgid "&Reconciled"
msgstr "조정됨(&R)"

#: panel/JournalList.cpp:986
msgid "&Void"
msgstr "무효(&V)"

#: panel/JournalList.cpp:989
msgid "&Follow Up"
msgstr "후속조치(&F)"

#: panel/JournalList.cpp:992
msgid "D&uplicate"
msgstr "복제(&U)"

#: panel/JournalList.cpp:995
msgid "Mar&k as"
msgstr "상태 표시(&K)"

#: panel/JournalList.cpp:1144
#, c-format
msgid "Do you want to permanently delete the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to permanently delete the %i selected transactions?"
msgstr[0] "선택한 %i개의 거래를 영구적으로 삭제하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:1148
#, c-format
msgid "Do you want to delete the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to delete the %i selected transactions?"
msgstr[0] "선택한 %i개의 거래를 삭제하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:1152 panel/JournalList.cpp:1561
msgid "Unable to undo this action."
msgstr "이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: panel/JournalList.cpp:1153 panel/JournalList.cpp:1560
msgid "Deleted transactions will be temporarily stored and can be restored from the Deleted Transactions view."
msgstr "삭제된 거래는 일시적으로 저장되며 삭제된 거래 보기에서 복원할 수 있습니다."

#: panel/JournalList.cpp:1157 panel/JournalList.cpp:1565
#: panel/JournalList.cpp:1574 panel/JournalList.cpp:1583
msgid "Confirm Transaction Deletion"
msgstr "거래 삭제 확인"

#: panel/JournalList.cpp:1218
#, c-format
msgid "Do you want to restore the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to restore the %i selected transactions?"
msgstr[0] "선택한 %i개의 거래를 복원하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:1227 panel/JournalList.cpp:1266
msgid "Confirm Transaction Restore"
msgstr "거래 복원 확인"

#: panel/JournalList.cpp:1265
msgid "Do you want to restore all of the transactions shown?"
msgstr "표시된 모든 거래를 복원하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:1361
#, c-format
msgid "Do you want to move the selected transaction?"
msgid_plural "Do you want to move the %i selected transactions?"
msgstr[0] "선택한 %i개의 거래를 이동하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:1366
msgid "Confirm Transaction Move"
msgstr "거래 이동 확인"

#: panel/JournalList.cpp:1370
msgid "Moving transaction to…"
msgstr "거래를 이동하는 중…"

#: panel/JournalList.cpp:1371
#, c-format
msgid "Moving %i transactions to…"
msgstr "%i 거래를 이동하는 중…"

#: panel/JournalList.cpp:1374 panel/StockList.cpp:329
msgid "Select the destination Account "
msgstr "대상 계정 선택 "

#: panel/JournalList.cpp:1405
msgid "This is due to some elements of the transaction or account detail not allowing the move"
msgstr "이는 이동을 허용하지 않는 거래 또는 계정 세부정보의 일부 요소로 인해 발생합니다"

#: panel/JournalList.cpp:1406
msgid "Moved"
msgstr "이동됨"

#: panel/JournalList.cpp:1407
msgid "Not moved"
msgstr "이동되지 않음"

#: panel/JournalList.cpp:1410
msgid "Unable to move some transactions."
msgstr "일부 거래를 이동할 수 없습니다."

#: panel/JournalList.cpp:1473
msgid "Scheduled transaction saved."
msgstr "예약된 거래가 저장되었습니다."

#: panel/JournalList.cpp:1486 panel/JournalPanel.cpp:1371
msgid "All Transactions"
msgstr "모든 거래"

#: panel/JournalList.cpp:1555
msgid "Do you want to delete all the transactions shown?"
msgstr "표시된 모든 거래를 삭제하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:1556
msgid "Do you want to permanently delete all the transactions shown?"
msgstr "표시된 모든 거래를 영구적으로 삭제하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:1573 panel/JournalList.cpp:1582
#, c-format
msgid "Do you want to delete all the “%s” transactions shown?"
msgstr "표시된 모든 “%s” 거래를 삭제하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:2216
#, c-format
msgid "You are about to edit a transaction involving an account that is closed."
msgid_plural "The edit will affect %i transactions involving an account that is closed."
msgstr[0] "편집은 닫힌 계정과 관련된 %i 거래에 영향을 줍니다."

#: panel/JournalList.cpp:2218
msgid "Do you want to perform the edit?"
msgstr "편집을 수행하시겠습니까?"

#: panel/JournalList.cpp:2219
msgid "Closed Account Check"
msgstr "닫힌 계정 점검"

#: panel/JournalList.cpp:2233
#, c-format
msgid ""
"Locked transaction to date: %s\n"
"\n"
"Reconciled transactions."
msgstr ""
"현재까지 잠긴 거래: %s\n"
"\n"
"조정된 거래입니다."

#: panel/JournalPanel.cpp:223
msgid "Filter…"
msgstr "필터…"

#: panel/JournalPanel.cpp:246
msgid "Reconcile"
msgstr "조정"

#: panel/JournalPanel.cpp:295
msgid "Delete all selected transactions"
msgstr "선택한 거래 모두 삭제"

#: panel/JournalPanel.cpp:303
msgid "Edit all selected transactions"
msgstr "선택한 거래 모두 편집"

#: panel/JournalPanel.cpp:307 panel/ScheduledPanel.cpp:299
msgid "D&uplicate "
msgstr "복제(&U)"

#: panel/JournalPanel.cpp:308
msgid "Duplicate selected transaction"
msgstr "선택한 거래 복제"

#: panel/JournalPanel.cpp:315 panel/ScheduledPanel.cpp:309
msgid "Ente&r"
msgstr "입력(&R)"

#: panel/JournalPanel.cpp:316 panel/ScheduledPanel.cpp:310
msgid "Enter Next Scheduled Transaction Occurrence"
msgstr "다음 예약된 거래 발생 입력"

#: panel/JournalPanel.cpp:320 panel/ScheduledPanel.cpp:314
msgid "&Skip"
msgstr "건너뛰기(&S)"

#: panel/JournalPanel.cpp:321 panel/ScheduledPanel.cpp:315
msgid "Skip Next Scheduled Transaction Occurrence"
msgstr "다음 예약된 거래 발생 건너뛰기"

#: panel/JournalPanel.cpp:346
msgid "&Restore "
msgstr "복원(&R) "

#: panel/JournalPanel.cpp:347
msgid "Restore selected transaction"
msgstr "선택한 거래 복원"

#: panel/JournalPanel.cpp:364
msgid "Enter any string to find it in the nearest transaction data"
msgstr "가장 가까운 거래 데이터에서 찾을 문자열을 입력"

#: panel/JournalPanel.cpp:382
msgid "Click to copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사하려면 클릭"

#: panel/JournalPanel.cpp:402
msgid "Account Bal: "
msgstr "계정 잔액: "

#: panel/JournalPanel.cpp:406
msgid "Reconciled Bal: "
msgstr "조정된 잔액: "

#: panel/JournalPanel.cpp:408
msgid "Diff: "
msgstr "차이: "

#: panel/JournalPanel.cpp:412
msgid "Filtered Flow: "
msgstr "필터링된 흐름: "

#: panel/JournalPanel.cpp:428
msgid "Market Value: "
msgstr "시장 가격: "

#: panel/JournalPanel.cpp:429
msgid "Invested: "
msgstr "투자: "

#: panel/JournalPanel.cpp:454 panel/JournalPanel.cpp:1173
#: panel/ReportPanel.cpp:304 panel/ReportPanel.cpp:312
msgid "Date range"
msgstr "날짜 범위"

#: panel/JournalPanel.cpp:1016
#, c-format
msgid "Transactions selected: %zu"
msgstr "선택한 거래: %zu"

#: panel/JournalPanel.cpp:1019
#, c-format
msgid "Selected transactions total: %s"
msgstr "선택한 거래 총액: %s"

#: panel/JournalPanel.cpp:1024
#, c-format
msgid "Days between selected transactions: %d"
msgstr "선택한 거래 사이의 일 수: %d"

#: panel/JournalPanel.cpp:1091
msgid "Click to show scheduled transactions. This feature works best with filter choices that extend into the future (e.g., Current Month)."
msgstr "클릭하여 예약된 거래를 표시합니다. 이 기능은 미래로 확장되는 필터 선택 사항(예: 이번 달)과 가장 잘 작동합니다."

#: panel/JournalPanel.cpp:1091
msgid "Scheduled transactions are not available, because the current filter ends in the past"
msgstr "현재 필터가 과거로 종료되므로 예약된 거래를 사용할 수 없음"

#: panel/JournalPanel.cpp:1092
msgid "Click to hide scheduled transactions."
msgstr "예약된 거래를 숨기려면 클릭하세요."

#: panel/JournalPanel.cpp:1119 panel/ReportPanel.cpp:836
msgid "Edit date ranges…"
msgstr "날짜 범위 편집…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1322
msgid "&New Withdrawal…"
msgstr "출금 생성(&N)…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1323
msgid "&New Deposit…"
msgstr "입금 생성(&N)…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1324
msgid "&New Transfer…"
msgstr "이체 생성(&N)…"

#: panel/JournalPanel.cpp:1373
msgid "Deleted Transactions"
msgstr "삭제된 거래"

#: panel/JournalPanel.cpp:1386
#, c-format
msgid "Account View: %s"
msgstr "계정 보기: %s"

#: panel/ReportPanel.cpp:146
msgid "Report"
msgstr "보고서"

#: panel/ReportPanel.cpp:344
msgid "Period…"
msgstr "기간…"

#: panel/ReportPanel.cpp:449
msgid "Budget:"
msgstr "예산:"

#: panel/ReportPanel.cpp:493 report/TransactionsReport.cpp:89
#: report/_ReportBase.cpp:150
msgid "All Accounts"
msgstr "모든 계정"

#: panel/ReportPanel.cpp:494
msgid "Specific Accounts…"
msgstr "특정 계정…"

#: panel/ReportPanel.cpp:504
msgid "Future Months:"
msgstr "다음 달:"

#: panel/ReportPanel.cpp:522
msgid "Chart:"
msgstr "차트:"

#: panel/ReportPanel.cpp:528 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:101
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:62
#, c-format
msgid "In %s Days"
msgstr "%s일 동안"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:63
#, c-format
msgid "In %s Months"
msgstr "%s개월 동안"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:64
#, c-format
msgid "Every %s Days"
msgstr "%s일마다"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:65
#, c-format
msgid "Every %s Months"
msgstr "%s개월마다"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:115
msgid "Repetitions"
msgstr "반복"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:116
msgid "Autorepeat"
msgstr "자동 반복"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:193
msgid "MMEX allows regular payments to be set up as transactions. These transactions can also be regular deposits, or transfers that will occur at some future time. These transactions act as a reminder that an event is about to occur, and appears on the Dashboard 14 days before the transaction is due."
msgstr "MMEX를 사용하면 정기 결제를 거래로 설정할 수 있습니다. 이러한 거래는 정기적인 예금이거나 미래에 발생할 이체일 수도 있습니다. 이러한 트랜잭션은 이벤트가 발생하려고 한다는 알림 역할을 하며 트랜잭션 마감 14일 전에 대시보드에 나타납니다."

#: panel/ScheduledPanel.cpp:196
msgid "Tip: These transactions can be set up to activate - allowing the user to adjust any values on the due date."
msgstr "팁: 이러한 거래는 활성화되도록 설정할 수 있습니다. 이를 통해 사용자는 만기일에 모든 값을 조정할 수 있습니다."

#: panel/ScheduledPanel.cpp:305
msgid "Delete Scheduled Transaction"
msgstr "예약된 거래 삭제"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:424
msgid "Enter next Occurrence…"
msgstr "다음 발생 항목 입력…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:426
msgid "Skip next Occurrence"
msgstr "다음 발생을 건너뛰기"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:428
msgid "&New Scheduled Transaction…"
msgstr "예약된 거래 생성(&N)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:429
msgid "&Edit Scheduled Transaction…"
msgstr "예약된 거래 편집(&E)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:430
msgid "D&uplicate Scheduled Transaction…"
msgstr "예약된 거래 복제(&U)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:432
msgid "&Delete Scheduled Transaction…"
msgstr "예약된 거래 삭제(&D)…"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:525
msgid "Automated"
msgstr "자동화"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:526
msgid "Suggested"
msgstr "제안됨"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:527
msgid "Manual"
msgstr "수동"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:581
msgid "Inactive"
msgstr "비활성화"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:693
msgid "Do you want to delete the scheduled transaction?"
msgstr "예약된 거래를 삭제하시겠습니까?"

#: panel/ScheduledPanel.cpp:694
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "삭제 확인"

#: panel/StockList.cpp:79
msgid "Curr. Total Value"
msgstr "현재 총 값"

#: panel/StockList.cpp:151
msgid "&New Stock Investment…"
msgstr "주식 투자 추가(&N)…"

#: panel/StockList.cpp:153
msgid "&Adjust Trade"
msgstr "거래 조정(&A)"

#: panel/StockList.cpp:154
msgid "&View Stock Transactions"
msgstr "주식 거래 보기(&V)"

#: panel/StockList.cpp:156
msgid "&Edit Stock Investment…"
msgstr "주식 투자 편집(&E)…"

#: panel/StockList.cpp:158
msgid "&Delete Stock Investment…"
msgstr "주식 투자 삭제(&D)…"

#: panel/StockList.cpp:161
msgid "Stock &Web Page"
msgstr "주가 정보 웹 페이지(&W)"

#: panel/StockList.cpp:305
msgid "Do you want to delete the stock investment?"
msgstr "주식 투자를 삭제하시겠습니까?"

#: panel/StockList.cpp:306
msgid "Confirm Stock Investment Deletion"
msgstr "주식 투자 삭제 확인"

#: panel/StockList.cpp:328
#, c-format
msgid "Moving Transaction from %s to"
msgstr "거래를 %s에서 이동하는 중"

#: panel/StockPanel.cpp:107
msgid "Non-Zero Shares"
msgstr "0이 아닌 주식"

#: panel/StockPanel.cpp:151
msgid "&Adjust Trade "
msgstr "거래 조정(&A) "

#: panel/StockPanel.cpp:152
msgid "Add Stock Transactions"
msgstr "주식 거래 추가"

#: panel/StockPanel.cpp:157 panel/StockPanel.cpp:227
msgid "View Stock Transactions"
msgstr "주식 거래 보기"

#: panel/StockPanel.cpp:167
msgid "Delete Stock Investment"
msgstr "주식 투자 삭제"

#: panel/StockPanel.cpp:171
msgid "&Move"
msgstr "이동(&M)"

#: panel/StockPanel.cpp:172
msgid "Move selected transaction to another account"
msgstr "선택한 거래를 다른 계정으로 이동"

#: panel/StockPanel.cpp:185
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: panel/StockPanel.cpp:186
msgid "Refresh Stock Prices from Yahoo"
msgstr "Yahoo에서 주가 새로 고침"

#: panel/StockPanel.cpp:267
msgid "Lot"
msgstr "수량"

#: panel/StockPanel.cpp:268
msgid "Shares"
msgstr "주식"

#: panel/StockPanel.cpp:387
#, c-format
msgid "Stock Portfolio: %s"
msgstr "주식 포트폴리오: %s"

#: panel/StockPanel.cpp:429
msgid "Stock Portfolios Overview"
msgstr "주식 포트폴리오 개요"

#: panel/StockPanel.cpp:441
#, c-format
msgid "Cash Balance: %s"
msgstr "현금 잔액: %s"

#: panel/StockPanel.cpp:442
#, c-format
msgid "Market Value: %s"
msgstr "시장 가격: %s"

#: panel/StockPanel.cpp:443
#, c-format
msgid "Invested: %s"
msgstr "투자: %s"

#: panel/StockPanel.cpp:444
#, c-format
msgid "Gain: %s"
msgstr "이득: %s"

#: panel/StockPanel.cpp:444
#, c-format
msgid "Loss: %s"
msgstr "손실: %s"

#: panel/StockPanel.cpp:482
msgid "Stock prices updated successfully"
msgstr "주가가 성공적으로 업데이트되었습니다"

#: panel/StockPanel.cpp:484 panel/StockPanel.cpp:668
#, c-format
msgid "Last updated %s"
msgstr "마지막 업데이트 %s"

#: panel/StockPanel.cpp:510 util/_util.cpp:843 util/_util.cpp:1012
msgid "Nothing to update"
msgstr "업데이트할 항목 없음"

#: panel/StockPanel.cpp:524
msgid "Connecting…"
msgstr "연결 중…"

#: panel/StockPanel.cpp:624
#, c-format
msgid "Symbol: %s"
msgstr "기호: %s"

#: panel/_PanelBase.cpp:531
msgid "Sort by this column"
msgstr "이 열로 정렬"

#: panel/_PanelBase.cpp:535
msgid "Hide/Show column"
msgstr "열 숨기기/보이기"

#: panel/_PanelBase.cpp:536
msgid "Hide this column"
msgstr "열 숨기기"

#: panel/_PanelBase.cpp:556
msgid "Move hidden column"
msgstr "숨겨진 열 이동"

#: panel/_PanelBase.cpp:560
msgid "Move column to the beginning"
msgstr "맨 처음으로 열 이동"

#: panel/_PanelBase.cpp:564
msgid "Move column left"
msgstr "왼쪽으로 열 이동"

#: panel/_PanelBase.cpp:568
msgid "Move column right"
msgstr "오른쪽으로 열 이동"

#: panel/_PanelBase.cpp:572
msgid "Move column to the end"
msgstr "맨 끝으로 열 이동"

#: panel/_PanelBase.cpp:580
msgid "Reset column widths"
msgstr "열 너비 초기화"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:74
#, c-format
msgid "Attachment archive folder for %s only:"
msgstr "%s 전용 첨부 파일 보관 폴더:"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:78
msgid "Every OS type (Win,Mac,Unix) has its attachment folder"
msgstr "모든 OS 유형(Win, Mac, Unix)에는 첨부 폴더가 있습니다"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:100
msgid "Browse for folder"
msgstr "폴더 찾아보기"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:106
#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:223
msgid "Real path:"
msgstr "실제 경로:"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:111
msgid "Legend (can be used as variables at the beginning of above path)"
msgstr "범례(위 경로의 시작 부분에서 변수로 사용할 수 있음)"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:116
#, c-format
msgid "%s : User document directory"
msgstr "%s : 사용자 문서 디렉터리"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:117
#, c-format
msgid "%s : User profile folder"
msgstr "%s : 사용자 프로필 폴더"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:118
#, c-format
msgid "%s : Folder of .MMB database file"
msgstr "%s : .MMB 데이터베이스 파일의 폴더"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:119
#, c-format
msgid "%s : MMEX Application data folder"
msgstr "%s : MMEX 응용 프로그램 데이터 폴더"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:125
msgid "Other OS folders "
msgstr "기타 OS 폴더 "

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:130
msgid "Not set yet"
msgstr "설정되지 않음"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:145
#, c-format
msgid "Windows folder: %s"
msgstr "Windows 폴더: %s"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:153
#, c-format
msgid "Mac folder: %s"
msgstr "Mac 폴더: %s"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:161
#, c-format
msgid "Unix folder: %s"
msgstr "Unix 폴더: %s"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:169
msgid "Create and use Attachments subfolder"
msgstr "첨부 파일의 하위 폴더 만들기 및 사용"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:180
msgid "Delete file after import"
msgstr "가져오기 후 파일 삭제"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:182
msgid "Select to delete file after import in attachments archive"
msgstr "첨부 파일 보관에서 가져온 후 파일을 삭제하려면 선택합니다"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:186
msgid "When remove attachment, move file instead of delete"
msgstr "첨부 파일을 제거할 때 삭제 대신 파일 이동"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:188
msgid "Select to don't delete file when attachment is removed, but instead move it to 'Deleted' subfolder"
msgstr "첨부 파일을 제거할 때 파일을 삭제하지 않고 'Deleted' 하위 폴더로 이동하려면 선택합니다"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:192
msgid "When duplicating transactions duplicate the attachments also"
msgstr "거래내역을 복제할 때 첨부 파일도 복제합니다"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:194
msgid "Select if you want to copy the attachments to new transactions when they are duplicated or pasted"
msgstr "새 거래를 복제하거나 붙여넣을 때 첨부 파일을 복사하려면 선택합니다"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:208
msgid "Choose folder to set as attachments archive"
msgstr "첨부 파일 보관으로 설정할 폴더 선택"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:252
msgid "Attachments folder"
msgstr "첨부 파일 폴더"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:252
msgid "Attachments folder it's not writable!"
msgstr "첨부 파일 폴더에 쓸 수 없습니다!"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:260
msgid "Attachments path has been changed!"
msgstr "첨부 파일 경로가 변경되었습니다!"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:262
#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:271
msgid "Attachments folder migration"
msgstr "첨부 파일 폴더 마이그레이션"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:268
msgid "An error occurred while moving the attachments folder. Please move it manually."
msgstr "첨부 파일 폴더를 이동하는 동안 오류가 발생했습니다. 수동으로 이동해 주세요."

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:269
msgid "Origin"
msgstr "출발지"

#: preferences/AttachmentPreferences.cpp:270
msgid "Destination"
msgstr "목적지"

#: preferences/DashboardPreferences.cpp:95
msgid "Last N Days"
msgstr "지난 N 일"

#: preferences/DashboardPreferences.cpp:118
#: preferences/TransactionPreferences.cpp:230
msgid "Ignore Future Transactions"
msgstr "이후 거래 내역 무시"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:77
msgid "Display Heading"
msgstr "표제 표시"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:82 wizard/wizard_newdb.cpp:123
msgid "User Name"
msgstr "사용자 이름"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:87
msgid "The User Name is used as a title for the database."
msgstr "사용자 이름은 데이터베이스의 제목으로 사용됩니다."

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:117
msgid "Specify the date format for display"
msgstr "표시할 날짜 형식 지정"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:120
msgid "Date format sample:"
msgstr "날짜 형식 예제:"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:133
msgid "Base Currency"
msgstr "기준 통화"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:136 wizard/wizard_newdb.cpp:94
msgid "Set Currency"
msgstr "통화 설정"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:141
msgid "Set default database currency using 'Currency Manager'"
msgstr "'환율 관리자'를 사용하여 기본 데이터베이스 통화 설정"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:166
msgid ""
"Format derived from locale.\n"
"Leave blank to manually set format via 'Currency Manager | Edit'"
msgstr ""
"현지에서 파생된 형식입니다.\n"
"'통화 관리자 | 편집'을 통해 형식을 수동으로 설정하려면 공백으로 두십시오"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:177
msgid "Use historical currency"
msgstr "통화 이력 사용"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:179
msgid "Select to use historical currency (one rate for each day), deselect to use a fixed rate"
msgstr "과거 통화 이력(매일 하나의 환율)을 사용하려면 선택하고, 고정 환율을 사용하려면 선택 취소합니다"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:183
msgid "Financial Year"
msgstr "회계 연도"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:190
msgid "First Day"
msgstr "첫 번째 날"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:196
msgid "Specify Day for start of financial year"
msgstr "회계연도 시작일 지정"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:200
msgid "First Month"
msgstr "첫 번째 달"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:212
msgid "Specify month for start of financial year"
msgstr "회계연도 시작 월 지정"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:296
msgid "Locale"
msgstr "현지"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:320
#, c-format
msgid "Currency value sample: %s"
msgstr "통화 값 예제: %s"

#: preferences/GeneralPreferences.cpp:325
msgid "Bad locale name"
msgstr "잘못된 지역 이름"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:69
msgid "WebApp"
msgstr "웹앱"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:81
msgid "Specify the Web App URL without final slash"
msgstr "최종 슬래시 없이 Web App URL 지정"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:88
msgid "Specify the Web App GUID"
msgstr "Web App GUID 지정"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:92
msgid "More information about WebApp"
msgstr "WebApp에 대한 자세한 정보"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:96 preferences/NetworkPreferences.cpp:113
msgid "Proxy"
msgstr "프록시"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:103
msgid "Specify the proxy IP address"
msgstr "프록시 IP 주소 지정"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:109
msgid "Specify proxy port number"
msgstr "프록시 포트 번호 지정"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:115
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:121
msgid "Usage Statistics"
msgstr "사용 통계"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:138
msgid "Check for latest news on startup"
msgstr "시작 시 최신 뉴스 확인"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:140
msgid "Enable to allow news to be checked on application start"
msgstr "응용 프로그램 시작 시 뉴스 확인을 허용합니다"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:145
msgid "Timeout"
msgstr "시간 초과"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:153
msgid "Specify a network communication timeout value to use."
msgstr "사용할 네트워크 통신 시간 제한 값을 지정합니다."

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:156
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:162
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:167
msgid "Check for updates at StartUp"
msgstr "시작 시 업데이트 확인"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:169
msgid "Enable to automatically check if new MMEX version is available at StartUp"
msgstr "시작 시 새 MMEX 버전을 사용할 수 있는지 자동으로 확인할 수 있습니다"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:172 wizard/wizard_update.cpp:114
msgid "Stable"
msgstr "안정된"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:173 wizard/wizard_update.cpp:114
msgid "Unstable"
msgstr "불안정한"

#: preferences/NetworkPreferences.cpp:178
msgid "Updates source"
msgstr "업데이트 소스"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:72
msgid "Stock Quote Web Page"
msgstr "주가 정보 웹 페이지"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:88
msgid "Clear the field to Reset the value to system default."
msgstr "필드의 값을 시스템 기본값으로 재설정합니다."

#: preferences/OtherPreferences.cpp:92
msgid "Share Precision"
msgstr "주가 정밀도"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:97
msgid "Set the precision for Share prices"
msgstr "주가에 대한 정밀도 설정"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:100
msgid "Refresh at Startup"
msgstr "시작할 때 새로 고침"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:111
msgid "Asset Compounding Period"
msgstr "자산 복리 주기"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:117
msgid "Select the compounding period for the appreciation/depreciation rate of assets"
msgstr "자산의 감가상각률에 대한 복리주기를 선택하세요"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:131
msgid "Database"
msgstr "데이터베이스"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:136
msgid "Backup database on startup"
msgstr "시작 시 데이터베이스 백업"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:138
msgid ""
"When MMEX starts,\n"
"create the backup database: dbFile_start_YYYY-MM-DD.bak"
msgstr ""
"MMEX가 시작되면,\n"
"백업 데이터베이스 생성: dbFile_start_YYYY-MM-DD.bak"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:143
msgid "Backup database on exit"
msgstr "종료 시 데이터베이스 백업"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:145
msgid ""
"When MMEX shuts down and changes were made to the database,\n"
"create or update the backup database: dbFile_update_YYYY-MM-DD.bak"
msgstr ""
"MMEX가 종료되고 데이터베이스가 변경되면\n"
"백업 데이터베이스 생성 또는 업데이트: dbFile_update_YYYY-MM-DD.bak"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:153
msgid "Specify max number of backup files"
msgstr "최대 백업 파일 수 지정"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:156
msgid "Max Files"
msgstr "최대 파일"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:164
msgid "Specify number of days to retain deleted transactions. Transactions older than this will be automatically purged upon database open."
msgstr "삭제된 거래를 보관할 일 수를 지정합니다. 이보다 오래된 거래는 데이터베이스가 열리면 자동으로 삭제됩니다."

#: preferences/OtherPreferences.cpp:166
msgid "Days to retain deleted transactions"
msgstr "삭제된 거래를 보관할 기간(일)"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:180
msgid "Delimiter"
msgstr "구분 기호"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:188
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:194
msgid "Enable date range filter per account or report"
msgstr "계정 또는 보고서별로 날짜 범위 필터 활성화"

#: preferences/OtherPreferences.cpp:196
msgid "Store filter values per account or report and not globally"
msgstr "필터 값을 계정별 또는 보고서별로 저장하고 전역으로 저장하지 않음"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:68
msgid "Last Used"
msgstr "마지막에 사용됨"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:80
msgid "Unused"
msgstr "사용되지 않음"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:86
msgid "Last used for payee"
msgstr "거래처에 마지막으로 사용됨"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:87
msgid "Use default for payee"
msgstr "거래처에 기본값 사용"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:104
msgid "Default Date"
msgstr "기본 날짜"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:106
msgid "Default Payee"
msgstr "기본 거래처"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:108
msgid "Default Deposit/Withdrawal Category"
msgstr "기본 입금/출금 범주"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:110
msgid "Default Transfer Category"
msgstr "기본 이체 범주"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:112
msgid "Default Status"
msgstr "기본 상태"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:120
msgid "Use Original Date when Pasting Transactions"
msgstr "거래를 붙여넣을 때 원래 날짜 사용"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:122
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when copying/pasting transactions"
msgstr "거래 복사/붙여넣기 시 원본 거래 날짜 또는 현재 날짜를 사용할지 선택"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:125
msgid "Use Original Date when Duplicating Transactions"
msgstr "거래 복제 시 원래 날짜 사용"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:127
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when duplicating transactions"
msgstr "거래 복제 시 원래 거래 날짜 또는 현재 날짜를 사용할지 선택"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:130
msgid "Use Original State when Duplicating or Pasting Transactions"
msgstr "거래를 복제하거나 붙여넣을 때 원본 상태 사용"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:132
msgid "Select whether to use the original state or default state when duplicating or copy and paste transactions"
msgstr "거래를 복제하거나 복사하여 붙여넣을 때 원래 상태를 사용할지 기본 상태를 사용할지 선택합니다"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:142
msgid "Transaction Sound"
msgstr "거래 효과음"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:147
msgid "Select whether to use sounds when entering transactions"
msgstr "거래 입력 시 효과음 사용 여부 선택"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:151
msgid "Transaction/Budget"
msgstr "거래/예산"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:157
msgid "View Budgets as Financial Years"
msgstr "예산을 회계 연도로 보기"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:165
msgid "View Budgets with 'transfer' transactions"
msgstr "'이체' 거래내역이 있는 예산 보기"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:173
msgid "View Budget Category Report with Summaries"
msgstr "요약이 있는 예산 범주 보고서 보기"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:182
msgid "Override yearly budget with monthly budget"
msgstr "연간 예산을 월별 예산으로 재지정"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:185
msgid "If monthly budget exists then use this to override the yearly budget; otherwise combine them"
msgstr "월별 예산이 존재하는 경우 이를 사용하여 연간 예산을 재정의하고, 그렇지 않은 경우 이를 결합합니다"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:192
msgid "Subtract monthly budgets from yearly budget in reporting"
msgstr "보고서 작성 시 연간 예산에서 월별 예산 차감"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:195
msgid ""
"Yearly budget will be reduced by the amount budgeted monthly.\n"
"Total estimate for the year will be reported as either the yearly budget OR the sum of the monthly budgets, whichever is greater."
msgstr ""
"연간 예산은 매월 예산에 따라 절감됩니다.\n"
"해당 연도의 총 예상치는 연간 예산 또는 월별 예산의 합계 중 큰 쪽으로 보고됩니다."

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:202
msgid "Budget Offset (days)"
msgstr "예산 오프셋 (일)"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:207
msgid "Adjusts the first day of month (normally 1st) for budget calculations"
msgstr "예산 계산을 위해 매월 첫째 날(일반적으로 1일)을 조정합니다"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:211
msgid "First Day of Month"
msgstr "매월 첫째 날"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:216
msgid "Adjusts the first day of month for reporting"
msgstr "보고를 위해 매월 첫째 날을 조정합니다"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:220
msgid "First Weekday"
msgstr "첫 번째 요일"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:225
msgid "Adjusts the first day of week for filtering and reporting"
msgstr "필터링 및 보고를 위해 주의 첫 번째 요일을 조정합니다"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:236
msgid "Use 'Time' in transaction recording/reporting"
msgstr "거래 기록/보고 시 '시간' 사용"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:240
msgid "Sort Date identically to Sequence Number (SN)"
msgstr "일련번호(SN)와 동일하게 날짜를 정렬"

#: preferences/TransactionPreferences.cpp:245
msgid "Transaction Colors"
msgstr "거래 색상"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:82
msgid "Accounts Visible"
msgstr "계정 보이기"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:95
msgid "Specify which accounts are visible"
msgstr "표시할 계정 지정"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:98
msgid "Category Delimiter"
msgstr "범주 구분 기호"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:106 preferences/ViewPreferences.cpp:110
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:109
msgid "Navigator and account types"
msgstr "탐색기와 계정 유형"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:113
msgid "Show cash ledger for portfolios"
msgstr "포트폴리오의 현금 장부 보기"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:121
msgid "Do not use color for future transactions"
msgstr "향후 거래에 색상을 사용 안 함"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:126
msgid "Emphasize not reconciled transactions"
msgstr "조정되지 않은 거래를 강조"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:141
msgid "User Interface"
msgstr "사용자 인터페이스"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:148
msgid "Style Template"
msgstr "스타일 서식"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:149
msgid "Open Theme Manager"
msgstr "테마 관리자 열기"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:152
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:154
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:155
msgid "Light"
msgstr "밝은"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:156
msgid "Dark"
msgstr "어두운"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:162
msgid "Specify preferred theme variant to use if supported"
msgstr "지원되는 경우 사용할 기본 테마 변형 지정"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:166
msgid "HTML Scale Factor"
msgstr "HTML 축척"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:184
msgid "Specify which scale factor is used for the report pages"
msgstr "보고서 페이지에 사용할 축척 지정"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:187
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:189
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:190
msgid "Enlarged"
msgstr "확대"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:191
msgid "Large"
msgstr "크게"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:192
msgid "Huge"
msgstr "아주 크게"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:205
msgid "Toolbar Icon Size"
msgstr "도구모음 아이콘 크기"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:206
msgid "Navigator Icon Size"
msgstr "탐색기 아이콘 크기"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:207
msgid "Others Icon Size"
msgstr "다른 아이콘 크기"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:210
msgid "Small (16 px)"
msgstr "작게 (16 px)"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:211
msgid "Normal (24 px)"
msgstr "보통 (24 px)"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:212
msgid "Large (32 px)"
msgstr "크게 (32 px)"

#: preferences/ViewPreferences.cpp:213
msgid "Huge (48 px)"
msgstr "더 크게 (48 px)"

#: report/BalanceReport.cpp:123
#, c-format
msgid "Accounts Balance - %s"
msgstr "계정 잔액 - %s"

#: report/BalanceReport.cpp:124
msgid "Monthly Report"
msgstr "월간 보고서"

#: report/BalanceReport.cpp:124
msgid "Yearly Report"
msgstr "연간 보고서"

#: report/CategoryReport.cpp:210
msgid "Collapse All"
msgstr "모두 축소"

#: report/CategoryReport.cpp:211
msgid "Expand All"
msgstr "모두 확장"

#: report/CategoryReport.cpp:287
msgid "Total Expenses:"
msgstr "총 지출:"

#: report/CategoryReport.cpp:288
msgid "Total Income:"
msgstr "총 수입:"

#: report/CategoryReport.cpp:290 report/StocksReport.cpp:185
#: report/TransactionsReport.cpp:66
msgid "Grand Total:"
msgstr "총 계:"

#: report/CategoryReport.cpp:319
msgid "Categories Summary"
msgstr "범주 요약"

#: report/CategoryReport.cpp:328
msgid "Category Income/Expenses"
msgstr "범주 수입/지출"

#: report/CategoryReport.cpp:435 report/FlowReport.cpp:285
#: report/InExReport.cpp:219 report/InExReport.cpp:254
msgid "Difference"
msgstr "차이"

#: report/CategoryReport.cpp:475
msgid "Overall"
msgstr "종합"

#: report/CategoryReport.cpp:506 report/PayeeReport.cpp:193
msgid "Incomes"
msgstr "수입"

#: report/FlowReport.cpp:252 report/FlowReport.cpp:383
#, c-format
msgid "%1$s (%2$i month)"
msgid_plural "%1$s (%2$i months)"
msgstr[0] "%1$s (%2$i 개월)"

#: report/FlowReport.cpp:286 report/FlowReport.cpp:420
msgid "Cumulative Difference"
msgstr "누적 차이"

#: report/FlowReport.cpp:341
msgid "Cash Flow - Daily"
msgstr "현금 흐름 - 일별"

#: report/FlowReport.cpp:355
msgid "Cash Flow - Monthly"
msgstr "현금 흐름 - 월별"

#: report/FlowReport.cpp:369
msgid "Cash Flow - Transactions"
msgstr "현금 흐름 - 거래별"

#: report/ForecastReport.cpp:31
msgid "Forecast"
msgstr "예상"

#: report/InExReport.cpp:34
msgid "Income vs. Expenses Summary"
msgstr "수입 vs. 지출 요약"

#: report/InExReport.cpp:118
msgid "Income:"
msgstr "수입:"

#: report/InExReport.cpp:119
msgid "Expenses:"
msgstr "지출:"

#: report/InExReport.cpp:136
msgid "Income vs. Expenses Monthly"
msgstr "월간 소득 vs. 지출"

#: report/InExReport.cpp:218 report/InExReport.cpp:255
msgid "Cumulative"
msgstr "누적"

#: report/PayeeReport.cpp:43
msgid "Payee Report"
msgstr "거래처 보고서"

#: report/PayeeReport.cpp:195
msgid "Net flow"
msgstr ""

#: report/StocksReport.cpp:38
msgid "Summary of Stocks"
msgstr "주식 요약"

#: report/StocksReport.cpp:116
msgid "Purchase Date"
msgstr "구매 날짜"

#: report/StocksReport.cpp:117
msgid "Quantity"
msgstr "수량"

#: report/StocksReport.cpp:246
msgid "Stocks Performance Charts"
msgstr "주식 실적 차트"

#: report/TransactionsReport.cpp:135 report/_ReportBase.cpp:156
msgid "Accounts: "
msgstr "계정: "

#: report/TransactionsReport.cpp:238
msgid "FX Rate"
msgstr "환율"

#: report/TransactionsReport.cpp:454
msgid "All Transactions: Withdrawals, Deposits, and Transfers"
msgstr "모든 거래: 출금, 입금 및 이체"

#: report/TransactionsReport.cpp:472
msgid "All Transactions excluding Transfers"
msgstr "이체를 제외한 모든 거래 내역"

#: report/TransactionsReport.cpp:513
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: report/TransactionsReport.cpp:534
msgid "Minimum"
msgstr "최소"

#: report/TransactionsReport.cpp:536
msgid "Maximum"
msgstr "최대"

#: report/TransactionsReport.cpp:538
msgid "Average"
msgstr "평균"

#: report/UsageReport.cpp:28
msgid "MMEX Usage Frequency"
msgstr "MMEX 사용 빈도"

#: report/budget.cpp:91
#, c-format
msgid "Financial Year: %s - %i"
msgstr "회계연도: %s - %i"

#: report/budget.cpp:102
#, c-format
msgid "Financial Year: %i Month: %s"
msgstr "회계 년: %i 월: %s"

#: report/budget.cpp:104
#, c-format
msgid "Year: %i Month: %s"
msgstr "연도: %i 월: %s"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:129
#, c-format
msgid "Budget Categories for %s"
msgstr "%s에 대한 예산 범주"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:129
#, c-format
msgid "Budget Category Summary for %s"
msgstr "%s에 대한 예산 범주 요약"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:132
msgid "(Estimated vs. Actual)"
msgstr "(추정치 vs. 실제)"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:349
msgid "Estimated Income:"
msgstr "예상 수입:"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:351
msgid "Actual Income:"
msgstr "실제 수입:"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:353
msgid "Difference Income:"
msgstr "수입 차이:"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:360
msgid "Estimated Expenses:"
msgstr "예상 지출:"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:362
msgid "Actual Expenses:"
msgstr "실제 지출:"

#: report/budgetcategorysummary.cpp:364
msgid "Difference Expenses:"
msgstr "지출 차이:"

#: report/budgetingperf.cpp:112
#, c-format
msgid "Budget Performance for %s"
msgstr "%s에 대한 예산 달성"

#: report/budgetingperf.cpp:153 report/budgetingperf.cpp:155
msgid "Act."
msgstr "실제"

#: report/budgetingperf.cpp:153 report/budgetingperf.cpp:155
msgid "Est."
msgstr "예상"

#: report/bugreport.h:57
msgid "Bug Report"
msgstr "버그 보고"

#: report/bugreport.h:69
msgid "Replace this text (marked with >) with detailed description of the problem."
msgstr "이 텍스트(>로 표시)를 문제에 대한 자세한 설명으로 바꾸세요."

#: report/bugreport.h:70
msgid "Please do not remove information attached below this text."
msgstr "이 텍스트 아래에 첨부된 정보를 제거하지 마십시오."

#: report/bugreport.h:75
msgid "Use Help → Check for Updates in MMEX to get the latest version, where the problem might be already fixed."
msgstr "MMEX에서 최신 버전을 가져오려면 도움말 → 업데이트 확인을 이용하세요. 문제가 이미 해결되었을 수도 있습니다."

#: report/bugreport.h:76
#, c-format
msgid "Search <a href='%s'>a list of known issues</a> for similar problem. If so, update existing issue instead of creating a new one."
msgstr "유사한 문제에 대해 <a href='%s'>알려진 이슈 목록</a>을 검색하십시오. 그렇다면 새 문제를 만드는 대신 기존 문제를 업데이트하십시오."

#: report/bugreport.h:78
#, c-format
msgid "As you know, <a href='%s'>a forum</a> for users is available where you can discuss problems and find solutions."
msgstr "아시다시피 사용자를 위한 <a href='%s'>포럼</a>은 문제를 논의하고 해결책을 찾을 수 있는 곳입니다."

#: report/bugreport.h:79
#, c-format
msgid "Please, join the community on <a href='%s'>Slack</a>. Here you can also pose the question and learn the latest news."
msgstr "<a href='%s'>Slack</a> 커뮤니티에 가입하세요. 여기서 질문을 올리고 최신 뉴스를 배울 수도 있습니다."

#: report/bugreport.h:80
#, c-format
msgid "Read <a href='%s'>How to Report Bugs Effectively</a> for useful tips."
msgstr "유용한 정보는 <a href='%s'>효과적으로 버그를 보고하는 방법</a>을 읽어보십시오."

#: report/bugreport.h:81
msgid "Provide a descriptive name for the problem."
msgstr "문제를 설명하는 이름을 제공하십시오."

#: report/bugreport.h:82
msgid "Include steps to reproduce the problem; attach screenshots where appropriate."
msgstr "문제를 재현하는 단계를 포함하세요. 필요한 경우 스크린샷을 첨부하세요."

#: report/bugreport.h:83
#, c-format
msgid "Before click the following link, be sure that you have already signed in to the <a href='%s'>GitHub</a>."
msgstr "다음 링크를 클릭하기 전에 이미 <a href='%s'>GitHub</a>에 로그인했는지 확인하십시오."

#: report/bugreport.h:85
#, c-format
msgid "Finally, report the bug using the GitHub <a href='%s'>online form</a> opened in a web browser."
msgstr "마지막으로, 웹 브라우저에서 열린 GitHub <a href='%s'>온라인 양식</a>을 이용해 버그를 보고하세요."

#: report/bugreport.h:97
msgid "Please, follow these instructions before submitting a new bug report:"
msgstr "새 버그 보고서를 제출하기 전에 다음 지침을 따르십시오:"

#: report/htmlbuilder.cpp:156
#, c-format
msgid "Report Generated %1$s %2$s"
msgstr "보고서 생성일: %1$s %2$s"

#: report/htmlbuilder.cpp:226 report/htmlbuilder.cpp:250
#, c-format
msgid "From %1$s till %2$s"
msgstr "%1$s에서 %2$s까지"

#: report/htmlbuilder.cpp:228 report/htmlbuilder.cpp:254
msgid "Future"
msgstr "미래"

#: report/htmlbuilder.cpp:231 report/htmlbuilder.cpp:258
#: util/mmDateRange.cpp:262
msgid "Over Time"
msgstr "시간 경과"

#: report/htmlbuilder.cpp:252
#, fuzzy
msgid "Past"
msgstr "붙여넣기"

#: report/htmlbuilder.cpp:283
msgid "User specified start day"
msgstr "사용자가 지정한 시작일"

#: report/htmlbuilder.cpp:288
msgid "Future Transactions have been ignored"
msgstr "향후 거래가 무시되었습니다"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:47
msgid "Navigator and account type configuration"
msgstr "탐색기와 계정 유형 설정"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:56 uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:94
msgid "Selection name"
msgstr "선택 항목 이름"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:94
msgid "Re&store default names"
msgstr "기본 이름 복원(&S)"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:98 uicontrols/navigatordialog.cpp:195
msgid "Restore default names"
msgstr "기본 이름 복원"

#: uicontrols/navigatordialog.cpp:194
msgid "Do you really want to restore the default names?"
msgstr "기본 이름을 정말로 복원하시겠습니까?"

#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:36
msgid "Edit navigator entry"
msgstr "탐색기 항목 편집"

#: uicontrols/navigatoreditdialog.cpp:36
msgid "New account type"
msgstr "새 계정 유형"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:59
msgid "Reconcile account"
msgstr "계정 조정"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:81 uicontrols/reconciledialog.cpp:205
msgid "Statement ending balance:"
msgstr "장부 최종 잔액:"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:108
msgid "&All (un)cleared"
msgstr "모든 (미)정산됨(&A)"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:140
msgid "Withdrawals"
msgstr "출금"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:162
msgid "Deposits"
msgstr "입금"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:195
msgid "Statement opening balance:"
msgstr "장부 기초 잔액:"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:200
msgid "Cleared balance:"
msgstr "정산된 잔액:"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:228
msgid "Finish la&ter"
msgstr "나중에 완료(&T)"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:231
msgid "&Done"
msgstr "완료(&D)"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:522
msgid "Show &status column"
msgstr "상태 열 보이기(&S)"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:523
msgid "Show &number column"
msgstr "번호 열 보이기(&N)"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:525
msgid "Include &void transactions"
msgstr "무효 거래 포함(&V)"

#: uicontrols/reconciledialog.cpp:526
msgid "Include &duplicate transactions"
msgstr "중복 거래 포함(&D)"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:41
msgid "Toolbar configuration"
msgstr "툴바 설정"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:73
msgid "Insert &separator"
msgstr "구분선 삽입(&S)"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:75
msgid ""
"Insert a vertical separator line.\n"
"Useful to visually group toolbar buttons."
msgstr ""
"세로 구분선을 삽입합니다.\n"
"도구 모음 버튼을 시각적으로 그룹화하는 데 유용합니다."

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:82
msgid "Insert s&pace"
msgstr "공간 삽입(&P)"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:84
msgid ""
"Insert a fixed-size empty space.\n"
"The space width is equal to one toolbar icon."
msgstr ""
"고정 크기의 빈 공간을 삽입합니다.\n"
"공간의 너비는 툴바 아이콘 하나와 같습니다."

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:91
msgid "Insert s&tretch space"
msgstr "늘어나는 공간 삽입(&T)"

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:93
msgid ""
"Insert a stretchable space.\n"
"It takes all remaining toolbar space.\n"
"If multiple stretch spaces are present, the space is evenly distributed."
msgstr ""
"늘어나는 공간을 삽입합니다.\n"
"이 공간은 남아 있는 툴바 공간을 모두 차지합니다.\n"
"늘어나는 공간이 여러 개 있는 경우, 공간은 균등하게 분배됩니다."

#: uicontrols/toolbardialog.cpp:143
msgid "Spacer"
msgstr "공백"

#: util/_primitive.cpp:115
msgid "February"
msgstr "2월"

#: util/_primitive.cpp:115
msgid "January"
msgstr "1월"

#: util/_primitive.cpp:115
msgid "March"
msgstr "3월"

#: util/_primitive.cpp:116
msgid "April"
msgstr "4월"

#: util/_primitive.cpp:116
msgid "June"
msgstr "6월"

#: util/_primitive.cpp:116 util/_primitive.cpp:124
msgid "May"
msgstr "5월"

#: util/_primitive.cpp:117
msgid "August"
msgstr "8월"

#: util/_primitive.cpp:117
msgid "July"
msgstr "7월"

#: util/_primitive.cpp:117
msgid "September"
msgstr "9월"

#: util/_primitive.cpp:118
msgid "December"
msgstr "12월"

#: util/_primitive.cpp:118
msgid "November"
msgstr "11월"

#: util/_primitive.cpp:118
msgid "October"
msgstr "10월"

#: util/_primitive.cpp:123
msgid "Feb"
msgstr "2월"

#: util/_primitive.cpp:123
msgid "Jan"
msgstr "1월"

#: util/_primitive.cpp:123
msgid "Mar"
msgstr "3월"

#: util/_primitive.cpp:124
msgid "Apr"
msgstr "4월"

#: util/_primitive.cpp:124
msgid "Jun"
msgstr "6월"

#: util/_primitive.cpp:125
msgid "Aug"
msgstr "8월"

#: util/_primitive.cpp:125
msgid "Jul"
msgstr "7월"

#: util/_primitive.cpp:125
msgid "Sep"
msgstr "9월"

#: util/_primitive.cpp:126
msgid "Dec"
msgstr "12월"

#: util/_primitive.cpp:126
msgid "Nov"
msgstr "11월"

#: util/_primitive.cpp:126
msgid "Oct"
msgstr "10월"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#: util/_primitive.cpp:131
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#: util/_primitive.cpp:132
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#: util/_primitive.cpp:132
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#: util/_primitive.cpp:132
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Fri"
msgstr "금"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Mon"
msgstr "월"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Sat"
msgstr "토"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Sun"
msgstr "일"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Thu"
msgstr "목"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Tue"
msgstr "화"

#: util/_primitive.cpp:137
msgid "Wed"
msgstr "수"

#: util/_simple.cpp:771 util/_simple.cpp:783
msgid "&Clear color"
msgstr "색상 제거(&C)"

#: util/_simple.cpp:774 util/_simple.cpp:788
#, c-format
msgid "Color #&%i"
msgstr "색상값 #&%i"

#: util/_simple.cpp:944
msgid "Subtract one year"
msgstr "1년 빼기"

#: util/_simple.cpp:945
msgid "Subtract one month"
msgstr "1개월 빼기"

#: util/_simple.cpp:946
msgid "Add one month"
msgstr "1개월 추가"

#: util/_simple.cpp:947
msgid "Add one year"
msgstr "1년 추가"

#: util/_simple.cpp:1003
#, c-format
msgid "Entry %s is invalid"
msgstr "%s 항목이 잘못되었습니다"

#: util/_simple.cpp:1009
msgid "Invalid Category"
msgstr "잘못된 범주"

#: util/_simple.cpp:1009
msgid "Please select an existing category"
msgstr "기존 범주를 선택하십시오"

#: util/_simple.cpp:1014
msgid "File name is empty."
msgstr "파일명이 비어있습니다."

#: util/_simple.cpp:1015
msgid "Please select the file for this operation."
msgstr "이 작업에 대한 파일을 선택하십시오."

#: util/_simple.cpp:1025
msgid "Please select the account for this transaction."
msgstr "이 거래에 대한 계정을 선택하십시오."

#: util/_simple.cpp:1027
msgid "Please specify which account the transfer is going to."
msgstr "이체할 계정을 지정하십시오."

#: util/_simple.cpp:1029
msgid "Selection can be made by using the dropdown button."
msgstr "드롭다운 버튼을 사용하여 선택할 수 있습니다."

#: util/_simple.cpp:1032
msgid "Activating the button will provide a selection box where the account can be selected."
msgstr "버튼을 활성화하면 계정을 선택할 수 있는 선택 상자가 제공됩니다."

#: util/_simple.cpp:1041
msgid "Invalid Payee"
msgstr "잘못된 거래처"

#: util/_simple.cpp:1042
msgid ""
"Please type in a new payee,\n"
"or make a selection using the dropdown button."
msgstr ""
"새 거래처를 입력하십시오,\n"
"또는 드롭다운 버튼을 사용하여 선택합니다."

#: util/_simple.cpp:1050 util/_simple.cpp:1062
msgid "Invalid Name"
msgstr "잘못된 이름"

#: util/_simple.cpp:1053 util/_simple.cpp:1065
msgid "Already exist!"
msgstr "이미 존재합니다!"

#: util/_simple.cpp:1055
msgid "Please type in a non empty name."
msgstr "비어 있지 않은 이름을 입력하십시오."

#: util/_simple.cpp:1067
msgid "Please type in a non empty symbol."
msgstr "비어 있지 않은 기호를 입력하십시오."

#: util/_simple.cpp:1177
msgid "Enter tags to search, optionally separated by the operators '&' and '|'."
msgstr "검색할 태그를 입력하세요. 선택적으로 '&' 및 '|' 연산자로 구분하세요."

#: util/_simple.cpp:1178
msgid "The default operator between consecutive tags is AND, use '|' to change the operator to OR."
msgstr "연속된 태그 사이의 기본 연산자는 AND입니다. OR 연산자로 변경하려면 '|'를 사용하세요."

#: util/_simple.cpp:1797
#, c-format
msgid "Create new tag '%s'?"
msgstr "새 '%s' 태그를 만드시겠습니까?"

#: util/_simple.cpp:1797
msgid "New tag entered"
msgstr "새 태그 입력됨"

#: util/_util.cpp:876
msgid "Currency rates have been updated"
msgstr "환율이 업데이트되었습니다"

#: util/_util.cpp:975 util/_util.cpp:1078 util/_util.cpp:1084
#: util/_util.cpp:1115 util/_util.cpp:1174
msgid "JSON Parse Error"
msgstr "JSON 파싱 오류"

#: util/_util.cpp:1123 util/_util.cpp:1182
msgid "Expected response to contain a data or error string"
msgstr "데이터 또는 오류 문자열을 포함하는 응답이 예상됩니다"

#: util/_util.cpp:1154
msgid "Unable to find asset for symbol."
msgstr "기호에 대한 자산을 찾을 수 없습니다."

#: util/_util.cpp:1189
msgid "Unable to get base currency!"
msgstr "기준 통화를 가져올 수 없습니다!"

#: util/_util.cpp:1195
msgid "USD"
msgstr "USD"

#: util/_util.cpp:1198
msgid "Unable to find currency 'USD', required for converting historical prices"
msgstr "과거 가격을 변환하는 데 필요한 'USD' 통화를 찾을 수 없습니다"

#: util/_util.cpp:1219
msgid "Unable to parse price in asset history"
msgstr "자산 이력에서 값을 분석할 수 없습니다"

#: util/_util.cpp:1592 wizard/wizard_update.cpp:183
#, c-format
msgid "Version: %s"
msgstr "버전: %s"

#: util/_util.cpp:1593
#, c-format
msgid "Built on: %1$s %2$s"
msgstr "빌드 날짜: %1$s %2$s"

#: util/_util.cpp:1594
#, c-format
msgid "Database version: %d"
msgstr "데이터베이스 버전: %d"

#: util/_util.cpp:1601
#, c-format
msgid "Git commit: %1$s (%2$s)"
msgstr "Git 커밋: %1$s (%2$s)"

#: util/_util.cpp:1604
#, c-format
msgid "Git branch: %s"
msgstr "Git 분기: %s"

#: util/_util.cpp:1608
msgid "MMEX is using the following support products:"
msgstr "MMEX는 다음 지원 제품을 사용하고 있습니다:"

#: util/_util.cpp:1625
msgid "Built with:"
msgstr "사용한 소프트웨어:"

#: util/_util.cpp:1644
msgid "Running on:"
msgstr "실행 환경:"

#: util/_util.cpp:1658
#, c-format
msgid "System Locale: %s"
msgstr "시스템 로케일: %s"

#: util/_util.cpp:1659
#, c-format
msgid "User Interface Language: %s"
msgstr "사용자 인터페이스 언어: %s"

#: util/_util.cpp:1882
msgid "The complete list of closed issues is available at this link"
msgstr "닫힌 이슈의 전체 목록은 이 링크에서 확인할 수 있습니다"

#: util/_util.cpp:2039
msgid "Copy all text to clipboard"
msgstr "모든 텍스트를 클립보드에 복사"

#: util/mmDateRange.cpp:77
msgid "Current Month"
msgstr "이번 달"

#: util/mmDateRange.cpp:91
msgid "Current Month to Date"
msgstr "이번 달 1일부터 오늘까지"

#: util/mmDateRange.cpp:101
msgid "Previous Month"
msgstr "지난달"

#: util/mmDateRange.cpp:111
msgid "1 Month Ago to Date"
msgstr "1 개월 전부터 현재까지"

#: util/mmDateRange.cpp:121
msgid "3 Months Ago to Date"
msgstr "3 개월 전부터 현재까지"

#: util/mmDateRange.cpp:135
msgid "Latest 3 Months"
msgstr "지난 3 개월"

#: util/mmDateRange.cpp:149
msgid "Latest 12 Months"
msgstr "지난 12 개월"

#: util/mmDateRange.cpp:165
msgid "Current Year"
msgstr "올해"

#: util/mmDateRange.cpp:186
msgid "Previous Year"
msgstr "작년"

#: util/mmDateRange.cpp:198
msgid "Year Before Last"
msgstr "재작년"

#: util/mmDateRange.cpp:229
msgid "Current Financial Year"
msgstr "당기 회계 연도"

#: util/mmDateRange.cpp:239
msgid "Current Financial Year to Date"
msgstr "당기 회계 연도부터 오늘까지"

#: util/mmDateRange.cpp:249
msgid "Previous Financial Year"
msgstr "이전 회계 연도"

#: util/mmDateRange.cpp:273
msgid "Custom"
msgstr "사용자 정의"

#: util/mmDateRange.cpp:287
msgid "1 Year Ago to Date"
msgstr "1 년 전부터 현재까지"

#: util/mmDateRange.cpp:297 util/mmDateRange.cpp:309
#, c-format
msgid "Last %i Days"
msgstr "지난 %i일"

#: util/mmDateRange.cpp:315
msgid "Since Today"
msgstr "오늘 부터"

#: util/mmDateRange.cpp:324
msgid "Since 1 Month Ago"
msgstr "1 개월 전부터"

#: util/mmDateRange.cpp:333
msgid "Since 3 Months Ago"
msgstr "3 개월 전부터"

#: util/mmDateRange.cpp:341
msgid "Since Start of This Year"
msgstr "올해 초부터"

#: util/mmDateRange.cpp:348
msgid "Since Start of Financial Year"
msgstr "회계연도 시작부터"

#: util/mmTextCtrl.cpp:114
msgid "Please enter a calculated value."
msgstr "계산된 값을 입력하십시오."

#: util/mmTextCtrl.cpp:114
msgid "Please enter a positive or calculated value."
msgstr "양수 또는 계산된 값을 입력하십시오."

#: util/mmTextCtrl.cpp:116
msgid ""
"Tip: For calculations, enter expressions like (2+2)*(2+2)\n"
"Calculations will be evaluated and the result used as the entry."
msgstr ""
"팁: 계산을 위해 (2+2)*(2+2) 와 같은 식을 입력합니다\n"
"계산식으로 값이 구해지고 그 결과 값이 사용됩니다."

#: util/mmTips.h:22
msgid "Recommendation: Back up the .mmb database file regularly."
msgstr "권장 사항: .mmb 데이터베이스 파일을 정기적으로 백업하세요."

#: util/mmTips.h:23
msgid "Recommendation: If upgrading to a new version of MMEX, ensure the .mmb database file is backed up before doing so."
msgstr "권장 사항: MMEX의 새 버전으로 업그레이드하는 경우, 업그레이드하기 전에 .mmb 데이터베이스 파일을 백업하세요."

#: util/mmTips.h:24
msgid "Recommendation: Use copy (Ctrl+C) and paste (Ctrl+V) for frequently used transactions."
msgstr "권장 사항: 자주 사용하는 거래는 복사(Ctrl+C) 및 붙여넣기(Ctrl+V)를 사용합니다."

#: util/mmTips.h:25
msgid "Tip: Remember to make backups of the .mmb database file."
msgstr "팁: .mmb 데이터베이스 파일을 백업해 두세요."

#: util/mmTips.h:26
msgid "Tip: If the .mmb database file is unencrypted, anyone who has the knowledge can open the database file and read the contents. Ensure that any sensitive financial information stored is properly secured."
msgstr "팁: .mmb 데이터베이스 파일이 암호화되지 않은 경우, 지식이 있는 사람은 누구나 데이터베이스 파일을 열고 내용을 읽을 수 있습니다. 저장된 모든 민감한 금융 정보가 적절하게 보호되도록 하세요."

#: util/mmTips.h:27
msgid "Tip: To mark a transaction as reconciled, select the transaction and press the “R” key. To mark a transaction as unreconciled, select the transaction and press the “U” key."
msgstr "팁: 거래내역을 조정된 것으로 표시하려면 거래를 선택하고 “R” 키를 누르십시오. 거래내역을 조정되지 않음으로 표시하려면 거래를 선택하고 “U” 키를 누릅니다."

#: util/mmTips.h:28
msgid "Tip: To mark a transaction as requiring followup, select the transaction and press the “F” key."
msgstr "팁: 후속 조치가 필요한 거래로 표시하려면 거래를 선택하고 “F” 키를 누릅니다."

#: util/mmTips.h:29
msgid "Tip: MMEX supports printing of all reports that can be viewed. The print options are available under the menu, File → Print."
msgstr "팁: MMEX는 볼 수 있는 모든 보고서의 인쇄를 지원합니다. 인쇄 옵션은 파일 → 인쇄 메뉴에서 사용할 수 있습니다."

#: util/mmTips.h:30
msgid "Tip: MMEX runtime behavior can be changed by modifying the settings in Options."
msgstr "팁: MMEX 런타임 동작은 옵션의 설정을 수정하여 변경할 수 있습니다."

#: util/mmTips.h:31
msgid "Tip: To print a statement with transactions from any arbitrary set of criteria, use the transaction filter to select the transactions required and then select print from the menu."
msgstr "팁: 임의의 기준에 따른 거래 내역을 담은 명세서를 인쇄하려면 거래 필터를 사용하여 필요한 거래를 선택한 다음 메뉴에서 인쇄를 선택하세요."

#: util/mmTips.h:32
msgid "Tip: Set the currency exchange rates if there are accounts with different currencies."
msgstr "팁: 다른 통화를 사용하는 계정이 있는 경우 환율을 설정하세요."

#: util/mmTips.h:34
msgid "Category Manager tip: Pressing the “H” key will cycle through all categories starting with the letter h."
msgstr "범주 관리자 팁: “H” 키를 누르면 h 문자로 시작하는 모든 범주가 순환됩니다."

#: util/mmTips.h:35
msgid "Category Manager tip: Pressing 2 key combination will cycle through all categories starting with that key combination. Example: Pressing ho will select Homeneeds, Home, House Tax, etc…"
msgstr "범주 관리자 팁: 2개의 키 조합을 누르면 해당 키 조합을 시작으로 모든 범주가 순환됩니다. 예: ho를 누르면 Home Needs, Home, House Tax 등이 선택됩니다."

#: util/mmTips.h:37
msgid "Never endorse a loan. If the borrower, whether a friend, a family member, a significant other, or someone else, misses payments, your credit score will take a plunge, the lender can come after you for the money, and it will likely destroy your relationship. Plus, if the bank is requiring a cosigner, the bank does not trust the person to make the payments."
msgstr "대출 보증은 절대 서지 마세요. 친구, 가족, 연인 등 누구든 차용인이 상환금을 제때 갚지 못하면 신용 점수가 급락하고, 대출 기관은 당신에게 돈을 받아내려 할 수 있으며, 관계도 파탄날 가능성이 큽니다. 게다가 은행에서 보증인을 요구한다는 것은 그 사람이 상환 능력이 있다고 믿지 않는다는 뜻입니다."

#: util/mmTips.h:39
msgid "Grocery tip: Avoid grocery shopping when hungry or stressed. Hunger and stress can make you do strange things, like buying lots of chocolate or gimmicky processed foods. Plan to go to the store when you are well-fed and relaxed. That way, you can stick to your list and not overspend on food you do not need."
msgstr "장보기 팁: 배고픈 상태나 스트레스를 받은 상태에서 장보기를 피하세요. 배고픔과 스트레스는 많은 초콜릿이나 매력적인 가공 식품을 사는 것처럼 이상한 일을 하게 만들 수 있습니다. 잘 먹고 편안한 상태에서 가게에 가는 것을 계획하세요. 그렇게 하면 목록에 따라 필요한 음식 이외의 음식에 지나치게 돈을 쓰지 않을 수 있습니다."

#: util/mmTips.h:40
msgid "Grocery tip: Make a shopping list. A shopping list saves money by helping to avoid buying products that are not required. The simplest way is to track consumables as they are used. A magnetic notepad on the fridge can help to write down items that need to be bought."
msgstr "식료품 팁: 쇼핑 목록을 만드세요. 쇼핑 목록은 필요하지 않은 제품을 사는 것을 피하는 데 도움이 되어 비용을 절감합니다. 가장 간단한 방법은 소모품을 사용할 때마다 추적하는 것입니다. 냉장고에 자석 메모장을 붙여두면 구매해야 할 품목을 적는 데 도움이 될 수 있습니다."

#: util/mmTips.h:41
msgid "Grocery tip: Buy fruits and vegetables in season."
msgstr "장보기 팁: 계절에 맞는 과일과 채소를 구입하세요."

#: util/mmTips.h:42
msgid "Grocery tip: Ensure your family consumes everything you purchase. Every month or so, hold a pantry challenge during which you use up as many pantry goods as possible before you shop again. A pantry challenge cuts down on waste and lets you get a sense of how much you are overbuying."
msgstr "식료품 팁: 당신이 구매한 모든 것을 가족이 소비하도록 하세요. 한 달에 한 번 정도 냉장고 비우기 도전으로 다시 쇼핑하기 전에 가능한 한 냉장고 내용물을 많이 사용하세요. 냉장고 비우기 도전은 낭비를 줄이고 얼마나 과도하게 구매하고 있는지 감을 잡을 수 있게 해줍니다."

#: util/mmTips.h:43
msgid "Grocery tip: Reduce waste. Adopting better grocery shopping habits is one way to cut back on wasted food and money. Make a list of everything you throw out without using, such as spoiled leftovers or soggy lettuce, to get a sense of the full scale of the issue."
msgstr "장보기 팁: 음식물 쓰레기 줄이기. 더 나은 장보기 습관을 갖는 것은 음식물과 돈을 절약하는 한 가지 방법입니다. 상한 남은 음식이나 시든 상추와 같이 사용하지 않고 버리는 모든 것을 목록으로 작성하여 문제의 전체적인 규모를 파악하세요."

#: util/mmTips.h:44
msgid "Grocery tip: Read sales flyers. Review each store’s flyer and match what is on sale with what is on your list or plan meals around sale items.  It is sometimes more cost-effective to visit multiple stores in one week to get the best value."
msgstr "식료품 팁: 세일 전단지를 읽어보세요. 각 매장의 전단지를 살펴보고 할인 품목과 목록에 있는 품목을 매치하거나 세일 품목을 중심으로 식사를 계획하세요. 때로는 최상의 가치를 얻으려면 일주일에 여러 매장을 방문하는 것이 더 비용 효율적입니다."

#: util/mmTips.h:46
msgid "Cut back on subscriptions. Is a subscription to every streaming service required? Is the paid service expense required, or is an advertising-supported free service sufficient? Is the book club membership required, or is a visit to the library once per month sufficient?"
msgstr "구독을 줄이세요. 모든 스트리밍 서비스 구독이 필요한가요? 유료 서비스 비용이 필요한가요, 아니면 광고로 지원되는 무료 서비스로 충분한가요? 독서 동아리 멤버십이 필요한가요, 아니면 한 달에 한 번 도서관을 방문하는 것으로 충분한가요?"

#: util/mmTips.h:47
msgid "Use open source alternatives to proprietary software. Search at https://www.opensourcealternative.to/"
msgstr "독점 소프트웨어에 대한 오픈 소스 대안을 사용하세요. https://www.opensourcealternative.to/ 에서 검색"

#: util/mmTips.h:49
msgid "Parent tip: If you are asked to be a guarantor for a loan for your college student, first check to see if your child has maxed out federal loan, grant, and scholarship options."
msgstr "부모님을 위한 팁: 대학생 자녀의 대출에 대한 보증인이 되어 달라는 요청을 받으면, 먼저 자녀가 연방 대출, 보조금 및 장학금 옵션을 최대한 활용했는지 확인하세요."

#: util/mmTips.h:51
msgid "Get out of debt tip: Pay yourself 10% first. Put this into an account that is hard to touch. Ensure it is a chore to get the money out (you have to drive to the bank), so you will only tap it consciously and for major expenses."
msgstr "빚에서 벗어나는 팁: 먼저 10%를 자신에게 지불하세요. 이것을 만지기 어려운 계좌에 넣으세요. 돈을 꺼내는 것이 힘든 일인지 확인하세요(은행까지 운전해야 합니다). 그러면 의식적으로 그리고 큰 지출을 위해서만 돈을 쓸 수 있을 것입니다."

#: util/mmTips.h:52
msgid "Get out of debt tip: Establish an emergency fund."
msgstr "빚에서 벗어나는 팁: 비상금을 마련하세요."

#: util/mmTips.h:53
msgid "Get out of debt tip: Stop acquiring new debt."
msgstr "빚에서 벗어나는 팁: 새로운 빚을 지는 것을 멈추세요."

#: util/mmTips.h:54
msgid "Get out of debt tip: Create a realistic budget for the expenses."
msgstr "빚에서 벗어나는 팁: 지출에 대한 현실적인 예산을 세우세요."

#: util/mmTips.h:55
msgid "Get out of debt tip: Spend less than you earn."
msgstr "빚에서 벗어나는 팁: 수입보다 적게 지출하세요."

#: util/mmTips.h:56
msgid "Get out of debt tip: Pay more than the minimum."
msgstr "빚에서 벗어나는 팁: 최소 금액보다 더 많이 지불하세요."

#: util/mmTips.h:57
msgid "Get out of debt tip: If you have a mountain of debt, studies show paying off the smallest debts can give you the confidence to tackle the larger ones."
msgstr "빚에서 벗어나는 팁: 빚이 산더미처럼 있다면, 가장 작은 빚부터 갚으면 더 큰 빚도 갚을 수 있는 자신감을 얻을 수 있다는 연구 결과가 있습니다."

#: util/mmTips.h:58
msgid "Before going to a shop and buying something, take the time to make a list of what you really need. In the shop, only buy what is on your list."
msgstr "가게에 가서 무언가를 사기 전에, 정말 필요한 것의 목록을 만들 시간을 가지세요. 가게에서는 목록에 있는 것만 사세요."

#: util/mmTips.h:62
msgid "Using MMEX it is possible to track stocks/mutual funds investments."
msgstr "MMEX를 사용하여 주식/상호 펀드 투자를 추적할 수 있습니다."

#: util/mmTips.h:63
msgid "To create new stocks entry the Symbol, Number of shares and Purchase prise should be entered."
msgstr "새로운 주식 항목을 만들려면 심볼, 주식 수 및 매수 가격을 입력해야 합니다."

#: util/mmTips.h:64
msgid "Sample of UK (HSBC HLDG) share: HSBA.L"
msgstr "영국(HSBC HLDG) 주식 예: HSBA.L"

#: util/mmTips.h:65
msgid "Before starting to invest, have a fully funded emergency fund."
msgstr "투자를 시작하기 전에, 충분한 비상금을 마련하세요."

#: util/mmTips.h:66
msgid "Before starting to invest, know your cash flow (have a budget)."
msgstr "투자를 시작하기 전에 현금 흐름을 파악하세요(예산을 세우세요)."

#: util/mmTips.h:67
msgid "Before starting to invest, pay off consumer debt, especially credit cards."
msgstr "투자를 시작하기 전에 소비자 부채, 특히 신용카드 부채를 갚으세요."

#: util/mmTips.h:68
msgid "Before starting to invest, make net worth the primary tracking metric."
msgstr "투자를 시작하기 전에 순자산을 주요 추적 지표로 삼으세요."

#: util/mmTips.h:69
msgid "Before starting to invest, clarify the goals and the priorities."
msgstr "투자를 시작하기 전에 목표와 우선순위를 명확히 하세요."

#: util/mmTips.h:70
msgid "Before starting to invest, understand the investing basics."
msgstr "투자를 시작하기 전에, 투자의 기본을 이해하세요."

#: util/mmTips.h:71
msgid "Common mistake of investors: only buying known companies."
msgstr "투자자들이 흔히 하는 실수: 알려진 회사만 매수하는 것이다."

#: util/mmTips.h:72
msgid "Common mistake of investors: only buying companies you like."
msgstr "투자자들이 흔히 하는 실수: 좋아하는 회사만 매수합니다."

#: util/mmTips.h:73
msgid "Common mistake of investors: only buying buzzworthy companies."
msgstr "투자자들이 흔히 하는 실수: 화제가 되는 회사만 매수합니다."

#: util/mmTips.h:74
msgid "Common mistake of investors: forgetting to rebalance."
msgstr "투자자들의 일반적인 실수: 비중 조절을 잊습니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:32
msgid "Add Account Wizard"
msgstr "계정 추가 마법사"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:40
#, c-format
msgid "%s models all transactions as belonging to accounts."
msgstr "%s은(는) 모든 거래를 계정에 속하는 것으로 모델링합니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:41
msgid "The next pages will help create a new account. To help get started, begin by making a list of all the financial institutions where the accounts are held."
msgstr "다음 페이지는 새 계정을 만드는 데 도움이 될 것입니다. 시작하는 데 도움이 되도록 계정이 있는 모든 금융 기관 목록을 만드는 것으로 시작합니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:90
msgid "Account Name Invalid"
msgstr "유효하지 않은 계정 이름"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:97
msgid "An account with this name already exists"
msgstr "같은 이름의 계정이 이미 존재합니다"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:111
msgid "Name of the Account"
msgstr "계정 이름"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:115
msgid "Specify a descriptive name for the account."
msgstr "계정에 대한 기술적인 이름을 지정합니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:116
msgid ""
"This is generally the name of a financial institution\n"
"where the account is held. For example: 'ABC Bank'."
msgstr ""
"일반적으로 계정이 있는 금융 기관의 \n"
"이름입니다. 예: 'KB국민은행'."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:136
msgid "Account Type"
msgstr "계정 유형"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:140
msgid "Select the account type to create:"
msgstr "생성할 계정 유형을 선택하세요:"

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:141
msgid ""
"General bank accounts cover a wide variety of account\n"
"types like Cash, Checking, Loans, and Credit cards."
msgstr ""
"일반 은행 계좌는 현금, 수표, 대출 및 신용 카드와 같은 \n"
"매우 다양한 계좌 유형을 포함합니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:148
msgid ""
"Investment and Share accounts are specialized accounts that\n"
"have stock/mutual fund investments associated with them."
msgstr "투자 및 주식 계정은 주식/상호 펀드 투자가 연결된 전문 계정입니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:155
msgid "Term and asset accounts are specialized bank accounts. They are intended for monitoring assets or term deposits and bonds where typically regular money goes in and comes out, outside the general income stream."
msgstr "정기예금 및 자산 계정은 특수 은행 계정입니다. 이 계정은 일반적으로 정기적인 돈이 들어오고 나가는 자산이나 정기예금 및 채권을 모니터링하기 위한 것이며, 일반 수입 흐름 밖에서 이루어집니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:173
msgid "Base Account Currency Not set."
msgstr "기본 계정 통화가 설정되지 않았습니다."

#: wizard/wizard_newaccount.cpp:174
msgid "Set that first using Tools → Settings… menu and then add a new account."
msgstr "먼저 도구 → 설정… 메뉴에서 설정한 다음 새 계정을 추가합니다."

#: wizard/wizard_newdb.cpp:32
msgid "New Database Wizard"
msgstr "데이터베이스 생성 마법사"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:38
msgid ""
"The next pages will help create a new database.\n"
"\n"
"The database file is stored with an extension of .mmb. As this file contains important financial data, it is recommended to create daily backups with the setting “Backup database on startup” and store the backups in a separate location.\n"
"\n"
"The database can later be encrypted if required by using the setting: “Save Database As…” and changing the filetype before saving."
msgstr ""
"다음 페이지에서는 새 데이터베이스를 만드는 데 도움이 됩니다.\n"
"\n"
"데이터베이스 파일은 .mmb 확장자로 저장됩니다. 이 파일에는 중요한 재무 데이터가 포함되어 있으므로 \"시작 시 데이터베이스 백업\" 설정으로 매일 백업을 만들고 백업을 별도의 위치에 저장하는 것이 좋습니다.\n"
"\n"
"나중에 \"데이터베이스를 다른 이름으로 저장...\" 설정을 사용하여 필요한 경우 데이터베이스를 암호화하고 저장하기 전에 파일 형식을 변경할 수 있습니다."

#: wizard/wizard_newdb.cpp:107
msgid "Base Currency for account"
msgstr "계정 기준 통화"

#: wizard/wizard_newdb.cpp:110
msgid ""
"Specify the base (or default) currency to be used for the\n"
"database. The base currency can later be changed in\n"
"Options. New accounts, will use this currency by\n"
"default, and can be changed when editing account details."
msgstr ""
"데이터베이스에 사용할 기준(또는 기본) 통화를 지정합니다.\n"
"데이터 베이스. 기준 통화는 나중에 옵션에서 변경할 수 있습니다.\n"
"새 계정은 기본적으로 이 통화를 사용하며, \n"
"계정 세부 정보를 편집할 때 변경할 수 있습니다."

#: wizard/wizard_newdb.cpp:130
msgid "(Optional) Specify a title or name."
msgstr "(선택 사항) 제목이나 이름을 지정하세요."

#: wizard/wizard_newdb.cpp:131
msgid "Used as a database title for displayed and printed reports."
msgstr "표시 및 인쇄된 보고서의 데이터베이스 제목으로 사용됩니다."

#: wizard/wizard_newdb.cpp:144
msgid "Base Currency Not Set"
msgstr "기준 통화가 설정되지 않음"

#: wizard/wizard_update.cpp:78
msgid "Update Wizard"
msgstr "업데이트 마법사"

#: wizard/wizard_update.cpp:106
msgid "Historical releases:"
msgstr "배포 이력:"

#: wizard/wizard_update.cpp:141
msgid "Version"
msgstr "Version"

#: wizard/wizard_update.cpp:149
msgid "A new version of MMEX is available."
msgstr "MMEX의 새로운 버전을 사용할 수 있습니다."

#: wizard/wizard_update.cpp:149
msgid "MMEX is up to date."
msgstr "MMEX가 최신 상태입니다."

#: wizard/wizard_update.cpp:329 wizard/wizard_update.cpp:343
msgid "Unable to check for updates!"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다!"

#: wizard/wizard_update.cpp:330 wizard/wizard_update.cpp:344
msgid "Error: "
msgstr "오류: "

#: wizard/wizard_update.cpp:331 wizard/wizard_update.cpp:346
msgid "MMEX Update Check"
msgstr "MMEX 업데이트 확인"

#~ msgid "UserTransactionPanel"
#~ msgstr "사용자 거래 패널"
